<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Portfoli DGSI - Bernat Borràs</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/</link><description>Recent content on Portfoli DGSI - Bernat Borràs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 00:30:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bernatbc.tk/dgsi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Creant Agents</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-27-maig/</link><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-27-maig/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-27-maig/react.webp" alt="Featured image of post Creant Agents" />&lt;h2 id="introducció-als-agents">Introducció als agents
&lt;/h2>&lt;p>Els agents, en el context del desenvolupament de programari, són sistemes dissenyats per executar tasques de manera autònoma o semi-autònoma. És important destacar que un agent &lt;strong>no és una intel·ligència artificial (IA)&lt;/strong>, sinó un component de programari que segueix unes regles o instruccions predefinides per interactuar amb l&amp;rsquo;entorn o amb altres sistemes.&lt;/p>
&lt;p>Un agent pot rebre instruccions, processar informació i actuar utilitzant diferents eines o serveis, però no &amp;ldquo;aprèn&amp;rdquo; ni &amp;ldquo;pensa&amp;rdquo; per si mateix com faria una IA. En molts casos, els agents implementen patrons com el &lt;strong>RE-ACT&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>REason&lt;/strong>: L&amp;rsquo;agent genera automàticament instruccions (auto prompting) a partir de la informació rebuda, però no descobreix coneixement nou; simplement aplica tècniques de prompt engineering per decidir què fer.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>ACT&lt;/strong>: L&amp;rsquo;agent executa accions concretes, com ara fer cerques a internet o utilitzar funcions específiques (function calling), mitjançant eines o serveis externs.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Així, el funcionament típic d&amp;rsquo;un agent comença amb un prompt inicial: rep un missatge de l&amp;rsquo;usuari, processa la informació en cicles i guia l&amp;rsquo;usuari sobre com utilitzar les diferents eines disponibles. Tot plegat, sense ser una IA, sinó un sistema de programari estructurat per resoldre tasques de manera eficient.&lt;/p>
&lt;h2 id="hackathon">Hackathon
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>En aquesta hackathon, havíem de construir una agent sense utilitzar cap mòdul, fent-lo tal qual. Aquest agent ha de seguir RE-ACT, implementant un bucle d&amp;rsquo;auto prompting, i creant alguna eina que pogués utilitzar.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>Acompanyat amb els meus companys, hem creat un agent que fa auto prompting en bucle. Respecte a l&amp;rsquo;&amp;ldquo;ACT&amp;rdquo;, l&amp;rsquo;agent es centra en fer embeddings vectorials amb &lt;a class="link" href="https://www.trychroma.com/" target="_blank" rel="noopener"
>ChromaDB&lt;/a>, com a la hackathon &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-6-marc/" >Embedding amb ChromaDB&lt;/a>. Les 3 funcions que crida el nostre agent són:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;code>embed_information(content: str, category: str) -&amp;gt; str&lt;/code>: fa l&amp;rsquo;embedding d&amp;rsquo;un fragment de text qualsevol&lt;/li>
&lt;li>&lt;code>query_information(query_text: str, category: str) -&amp;gt; dict&lt;/code>: retorna com a màxim 5 fragments de texts, conjuntament amb les seves metadades.&lt;/li>
&lt;li>&lt;code>scrape_and_embed_website(url: str) -&amp;gt; list[str]&lt;/code>: fa l&amp;rsquo;embedding d&amp;rsquo;una pàgina web, donat un enllaç, similar a les hackathons &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-27-marc/" >Chat with any website I&lt;/a> i &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-10-abril/" >Chat with any website II&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Tot i que es pot executar en local, proporcionem un Dockerfile i un &lt;code>docker-compose.yml&lt;/code> per a fer l&amp;rsquo;execució en un contenidor.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/barbones-agent" target="_blank" rel="noopener"
>Veure a GitHub&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Model Context Protocol I</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-22-maig/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-22-maig/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-22-maig/claude.png" alt="Featured image of post Model Context Protocol I" />&lt;h2 id="introducció-al-model-context-protocol">Introducció al Model Context Protocol
&lt;/h2>&lt;p>Els &lt;a class="link" href="https://modelcontextprotocol.io/introduction" target="_blank" rel="noopener"
>Model Context Protocols (MCP)&lt;/a> són especificacions que defineixen com els models d&amp;rsquo;intel·ligència artificial poden gestionar, compartir i utilitzar el context durant una conversa o procés. Permeten que diferents aplicacions i serveis intercanviïn informació contextual de manera estructurada, millorant la coherència i la personalització de les respostes dels models. Això facilita la integració de models en entorns complexos i multiusuari, assegurant una experiència més rica i adaptada a cada situació.&lt;/p>
&lt;h2 id="experimentant-amb-claude-desktop">Experimentant amb Claude Desktop
&lt;/h2>&lt;p>Una vegada presentat el Model Context Protocol, hem experimentat amb els MCPs utilitzant &lt;a class="link" href="https://claude.ai/download" target="_blank" rel="noopener"
>Claude Desktop&lt;/a>. Malauradament, no hi ha l&amp;rsquo;opció d&amp;rsquo;instal·lar-ho a Linux, però he trobat un &lt;a class="link" href="https://github.com/bsneed/claude-desktop-fedora" target="_blank" rel="noopener"
>repositori&lt;/a> per instal·lar-ho a Fedora, la distribució que utilitzo. Tot i això, m&amp;rsquo;ha sortit un error de compatibilitat de GTK, i he hagut d&amp;rsquo;instal·lar-ho a Windows.&lt;/p>
&lt;p>Aquesta &lt;a class="link" href="https://github.com/bsneed/claude-desktop-fedora/issues/21" target="_blank" rel="noopener"
>issue&lt;/a> oberta descriu aquest problema, i l&amp;rsquo;endemà va quedar resposta. A Fedora 42, es pot iniciar Claude Desktop directament amb:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;div class="chroma">
&lt;table class="lntable">&lt;tr>&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code>&lt;span class="lnt">1
&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>
&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">claude-desktop --gtk-version&lt;span class="o">=&lt;/span>&lt;span class="m">3&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>&lt;/tr>&lt;/table>
&lt;/div>
&lt;/div>&lt;h3 id="filesystem-mcp-server">Filesystem MCP Server
&lt;/h3>&lt;p>El primer MCP que hem utilitzat, és el &lt;a class="link" href="https://github.com/modelcontextprotocol/servers/tree/main/src/filesystem" target="_blank" rel="noopener"
>Filesystem MCP Server&lt;/a>, que ja ve incorporat al Claude Desktop. Després de reiniciar Windows, ha sigut possible utilitzar-ho. Tal com indica el seu nom, aquest MCP dona accés al sistema d&amp;rsquo;arxius, concretament als directoris especificats al fitxer de configuració. Un dels exemples explicats per en Marc, que també he aconseguit funcionar és el de llistar els fitxers d&amp;rsquo;un repositori.&lt;/p>
&lt;h3 id="desktop-comander">Desktop Comander
&lt;/h3>&lt;p>El següent MCP és el &lt;a class="link" href="https://desktopcommander.app/" target="_blank" rel="noopener"
>Desktop Commander&lt;/a>. Aquest dona al model l&amp;rsquo;accés a la terminal. L&amp;rsquo;exemple fet, que també m&amp;rsquo;ha funcionat, és el d&amp;rsquo;indicar al model que mati un procés. Hem aconseguit matar el procés del Word, i fins i tot el de l&amp;rsquo;aplicació de Claude Desktop.&lt;/p>
&lt;h3 id="playwright-mcp-server">Playwright MCP Server
&lt;/h3>&lt;p>Finalment, hem provat &lt;a class="link" href="https://github.com/microsoft/playwright-mcp" target="_blank" rel="noopener"
>Playwright MCP&lt;/a>. Aquest permet fer l&amp;rsquo;ús d&amp;rsquo;aplicacions, com el navegador. Hem provat l&amp;rsquo;exemple de navegar a la pàgina web de l&amp;rsquo;UPC i buscar el telèfon d&amp;rsquo;en Marc, però jo no ho he aconseguit. Playwright utilitza molts tokens, i amb la versió gratis de Claude em sortia un error dient que m&amp;rsquo;havia passat del límit.&lt;/p></description></item><item><title>I ara què?</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-20-maig/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-20-maig/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-20-maig/6ds.png" alt="Featured image of post I ara què?" />&lt;h2 id="quins-són-els-següents-passos-en-els-sistemes-dinformació-en-organitzacions">Quins són els següents passos en els sistemes d&amp;rsquo;informació en organitzacions?
&lt;/h2>&lt;p>En els sistemes de la informació en organitzacions s&amp;rsquo;han produït una sèrie de passos en fals, que es van deixant de mica en mica. D&amp;rsquo;aquests passos en fals, en podem destacar 3.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>La programació orientada en objectes&lt;/li>
&lt;li>El paradigma Client - Servidor&lt;/li>
&lt;li>Pensar en innovació tecnològica com a una nova tecnologia&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="lerror-de-pensar-en-innovació-tecnològica-com-a-una-nova-tecnologia">L&amp;rsquo;error de pensar en innovació tecnològica com a una nova tecnologia
&lt;/h3>&lt;p>Centrant-nos en aquest últim, veiem que gran part de la gent que utilitza la paraula &amp;ldquo;innovació&amp;rdquo;, no sap exactament què és. La gent sempre té al cap innovació tecnològica, però realment no està centrada en la tecnologia. La innovació és una cosa que transforma a la manera de fer de les persones. Per exemple, Bola de Drac va ser una innovació per als catalans. Va fer que la gent jove vitagés al Japó, quan abans ningú se li passava pel cap anar-hi. Altres exemples que podem trobar sobre innovació és el concepte de les princeses de Disney, el cercador de Google, o fins i tot l&amp;rsquo;automòbil, que va canviar les ciutats, els llocs on vivim, on treballem, etc.&lt;/p>
&lt;p>Tot i això, la innovació en empreses mai arriba pels directius (excepte si són founders), sinó que arriba quan els treballadors l&amp;rsquo;utilitzen. És en aquest moment en què es decideix afegir-ho a l&amp;rsquo;estratègia digital.&lt;/p>
&lt;h2 id="ray-kurzweil-i-peter-diamandis">Ray Kurzweil i Peter Diamandis
&lt;/h2>&lt;h3 id="ray-kurzweil">Ray Kurzweil
&lt;/h3>&lt;p>&lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ray_Kurzweil" target="_blank" rel="noopener"
>Ray Kurzweil&lt;/a> va escriure el llibre &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/The_Singularity_Is_Near" target="_blank" rel="noopener"
>The Singularity Is Near&lt;/a>, on defensa que el creixement tecnològic segueix una corba exponencial, impulsada per la llei de Moore. No es limita només als transistors per polzada quadrada, sinó que analitza la potència de computació per dòlar. Observa que, en una escala logarítmica, aquesta tendència es manté estable al llarg de cinc generacions tecnològiques diferents, formant una línia recta. Kurzweil preveu que aquesta evolució ens portarà a una asímptota al voltant de l&amp;rsquo;any 2040.&lt;/p>
&lt;p>Les prediccions de Kurzweil i Diamandis sovint les encerten, més del 80% dels casos.&lt;/p>
&lt;h3 id="les-etapes-digitals-de-peter-diamandis">Les etapes digitals de Peter Diamandis
&lt;/h3>&lt;p>&lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Diamandis" target="_blank" rel="noopener"
>Peter Diamandis&lt;/a> és autor del llibre &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Abundance:_The_Future_Is_Better_Than_You_Think" target="_blank" rel="noopener"
>Abundance: The Future Is Better Than You Think&lt;/a>, on explica com la combinació de diferents tecnologies genera corbes de creixement exponencial. Segons Diamandis, quan una cosa es digitalitza, entra dins la dinàmica de la llei de Moore. Identifica diverses etapes digitals:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Etapa deceptiva&lt;/strong>: La nova tecnologia sembla poc rellevant o inferior (exemples: GPT-1, Kodak amb les primeres càmeres digitals).&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Etapa disruptiva&lt;/strong>: La versió digital supera la tradicional. Per exemple, la fotografia digital va acabar dominant el mercat, i ara tothom porta una càmera al mòbil. Això es relaciona amb la democratització: quan una tecnologia es fa accessible a tothom, deixa de ser exclusiva.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Etapa de demonetització&lt;/strong>: El cost d’ús i d’accés esdevé pràcticament zero. Fer fotos o enviar missatges ja no té cost addicional.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Etapa de desmaterialització&lt;/strong>: Les coses físiques desapareixen, com els àlbums de fotos tradicionals.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>El moment clau és el pas de l’etapa deceptiva a la disruptiva, que sovint es produeix quan apareix una interfície que simplifica l’ús de la tecnologia i n’amaga la complexitat. Per exemple, l’arribada d’HTML5, JavaScript o WordPress va facilitar la creació de webs, mentre que abans del 2007 calia desenvolupar-ho tot des de zero.&lt;/p>
&lt;h2 id="com-obtenir-feina-més-fàcilment">Com obtenir feina més fàcilment
&lt;/h2>&lt;p>Per aconseguir feina de manera més efectiva, és fonamental centrar-se en la creació i manteniment de contactes professionals. Sovint, aplicar a ofertes a través de plataformes com LinkedIn no garanteix resultats positius, ja que la competència és molt elevada i hi ha molts candidats per a cada posició. Els responsables de selecció solen donar preferència a aquelles persones que tenen bones referències o reputació dins de la seva xarxa de contactes. Per aquest motiu, és important cuidar i enfortir les relacions laborals, ja que aquestes poden ser decisives a l’hora d’obtenir noves oportunitats professionals.&lt;/p>
&lt;h2 id="entrega">Entrega
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>En finalitzar la classe, en Marc ens ha demanat que llegísim el podcast &lt;a class="link" href="https://cabalgaelcometa.com/ep-26-sobre-el-fenomeno-de-los-trabajos-absurdos/" target="_blank" rel="noopener"
>EP-26 Sobre el fenómeno de los trabajos absurdos&lt;/a> que va fer sobre els treballs absurds. Després de la lectura, ens ha demanat que féssim 5 cèntims sobre els treballs absurds.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>A continuació es mostra l&amp;rsquo;entrega feta:&lt;/p>
&lt;p>La primera cosa que m’ha impactat va relacionat amb què la gent que treballa en feines absurdes, sap que són absurdes. Molta gent té al cap feines relacionades amb l’administració, però n’hi ha més. De vegades, des de fora semblen feines interessants, però si estires el fil et diran com d’absurdes són.&lt;/p>
&lt;p>La segona cosa que volia comentar és sobre l’evolució d’aquestes feines absurdes. A la Unió Soviètica tenien un excés de dependents innecessari, només pel fet que tothom tingués una feina. Actualment, a Espanya, és el personal d’administració. Sobre aquesta evolució, hauríem de reflexionar quins seran els treballs absurds en un futur.&lt;/p></description></item><item><title>Agents I: Broswer-use</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-15-maig/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-15-maig/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-15-maig/browser-use.png" alt="Featured image of post Agents I: Broswer-use" />&lt;h2 id="introducció-al-browser-use">Introducció al browser-use
&lt;/h2>&lt;p>&lt;a class="link" href="https://browser-use.com/" target="_blank" rel="noopener"
>Browser-use&lt;/a> és una biblioteca de Python que et permet crear un agent que actua al navegador. Aquesta et permet controlar navegadors web automàticament mitjançant un model de visió per al reconeixement dels elements, i un Large Language Model que fa crides recursives per tal de generar les accions.&lt;/p>
&lt;h2 id="hackathon">Hackathon
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>L&amp;rsquo;objectiu d&amp;rsquo;aquesta hackathon era crear un agent amb &lt;a class="link" href="https://browser-use.com/" target="_blank" rel="noopener"
>Browser-use&lt;/a>, que fos capaç de resoldre un test amb preguntes d&amp;rsquo;actualitat, preferiblement posteriors a la cutoff date del model utilitzat.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-idea">La idea
&lt;/h3>&lt;p>La nostra idea consistia a crear una sèrie de preguntes sobre els &lt;a class="link" href="https://www.3cat.cat/324/matar-mosques-a-canonades-com-lestrategia-de-laliga-contra-la-pirateria-afecta-milers-de-webs/noticia/3350001/" target="_blank" rel="noopener"
>bloqueigs de servidors de part de laliga&lt;/a> en un document a Google Docs. A continuació, l&amp;rsquo;agent accediria al document, llegiria les preguntes, faria cerques a internet, i les respondria.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>Malauradament no vam aconseguir el nostre objectiu. Tot i així, hem pogut superar una sèrie de fites durant el desenvolupament de l&amp;rsquo;agent.&lt;/p>
&lt;p>La primera fita era que l&amp;rsquo;agent pogués accedir al Google Docs. Des d&amp;rsquo;un inici, l&amp;rsquo;agent ja accedia a la pàgina en qüestió, però un compte de Google era necessari. En les primeres iteracions, l&amp;rsquo;agent intentava accedir amb comptes que es treia de la màniga, i més endavant intentava crear un compte nou. Això ho vam poder resoldre forçant que el Google Chrome mantingués la sessió oberta, i especificant la ruta del binari del navegador.&lt;/p>
&lt;p>La segona fita que vam &amp;ldquo;resoldre&amp;rdquo; era accedir al document compartit on hi havia les preguntes escrites. Durant els nostres intents, l&amp;rsquo;agent creava un document nou tota l&amp;rsquo;estona, i en altres iteracions, remenava la configuració de Google. En veure que no hi havia manera, optàvem per obrir-lo manualment quan l&amp;rsquo;agent entrava al Docs. L&amp;rsquo;agent tenia hardcodejat l&amp;rsquo;enllaç, però així i tot, passava de nosaltres.&lt;/p>
&lt;p>La tercera fita proposada era que el model llegís les preguntes del document. L&amp;rsquo;agent, una vegada tenia el document obert, intentava compartir-lo. Això era perquè li havíem dit que el document estava compartit. En les següents iteracions, semblava que l&amp;rsquo;agent era capaç de detectar el cos del document, però decidia tancar el navegador.&lt;/p>
&lt;p>Per a aquest projecte, vam utilitzar els següents models:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://platform.openai.com/docs/models/gpt-4o" target="_blank" rel="noopener"
>GPT-4o&lt;/a> com a model de visió.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://platform.openai.com/docs/models/gpt-4o-mini" target="_blank" rel="noopener"
>GPT-4o mini&lt;/a> com a model que genera les respostes.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://docs.perplexity.ai/models/models/sonar" target="_blank" rel="noopener"
>sonar-small-32k-online&lt;/a> com a model de &lt;a class="link" href="https://www.perplexity.ai/" target="_blank" rel="noopener"
>Perplexity.ai&lt;/a> per a la cerca de respostes a internet.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Al següent enllaç trobareu el codi font del projecte:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/test-solver-agent" target="_blank" rel="noopener"
>Veure a GitHub&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Introducció a la Ciberseguretat i a les OT</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-13-maig/</link><pubDate>Tue, 13 May 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-13-maig/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-13-maig/teams.png" alt="Featured image of post Introducció a la Ciberseguretat i a les OT" />&lt;p>Aquesta classe no la va fer en Marc, sinó dos exalumnes que estan ficats a la ciberseguretat. Un d&amp;rsquo;ells treballa a &lt;a class="link" href="https://www.deloitte.com/" target="_blank" rel="noopener"
>Deloitte&lt;/a> en un equip Blue, i l&amp;rsquo;altre ha format una empresa que es dedica a la part Red.&lt;/p>
&lt;h2 id="active-directory">Active directory
&lt;/h2>&lt;p>La classe va començar amb la introducció de l&amp;rsquo;&lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Active_Directory" target="_blank" rel="noopener"
>Active Directory&lt;/a>. Tot i que és un producte de Microsoft, l&amp;rsquo;active directory és el servidor central de l&amp;rsquo;empresa, que té totes les identitats, permisos, polítiques, usuaris, contrasenyes, etc. Ho podem generalitzar com al servidor de l&amp;rsquo;empresa encarregat de l&amp;rsquo;autorització i autentificació.&lt;/p>
&lt;h2 id="equips-a-la-ciberseguretat">Equips a la ciberseguretat
&lt;/h2>&lt;p>A la ciberseguretat, hi ha principalment 3 rols:
&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-13-maig/teams_main.png"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="red-team">Red Team
&lt;/h3>&lt;p>El &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Red_team" target="_blank" rel="noopener"
>Red Team&lt;/a> és probablement el rol més conegut fora de l&amp;rsquo;àmbit. És l&amp;rsquo;equip que es dedica a identificar i a vulnerar falles en els sistemes. Quan un familiar teu pensa en ciberseguretat, pensa en hackers de l&amp;rsquo;equip vermell. Tot i que sigui el rol més conegut, hi ha molta poca gent que s&amp;rsquo;hi dedica.&lt;/p>
&lt;h3 id="blue-team">Blue Team
&lt;/h3>&lt;p>Si hem dit que el red team hi havia poca gent que s&amp;rsquo;hi dedicava, el &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Blue_team_%28computer_security%29" target="_blank" rel="noopener"
>Blue Team&lt;/a> és on es troba la gran majoria dels professionals de ciberseguretat. Bàsicament, el grup de persones que pertany a aquest equip, es dedica a arreglar les falles, i protegir els sistemes per tal de reduir els atacs i amenaces.&lt;/p>
&lt;h3 id="purple-team">Purple Team
&lt;/h3>&lt;p>Finalment, tenim el &lt;a class="link" href="https://www.crowdstrike.com/en-us/cybersecurity-101/advisory-services/purple-teaming/" target="_blank" rel="noopener"
>Purple Team&lt;/a>. Tal com es pot intuir, aquest equip es troba entre els dos grups descrits anteriorment. L&amp;rsquo;objectiu principal de l&amp;rsquo;equip Purple és fer de pont entre l&amp;rsquo;equip blau i vermell, ja que tenen coneixements dels dos equips. Aquest equip permet que hi hagi una coordinació dels dos equips a l&amp;rsquo;empresa.&lt;/p>
&lt;h2 id="tecnologies-operacionals">Tecnologies Operacionals
&lt;/h2>&lt;p>El següent concepte que ens van explicar era les &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Operational_technology" target="_blank" rel="noopener"
>tecnologies operacionals&lt;/a>. Aquestes tecnologies són paral·leles a les tecnologies de la informació. Se centren principalment en la interacció amb el món físic, captant informació amb els sensors, i fent accions amb els actuadors.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-13-maig/it-ot.webp"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="relació-amb-lapagada">Relació amb l&amp;rsquo;apagada
&lt;/h3>&lt;p>Aquestes tecnologies són molt crítiques per al funcionament de tota la cadena de producció d&amp;rsquo;un país. Si algun sistema crític de tecnologies operacionals falla, pot causar una catàstrofe.&lt;/p>
&lt;p>Ho podem relacionar amb l&amp;rsquo;&lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/2025_Iberian_Peninsula_blackout" target="_blank" rel="noopener"
>apagada que va viure Espanya&lt;/a>. Els túnels tenen sistemes de ventilació, il·luminació, semàfors, cartells, càmeres, telèfons d&amp;rsquo;emergència, etc. Sense electricitat, un túnel s&amp;rsquo;ha de tancar, ja que no és segur circular-hi. Amb una apagada, si no tenen una font d&amp;rsquo;energia auxiliar, un túnel es tanca. Això causa que algunes regions queden totalment aïllades. En quedar aïllades, no entra menjar a la regió, i els operaris tampoc poden fer res per obrir el túnel, ja que depenen d&amp;rsquo;altres empreses, que també queden afectades. Tota la cadena de producció pot caure, i hi hauria una gran catàstrofe.&lt;/p>
&lt;p>Amb aquesta relació, ens podem adonar que mantenir les tecnologies operacionals és tan crític com el subministrament elèctric.&lt;/p>
&lt;h2 id="eines-de-ciberseguretat-de-lestat-de-lart">Eines de ciberseguretat de l&amp;rsquo;estat de l&amp;rsquo;art
&lt;/h2>&lt;p>Centrant-nos més en l&amp;rsquo;àmbit del Red Team, un dels exalumnes ha explicat un parell de sistemes que s&amp;rsquo;utilitzen, que m&amp;rsquo;han semblat molt interessants.&lt;/p>
&lt;h3 id="deepfake-de-la-veu">Deepfake de la veu
&lt;/h3>&lt;p>La primera eina exposada és una eina desenvolupada per una spinoff de Telefónica, que feina un deepfake de la veu. Ens van fer una demo d&amp;rsquo;aquesta eina, gravant la veu d&amp;rsquo;un dels exalumnes, mentre explicava. Al cap d&amp;rsquo;uns pocs segons, la intel·ligència artificial era capaç de reproduir amb la veu de l&amp;rsquo;exalumne qualsevol text. Tot i que el micro utilitzat no era de gaire qualitat, la veu s&amp;rsquo;hi assemblava bastant.&lt;/p>
&lt;h3 id="sistema-rag-personalitzat">Sistema RAG personalitzat
&lt;/h3>&lt;p>L&amp;rsquo;altra eina que ens van explicar era un sistema RAG que havia desenvolupat ell mateix, que podia substituir hackers de nivell 1. Era un sistema RAG complex que tenia guies de detecció i mitigació d&amp;rsquo;atacs, que quan una alerta saltava, la intel·ligència artificial era capaç de detectar si era un fals positiu o si era un atac real. El sistema era molt complex, sent un RAG de RAG de RAG, que es nodrien l&amp;rsquo;un de l&amp;rsquo;altre.&lt;/p>
&lt;p>Nosaltres amb les sessions de laboratori ja hem posat en pràctica els RAGs, però eren sistemes de joguina comparats amb el que ens va explicar.&lt;/p></description></item><item><title>MRP d'impressores 3D II</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-08-maig/</link><pubDate>Thu, 08 May 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-08-maig/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-08-maig/mrp.png" alt="Featured image of post MRP d'impressores 3D II" />&lt;h2 id="hackathon">Hackathon
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>L&amp;rsquo;objectiu d&amp;rsquo;aquesta sessió és continuar amb el desenvolupament d&amp;rsquo;un MRP d&amp;rsquo;impressores 3D explicat a &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-24-abril" >MRP d&amp;rsquo;impresores 3D I&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>Ja que el dia anterior, mitjançant una sola prompt, ja teníem un resultat decent, ens vam centrar a aplicar certes millores al MRP. Concretament vam fer els següents canvis:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Afegir la possibilitat d&amp;rsquo;acceptar una comanda. Això implica afegir un nou estat entre pendent i en producció.&lt;/li>
&lt;li>Mostrar un gràfic amb la previsió de stock de cadascuna de les peces.&lt;/li>
&lt;li>Arreglar diversos bugs.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Les tecnologies utilitzades no varien respecte a les del primer dia (&lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-24-abril" >MRP d&amp;rsquo;impresores 3D I&lt;/a>).&lt;/p>
&lt;p>Per tal d&amp;rsquo;executar el projecte proporcionem un Dockerfile que crea 3 contenidors &lt;a class="link" href="https://www.docker.com/" target="_blank" rel="noopener"
>Docker&lt;/a>: un per al frontend, un per al backend, i un tercer amb la base de dades &lt;a class="link" href="https://www.mongodb.com/" target="_blank" rel="noopener"
>MongoDB&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Per a més informació sobre el projecte, podeu donar un cop d&amp;rsquo;ull al &lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/3d-printer-mrp/blob/main/README.md" target="_blank" rel="noopener"
>README&lt;/a> del projecte. Al següent enllaç trobareu el codi font del projecte:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/3d-printer-mrp" target="_blank" rel="noopener"
>Veure a GitHub&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Corbes de Nolan i evolució tecnològica</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-6-maig/</link><pubDate>Tue, 06 May 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-6-maig/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-6-maig/evolution.webp" alt="Featured image of post Corbes de Nolan i evolució tecnològica" />&lt;h2 id="oltp-i-sistemes-erp">OLTP i sistemes ERP
&lt;/h2>&lt;p>La classe va començar amb un petit repàs sobre els sistemes ERP. Abans, hem d&amp;rsquo;entendre què són els sistemes OLTP. De manera simplificada, un sistema &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Online_transaction_processing" target="_blank" rel="noopener"
>OLTP (Online Transaction Processing)&lt;/a> és un mecanisme fonamental per la gestió de les bases de dades, on ens permet controlar l&amp;rsquo;atomicitat de les transaccions SQL. Això és essencial per mantenir la integritat de les dades, especialment en entorns com els sistemes ERP, on les operacions de diferents departaments poden afectar-se mútuament. Tal com es va comentar a &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-22-abril" >Proposta de valor i MRP&lt;/a>, els ERP permeten integrar múltiples funcions d&amp;rsquo;una empresa en una única plataforma. Aquesta integració és clau per poder aplicar estratègies de previsió de stock, que permeten anticipar necessitats de materials i productes, i models de just in time, que busca reduir l&amp;rsquo;estoc al mínim necessari per operar, estalviant costos i augmentant l’eficiència.&lt;/p>
&lt;h2 id="corbes-de-nolan">Corbes de Nolan
&lt;/h2>&lt;p>Les corbes de Nolan descriuen l’evolució de la informatització dins d’una organització en diverses fases, sovint representada com una gràfica de cost ($) al llarg del temps. Aquesta evolució es divideix en cinc fases (simplifiquem el següent diagrama, eliminant la 3):&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-6-maig/nolan.jpg"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;p>També cal mencionar que aquestes fases no només passa amb la informàtica, sinó amb totes les tecnologies.&lt;/p>
&lt;h3 id="fases-de-les-corbes-de-nolan">Fases de les Corbes de Nolan
&lt;/h3>&lt;p>D&amp;rsquo;aquestes 5 fases, ens centrem en les 3 primeres:
Fa un gràfic $/temps, en 5 fases:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Fase inicial:&lt;/strong> S’introdueixen els primers ordinadors en un departament, habitualment informàtica o comptabilitat. Es produeix un augment espectacular de la productivitat i la capacitat de gestió.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Fase de contagi:&lt;/strong> Altres departaments observen els beneficis i també volen informatitzar-se, encara que sigui de manera descoordinada.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Fase d’integració:&lt;/strong> Davant del caos i la duplicació de dades, es veu la necessitat d’integrar totes les aplicacions en un sistema comú. Aquesta fase sol ser costosa i complicada.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="exemple">Exemple
&lt;/h3>&lt;p>Un exemple clar del caos abans de la integració és quan el Col·legi d’Enginyers Industrials va voler centralitzar la informació dels col·legiats. El Col·legi d’Enginyers va encarregar a en Marc un sistema que recollís informació sobre els col·legiats. Per fer-ho, necessitaven una taula amb aquesta informació, i es van tornar bojos per a obtenir-la. Ell i els seus empleats van trobar més de 30 versions diferents de la base de dades repartides en diferents màquines.&lt;/p>
&lt;h2 id="evolució-de-tecnologies">Evolució de tecnologies
&lt;/h2>&lt;p>L’evolució del desenvolupament de programari ha passat per diferents etapes que han anat reduint la complexitat i augmentant la productivitat:&lt;/p>
&lt;p>ASM/Binari -&amp;gt; COBOL -&amp;gt; SQL -&amp;gt; RAD -&amp;gt; REPORTS&lt;/p>
&lt;p>Cada nova tecnologia ha permès fer en menys línies de codi allò que abans requeria molt més esforç. Contràriament al mite que la tecnologia elimina llocs de treball, el que s’ha vist és que els desenvolupadors han passat a fer tasques més complexes i de més valor afegit.&lt;/p>
&lt;h3 id="de-la-centralització-als-ordinadors-personals">De la centralització als ordinadors personals
&lt;/h3>&lt;p>Inicialment, la informàtica tendia cap a la centralització: grans ordinadors controlats per empreses. Però a Silicon Valley, molts joves hi estaven en contra i van impulsar el moviment Do It Yourself, influenciats pel &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Whole_Earth_Catalog" target="_blank" rel="noopener"
>Whole Earth Catalog&lt;/a>, una mena de Wikipedia primitiva. D&amp;rsquo;aquí en van sortir iniciatives com el &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Homebrew_Computer_Club" target="_blank" rel="noopener"
>Homebrew Computer Club&lt;/a>, on els usuaris es muntaven els seus propis ordinadors, i posteriorment, ordinadors personals com l&amp;rsquo;&lt;a class="link" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Apple_II" target="_blank" rel="noopener"
>Apple II&lt;/a>, l’&lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/IBM_Personal_Computer" target="_blank" rel="noopener"
>IBM PC&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Aquest canvi va permetre que petits negocis, autònoms i fins i tot grans empreses accedissin als PCs, trencant el monopoli del coneixement centralitzat. Seguint el model d’Adam Smith, a les empreses el coneixement estava tancat dins l’organització, i ningú sabia fer res fora del seu rol.&lt;/p>
&lt;p>Amb l’expansió dels PCs, va sorgir un problema important: la falta d’interoperabilitat entre sistemes. En aquella època, Els sistemes i aplicacions no estaven pensats per comunicar-se entre si, ni a nivell de maquinari ni de programari. El 1993, Microsoft va respondre amb l&amp;rsquo;&lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Object_Linking_and_Embedding" target="_blank" rel="noopener"
>Object Linking and Embedding (OLE)&lt;/a> a &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Windows_3.1" target="_blank" rel="noopener"
>Windows 3.11&lt;/a>, permetent copiar i enganxar entre programes i millorant la integració.&lt;/p></description></item><item><title>MRP d'impressores 3D I</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-24-abril/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-24-abril/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-24-abril/mrp.png" alt="Featured image of post MRP d'impressores 3D I" />&lt;h2 id="hackathon">Hackathon
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>En aquesta classe en Marc ens va donar l&amp;rsquo;enunciat de la pròxima hackathon. Aquesta consisteix en fer un MRP per a la fabricació d&amp;rsquo;impressores 3D, amb una interfície gràfica, que es pugui gestionar mitjançant una API, i que es pugui llançar en Docker. A continuació es troba l&amp;rsquo;enunciat complet del projecte:&lt;/p>
&lt;embed src="project.pdf" width="100%" height="700" type="application/pdf">
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>En aquesta sessió no vaig poder contribuir, ja que malauradament vaig haver de marxar abans d&amp;rsquo;hora perquè no em trobava bé. Així i tot, el meu grup va poder fer una primera versió completa del projecte, una altra vegada amb un sol prompt a &lt;a class="link" href="https://deepmind.google/technologies/gemini/pro/" target="_blank" rel="noopener"
>Gemini 2.5 Pro&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Com a cada hackathon, hem utilitzat Python com a llenguatge principal, i &lt;a class="link" href="https://fastapi.tiangolo.com/" target="_blank" rel="noopener"
>FastAPI&lt;/a> per a l&amp;rsquo;API i la web.&lt;/p>
&lt;p>Per a la simulació, hem utilitzat &lt;a class="link" href="https://simpy.readthedocs.io/en/latest/" target="_blank" rel="noopener"
>SimPy&lt;/a>, tal com s&amp;rsquo;ha demanat a l&amp;rsquo;enunciat. &lt;a class="link" href="https://streamlit.io/" target="_blank" rel="noopener"
>Streamlit&lt;/a> ens permet fer els dashboards d&amp;rsquo;una manera senzilla. Per a la persistència, utilitzem fitxers JSON, que els validem amb la biblioteca &lt;a class="link" href="https://docs.pydantic.dev/latest/" target="_blank" rel="noopener"
>Pydantic&lt;/a>. A més a més, per a gestionar les ordres utilitzem &lt;code>DataFrame&lt;/code> de &lt;a class="link" href="https://pandas.pydata.org/" target="_blank" rel="noopener"
>Pandas&lt;/a>, ja que ens permet fer càlculs avançats de forma senzilla, i ens serà més fàcil per poder representar els gràfics amb &lt;a class="link" href="https://matplotlib.org/" target="_blank" rel="noopener"
>Matplotlib&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Per tal d&amp;rsquo;executar el projecte proporcionem un Dockerfile que crea 3 contenidors &lt;a class="link" href="https://www.docker.com/" target="_blank" rel="noopener"
>Docker&lt;/a>: un per al frontend, un per al backend, i un tercer amb la base de dades &lt;a class="link" href="https://www.mongodb.com/" target="_blank" rel="noopener"
>MongoDB&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Per a més informació sobre el projecte, podeu donar un cop d&amp;rsquo;ull al &lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/3d-printer-mrp/blob/main/README.md" target="_blank" rel="noopener"
>README&lt;/a> del projecte. Al següent enllaç trobareu el codi font del projecte:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/3d-printer-mrp" target="_blank" rel="noopener"
>Veure a GitHub&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Proposta de valor i MRP</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-22-abril/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-22-abril/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-22-abril/mrp.png" alt="Featured image of post Proposta de valor i MRP" />&lt;h2 id="proposta-de-valor">Proposta de valor
&lt;/h2>&lt;p>La classe va començar remarcant que les empreses busquen beneficis. Així i tot, no totes les organitzacions en tenen. Per exemple, les universitats públiques europees són deficitàries, però tampoc és el seu objectiu tenir un benefici. En canvi, les universitats dels Estats Units són lucroses, i a l&amp;rsquo;imperi romà, els bombers sí que buscaven benefici. Em va cridar l&amp;rsquo;atenció l&amp;rsquo;exemple que a l&amp;rsquo;antiga roma, si se&amp;rsquo;t cremava casa teva, et podia venir un senyor a comprar la casa per una misèria, tenint els bombers al costat per apagar les flames en el cas que la comprés.&lt;/p>
&lt;p>Centrant-nos en les empreses, aquestes competeixen entre elles, i s&amp;rsquo;han de diferenciar d&amp;rsquo;alguna manera. Una tecnologia nova pot donar-te un avantatge, però s&amp;rsquo;ha de valorar contínuament si val la pena adoptar-la o no. Aquesta decisió comporta riscos:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Si adoptes la tecnologia, i la tecnologia no et fa més eficient, perds esforços inútils en adoptar-la.&lt;/li>
&lt;li>Si no adoptes la tecnologia, i els competidors sí, i et quedes obsolet. L&amp;rsquo;empresa pot desaparèixer en no adoptar una certa tecnologia.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="els-diners-costen-diners">Els diners costen diners
&lt;/h2>&lt;p>Per a explicar-nos per què els diners costen diners, en Marc va explicar un exemple sobre el cobrament d&amp;rsquo;un projecte a Nissan:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lh7-qw.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXd8f-tvApSUladfD26MEbIyYXNaOMeSnZL64RSjx3Wte6Oqh4xT2gGT1IHEhealG2X-sRuYUfvAVnIeaazvWz_icRh3jl8zQ0Ny-zOtuUzC8yN8UQzTs4tqV8U_ztPHtwF4PTPP?key=HG08_PiTotB8PjSkJXcDhSi5"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="killer-app">Killer app
&lt;/h2>&lt;p>A continuació, ens va explicar que per tal que una tecnologia que promet ser una revolució, ha de tenir una &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Killer_application" target="_blank" rel="noopener"
>killer app&lt;/a>.
Bàsicament, una killer app és una funcionalitat diferencial i revolucionària d&amp;rsquo;aquesta tecnologia. Un exemple són els smartphones. Per allà als 2000, molta gent ja disposava d&amp;rsquo;un mòbil, i de fet eren marques europees (Nokia, Ericsson, Alcatel) les que dominaven el mercat, ja que utilitzaven l&amp;rsquo;estàndard europeu GSM. Els usuaris d&amp;rsquo;aquests mòbils es comunicaven amb SMS, que tenien un cert cost per missatge. Quan va sortir Whatsapp als smartphones, aquesta aplicació va ser la killer app, ja que permetia als usuaris comunicar-se entre ells sense un cost afegit.
Per tant, per tal que &amp;ldquo;la pròxima tecnologia&amp;rdquo; sigui realment la pròxima tecnologia, t&amp;rsquo;has de preguntar quina és la seva killer app. Si no en trobes, molt possiblement aquesta tecnologia no és tan revolucionaria com prometen.&lt;/p>
&lt;h2 id="materials-requirements-planning-mrp">Materials Requirements Planning (MRP)
&lt;/h2>&lt;p>Les empreses que fabriquen productes, tenien un problema: la planificació de materials.&lt;/p>
&lt;h3 id="problema">Problema
&lt;/h3>&lt;p>A les empreses entren Parts, i surten Coses.
Moltes empreses tenen el següent flux: Proveïdors -&amp;gt; Magatzem -&amp;gt; Fàbrica -&amp;gt; Magatzem -&amp;gt; Distribuïdors
Amb aquest flux, els proveïdors porten components al magatzem, però quan i en quina quantitat?
Si compres avui als proveïdors, i vens als distribuïdors en 6 mesos:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Cost financer (diners costen diners)&lt;/li>
&lt;li>Risc que pot comportar al futur per canvis en el mercat&lt;/li>
&lt;li>Els magatzems són molt cars&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Tenir una fàbrica aturada és cara: A Gaifana (Itàlia), hi havia una empresa d&amp;rsquo;electrodomèstics, cada hora que la fàbrica que estava parada, costava 10M de lires.&lt;/p>
&lt;h3 id="pla-de-producció">Pla de producció
&lt;/h3>&lt;p>Per reduir el temps quan la fàbrica estava parada, hi havia una feina que consistia a vigilar que la fàbrica no pari mai per manca de components.
Per fer-ho, es crea un pla de producció, descrivint tot el procés de fabricació, materials, totes les peces, les especificacions d&amp;rsquo;aquestes, les màquines necessàries per fabricar-ho
Com a curiositat, el diagrama de Gantt es va crear per als plans de producció.&lt;/p>
&lt;h3 id="possibles-solucions">Possibles solucions
&lt;/h3>&lt;p>Per tal que les fàbriques no s&amp;rsquo;aturin per manca de components, hi ha 2 possibilitats:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Tenir un buffer -&amp;gt; tens peces de més ja pagades, i el magatzem costa diners&lt;/li>
&lt;li>Utilitzar MRP, programes per calcular les necessitats de peces i màquines, per saber la quantitat de peces a demanar. Et permet ser més eficient, és a dir, fabricar més barat (avantatge competitiu). Aquests programes funcionaven amb assembler, mitjançant targetes perforades, i es van crear les primeres bases de dades.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="just-in-time">Just in time
&lt;/h2>&lt;p>Al Japó, quan un client feia una demanda, després compraven les peces i produïen el producte.
Amb aquest sistema, s&amp;rsquo;estalviaven el magatzem.
Demanaven les peces, fixant en un Agreement el dia i hora exacta. Si no compleix, hi ha una penalització. Encara que sigui més car, val la pena si et permet estalviar el magatzem.
Amb això, apareixen les empreses de logística.
El producte, amb certes certificacions, qualitats, i tenir-ho en una hora i dia en un lloc concret, passa a ser un servei.&lt;/p>
&lt;h2 id="entrega">Entrega
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>En acabar la classe, en Marc va demanar que féssim un document amb els takeaways de la classe.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>Tot i que aquest post ja conté aquests takeaways, a continuació es mostra el document entregat:&lt;/p>
&lt;embed src="Dimarts_22_Abril.pdf" width="100%" height="700" type="application/pdf"></description></item><item><title>Chat with any website II</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-10-abril/</link><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-10-abril/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-10-abril/chat.png" alt="Featured image of post Chat with any website II" />&lt;h2 id="continuant-amb-la-hackathon">Continuant amb la hackathon
&lt;/h2>&lt;p>L&amp;rsquo;objectiu d&amp;rsquo;aquesta classe era continuar avançant amb el nostre xatbot, descrit a &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-27-marc" >Dijous 27 Març&lt;/a>. Com que a la classe anterior ja teníem una versió funcional, en aquesta sessió vam millorar una miqueta l&amp;rsquo;estil de la pàgina web del xatbot i prou.&lt;/p>
&lt;p>Com a recordatori, al següent enllaç trobareu el codi font del projecte:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/chat-with-any-website" target="_blank" rel="noopener"
>Veure a GitHub&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="presentació-del-projecte">Presentació del projecte
&lt;/h2>&lt;p>En Marc va demanar que cada grup preparés una presentació sobre el projecte que havíem fet durant aquests dies.&lt;/p>
&lt;p>Com que ja teníem el xatbot fet, vam decidir centrar-nos a crear els exemples per a la presentació que havíem de fer.&lt;/p>
&lt;p>A continuació es mostra un document amb les diapositives que vam preparar, i presentar davant de la classe:&lt;/p>
&lt;embed src="Chat with any website.pdf" width="100%" height="700" type="application/pdf"></description></item><item><title>Productivitat</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-1-abril/</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-1-abril/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-1-abril/pizza.png" alt="Featured image of post Productivitat" />&lt;h2 id="repàs-sobre-la-productivitat">Repàs sobre la productivitat
&lt;/h2>&lt;p>La classe començava amb un repàs sobre la productivitat en una empresa, que es pot millorar notablement si es divideix el treball en tasques més petites i manejables. Un exemple posat era la construcció d&amp;rsquo;un barril, que antigament un mestre feia tot el procediment, i en descompondre les tasques en diversos treballadors, se&amp;rsquo;n poden produir més.&lt;/p>
&lt;h3 id="empreses-establertes-vs-startups">Empreses establertes vs Startups
&lt;/h3>&lt;p>A continuació, es va diferenciar les startups amb empreses establertes. Les startups busquen tenir el mínim nombre de persones possible, però que siguin essencials per al creixement de l&amp;rsquo;empresa. En aquest tipus d’organitzacions, cada persona és imprescindible, ja que l’objectiu és optimitzar cada tasca per permetre l’expansió de l’empresa en el futur. En canvi, les empreses establertes acostumen a funcionar amb un nombre de treballadors més gran, però amb una mentalitat diferent. Aquí, es parla d’un concepte conegut com el &amp;ldquo;nombre de persones que un autobús pot atropellar sense que l’empresa tanqui&amp;rdquo;. En altres paraules, es fa referència al nombre mínim de persones que poden faltar en una empresa sense que les operacions s’aturin. Això es deu a una estructura més sòlida i madura.&lt;/p>
&lt;h2 id="gestió-de-la-informació">Gestió de la informació
&lt;/h2>&lt;p>Passant a la gestió d&amp;rsquo;informació, ja existien màquines que ho permetien fer amb targetes perforades, abans que existissin els ordinadors. IBM, en els seus orígens comprava precisament empreses que construïen aquestes màquines, i d&amp;rsquo;aquí van sortir els primers ordinadors, que utilitzaven aquestes targetes perforades.&lt;/p>
&lt;h2 id="qualitat">Qualitat
&lt;/h2>&lt;h3 id="estàndards-de-qualitat">Estàndards de qualitat
&lt;/h3>&lt;p>Pel que fa a la qualitat, es pot entendre com el grau en què es compleix una especificació o un estàndard. Un exemple d&amp;rsquo;una explotació de la definició de qualitat es pot veure amb els iogurts Pascual. Tot i que aquests iogurts van rebre diversos premis de qualitat, molts consideraven que no eren realment iogurts per les seves característiques. Això reflecteix com la qualitat no sempre es mesura només pels guardons, sinó pel compliment de les expectatives del consumidor. Un altre cas interessant es va donar durant la guerra civil dels Estats Units, on les armes utilitzades tenien tantes deficiències de qualitat que el 50% de les lesions eren causades pels mateixos defectes de les armes. Això destaca la importància de garantir que els productes compleixin els estàndards mínims de seguretat i fiabilitat, especialment en contextos tan crítics.&lt;/p>
&lt;h3 id="control-de-qualitat">Control de qualitat
&lt;/h3>&lt;p>En relació amb el control de qualitat, aquest consisteix en el seguiment estadístic de la qualitat en totes les etapes del procés de producció. Així, es poden detectar problemes a temps i garantir que el producte final compleixi amb les expectatives establertes.&lt;/p>
&lt;h2 id="processos">Processos
&lt;/h2>&lt;h3 id="treballar-per-processos-o-per-projectes">Treballar per processos o per projectes
&lt;/h3>&lt;p>Quan parlem de les maneres de funcionar en una empresa, podem distingir dues grans categories: treballar per processos o per projectes:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Els processos són tasques habituals que l&amp;rsquo;empresa realitza de manera contínua.
&lt;ul>
&lt;li>Procediment: Instruccions per a una persona.&lt;/li>
&lt;li>Procés: Conjunt de procediments en un equip.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>En canvi, els projectes són tasques noves, que l&amp;rsquo;empresa no ha realitzat abans.
Per exemple, per a un estudiant, un TFM (treball de fi de màster) és un projecte, però per a una institució com la FIB, és més aviat un procés habitual.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="diagrama-de-processos">Diagrama de processos
&lt;/h3>&lt;p>Finalitzant la classe, mitjançant un &lt;a class="link" href="https://training-course-material.com/training/BPMN_2.0_Example_-_Pizza" target="_blank" rel="noopener"
>exemple d&amp;rsquo;una pizza en un restaurant&lt;/a>, es va explicar com podem fer un diagrama de processos. A continuació, amb grups petits, vam fer un diagrama sobre els passos de cada actor per a un Treball de Fi de Màster.&lt;/p>
&lt;h2 id="entrega">Entrega
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>En acabar la classe, en Marc va demanar que, seguint l&amp;rsquo;exemple de la pizza, intentéssim fer un diagrama de processos sobre la matriculació d&amp;rsquo;un Treball de Fi de Màster a la FIB.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>Vam elaborar un diagrama de processos amb 5 actors (estudiant, tutor/ponent, cap d&amp;rsquo;estudis, secretaria/administració i tribunal). El diagrama es troba a continuació:&lt;/p>
&lt;embed src="TFM_BPMN.pdf" width="100%" height="700" type="application/pdf"></description></item><item><title>Chat with any website I</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-27-marc/</link><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-27-marc/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-27-marc/chat.png" alt="Featured image of post Chat with any website I" />&lt;h2 id="hackathon">Hackathon
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>En aquesta hackathon seguíem desenvolupant el nostre xatbot. En Marc va escriure 4 nivells per a assolir:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Xatbot bàsic:&lt;/strong> Assolit el dia &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-13-marc" >Dijous 13 Març&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Xatbot amb capacitat semàntica:&lt;/strong> Assolit el dia &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-20-marc" >Dijous 20 Març&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Capacitat de suportar PDFs&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Suport Docker&lt;/strong>
A més a més d&amp;rsquo;aquest nivell, calia afegir-li una interfície gràfica (una pàgina web, per exemple) per tal d&amp;rsquo;utilitzar-lo.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>Ja feia dies que teníem pensat fer una ampliació al xatbot, per tal que en passar-li qualsevol enllaç durant l&amp;rsquo;execució, automàticament es fes l&amp;rsquo;scrapping en Markdown, l&amp;rsquo;embedding, i generi un diccionari semàntic amb els conceptes rellevants.&lt;/p>
&lt;p>Per aquest motiu, vam decidir fer el projecte des de 0, utilitzant &lt;a class="link" href="https://deepmind.google/technologies/gemini/pro/" target="_blank" rel="noopener"
>Gemini 2.5 Pro&lt;/a>, que havia sortit el dia anterior. Amb un sol prompt, va aconseguir assolir els següents punts:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Xatbot bàsic&lt;/li>
&lt;li>Xatbot amb capacitat semàntica&lt;/li>
&lt;li>Suport PDF&lt;/li>
&lt;li>Interfície Web&lt;/li>
&lt;li>Docker&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Per fer l&amp;rsquo;embedding, es fa servir &lt;a class="link" href="https://huggingface.co/sentence-transformers/all-MiniLM-L6-v2" target="_blank" rel="noopener"
>all-MiniLM-L6-v2&lt;/a> en local, mentre que el LLM utilitzat per al xat, és ChatGPT-4o-mini, mitjançant l&amp;rsquo;&lt;a class="link" href="https://platform.openai.com/docs/models" target="_blank" rel="noopener"
>API d&amp;rsquo;OpenAI&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>El prompt introduït és:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;div class="chroma">
&lt;table class="lntable">&lt;tr>&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code>&lt;span class="lnt"> 1
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 2
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 3
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 4
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 5
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 6
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 7
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 8
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 9
&lt;/span>&lt;span class="lnt">10
&lt;/span>&lt;span class="lnt">11
&lt;/span>&lt;span class="lnt">12
&lt;/span>&lt;span class="lnt">13
&lt;/span>&lt;span class="lnt">14
&lt;/span>&lt;span class="lnt">15
&lt;/span>&lt;span class="lnt">16
&lt;/span>&lt;span class="lnt">17
&lt;/span>&lt;span class="lnt">18
&lt;/span>&lt;span class="lnt">19
&lt;/span>&lt;span class="lnt">20
&lt;/span>&lt;span class="lnt">21
&lt;/span>&lt;span class="lnt">22
&lt;/span>&lt;span class="lnt">23
&lt;/span>&lt;span class="lnt">24
&lt;/span>&lt;span class="lnt">25
&lt;/span>&lt;span class="lnt">26
&lt;/span>&lt;span class="lnt">27
&lt;/span>&lt;span class="lnt">28
&lt;/span>&lt;span class="lnt">29
&lt;/span>&lt;span class="lnt">30
&lt;/span>&lt;span class="lnt">31
&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>
&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-txt" data-lang="txt">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">OBJECTIVE:
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> You will create a python API and website. The goal is to have a functioning website in which a user can introduce an URL of any website and then the contents of the website will be scrapped and indexed and then the user will be able to chat with an LLM that will use the knowledge scraped in the website to answer the questions. Make sure to provide all the code of the diferent files preparated so I can copy and paste and to define a clear file structure. Make sure that the frontend and the bakcend lie in different folders. Everything must be dockerized so it can be easily runned by using docker compose up. To simplify things, everything should be in the same docker container. Do NOT use celery as it complicates things too much. This should support content in English, Spanish and Catalan.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">REQUIREMENTS:
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - Use python 3.11
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - Use fastapi as api
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - Use ChromaDB as vdb and db
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - Use Beautiful soup for web scrapping
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - Use teseract paired with PyMuPDF for pdf OCR
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - Generate the embedding locally
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - Use the gpt-4o-mini-2024-07-18 for the LLM
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - The frontend must be made using html, vanilla JS and CSS. Serve it from the python backend to avoid using CORS. Keep in mind that the frontend must be in a separated folder from the backend.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - Make sure to not write the version of the package in the requirements.txt to fetch the latest version.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">INSTRUCTIONS:
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - When the user enters a website url, the backend starts scrapping it. Make sure to extract EVERYTING from the whole website, process images and all content from PDFs and index everything in the VDB. While this is happening keep updating in the frontend the number of pages indexed so the user knows how the process goes. Make sure to use good chunking techniques so the model can efectivelly use the contents of the VDB to answer the questions.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - Also, while indexing everything, for all the concepts and acronyms that are particular to that specific website, store them in the DB as semantic agumentation. Related concepts based must be related in the DB, as I want you to perfectly implement the rest of the application, use a simple yet functional Regex for achieving this.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - When a user asks a question, it will first go through the VDB and all related chunks will be included in the context. Even if no chunks are find or the chunks are not relevant, pass the user question and augment it searching each word in the semantic augmentation. For each word that appears in the search, include the explanation of it as well as what is it related to in the context. After this, with all this context and the user question send it to the LLM. Also, the chat must maintain a history of 5 questions which will also be sent to the model as well as the context of those questions.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - The user must be able to create new chats, delete old chats, and retrieve the contents of the chat when clicking on it.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - The user must also be able to select which websites that have been scrapped does it want to talk in each chat.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - Make sure that while the scrapping is ongoing the user can still talk with the LLM, delete chats and whatever it wants to do.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - And make sure the LLM includes the references from which it has obtained the information (URLs), or no references if it has answered without using the VDB knowledge.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">IMPORTANT
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - Make sure to implement EVERYTHING as described, do NOT cut corners nor simplify the implementation in ANY way.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - Apply ANY and ALL the improvements that you think of and you will get handsomely rewarded.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> - If you do not follow the instructions you will be fired.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>&lt;/tr>&lt;/table>
&lt;/div>
&lt;/div>&lt;p>Per a més informació sobre el projecte, podeu donar un cop d&amp;rsquo;ull al &lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/chat-with-any-website/blob/main/README.md" target="_blank" rel="noopener"
>README&lt;/a> del projecte. Només voldria mencionar que la versió del projecte està actualitzada amb els continguts de &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-10-abril" >Chat with any website II&lt;/a>. Al següent enllaç trobareu el codi font del projecte:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/chat-with-any-website" target="_blank" rel="noopener"
>Veure a GitHub&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Sistemes d'informació</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-25-marc/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-25-marc/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-25-marc/smith.jpg" alt="Featured image of post Sistemes d'informació" />&lt;h2 id="evolució-dels-sistemes-dinformació">Evolució dels sistemes d&amp;rsquo;informació
&lt;/h2>&lt;p>El temari de la classe era entendre com funcionen els sistemes d&amp;rsquo;informació. Per entendre com funciona una empresa i els seus sistemes d&amp;rsquo;informació, cal entendre la seva història de com ha anat evolucionant al llarg del temps. Una manera d’entendre aquest procés d&amp;rsquo;evolució, és amb l&amp;rsquo;exemple exposat a classe sobre la ciutat de Barcelona, on els canvis s’han anat sumant al llarg del temps, adaptant-se als nous desafiaments i necessitats de cada moment històric. En aquest cas, com en les ciutats, la història d&amp;rsquo;una empresa és una cadena de decisions i adaptacions que s’acumulen i transformen el seu funcionament a mesura que avança.&lt;/p>
&lt;h2 id="processos-de-ladam-smith">Processos de l&amp;rsquo;Adam Smith
&lt;/h2>&lt;h3 id="inquiry-into-the-nature-and-causes-of-the-wealth-of-nations">Inquiry into the Nature and Causes of the Wealth of Nations
&lt;/h3>&lt;p>Un dels textos clau per entendre aquest tipus de transformació és &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/The_Wealth_of_Nations" target="_blank" rel="noopener"
>Inquiry into the Nature and Causes of the Wealth of Nations&lt;/a>, d’&lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Smith" target="_blank" rel="noopener"
>Adam Smith&lt;/a>. A través de les seves anàlisis, Smith tracta diversos aspectes que expliquen com les nacions arriben a acumular riquesa. Per exemple, tal com s&amp;rsquo;ha comentat a classe, destaca com Espanya va veure un declivi econòmic per la riquesa que provenia de les colònies d&amp;rsquo;Amèrica, riquesa que no va contribuir al creixement intern del país. Mentre que Espanya veia com les seves reserves de metalls preciosos no ajudaven realment a enriquir la població, Anglaterra, en canvi, va veure la necessitat de millorar l&amp;rsquo;eficiència de la seva producció agrícola per resoldre la manca de mà d&amp;rsquo;obra (els servents).&lt;/p>
&lt;h3 id="divisió-de-treball">Divisió de treball
&lt;/h3>&lt;p>Una de les grans aportacions de Smith va ser entendre el concepte de &lt;em>divisió del treball&lt;/em>, que es veu clarament reflectit en el procés de transformació de la producció artesanal cap a la producció industrial. En les primeres etapes de la revolució industrial, la producció artesanal era poc productiva. Els treballadors realitzaven tot el procés, des de la matèria primera fins al producte final, cosa que feia que els costos fossin alts i l&amp;rsquo;eficiència baixíssima. Smith va observar el cas de la fàbrica de pins, on es va començar a dividir la producció en diverses tasques especialitzades. Això va portar a un augment significatiu de la productivitat (augmentat 10 vegades), ja que cada treballador es dedicava a una tasca específica, millorant la velocitat i la qualitat del producte final. Aquest augment de la productivitat va portar a la creació de grans excedents de productes, que va permetre l&amp;rsquo;expansió de les economies i l&amp;rsquo;inici de les exportacions a altres mercats.&lt;/p>
&lt;h3 id="nova-classe-mitjana">Nova classe mitjana
&lt;/h3>&lt;p>A l’aparició d’aquestes grans empreses i fàbriques, també va sorgir una nova classe mitjana composta per supervisors i directius, que no vivien a prop de les fàbriques. Això va generar la necessitat de crear horaris laborals i la sincronització del temps, perquè els directius es desplaçaven en tren per anar a les fàbriques. Com que els horaris solars de les diferents poblacions no concordaven entre elles, es va establir un sistema de temps comú basat en el meridià de Greenwich, el qual permetia una sincronització més precisa.&lt;/p>
&lt;h2 id="entrega">Entrega
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>En acabar la classe, en Marc va demanar que intentéssim investigar com fer més eficient un procés del bar de la FIB.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>En un grup de 3, vam fer un document descrivint com faríem més eficient un procés, que es mostra a continuació:&lt;/p>
&lt;embed src="ProcessosBarFib.pdf" width="100%" height="700" type="application/pdf"></description></item><item><title>RAG II</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-20-marc/</link><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-20-marc/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-20-marc/rag.png" alt="Featured image of post RAG II" />&lt;h2 id="system-prompts">System Prompts
&lt;/h2>&lt;h3 id="introducció-a-les-system-prompts">Introducció a les system prompts
&lt;/h3>&lt;p>En aquesta hackathon, hem començat aprenent com fer millors prompts als models com ChatGPT. Tot i que alguns d&amp;rsquo;aquests LLMs generen la seva pròpia &lt;a class="link" href="https://promptengineering.org/system-prompts-in-large-language-models/" target="_blank" rel="noopener"
>system prompt&lt;/a>, és molt necessari que entengui què li demanes. Per fer-ho, se li ha de proporcionar context rellevant, ser específic, i ser clar en què li demanes.&lt;/p>
&lt;p>També he après perquè és important donar un context curt i concís. Abans d&amp;rsquo;aquesta classe pensava que l&amp;rsquo;objectiu principal era perquè tingués més taxa d&amp;rsquo;encert (també), però realment és per reduir els costos d&amp;rsquo;ús d&amp;rsquo;aquests models.&lt;/p>
&lt;p>Finalment, em va semblar curiós que el model retorni millors o pitjors respostes segons com creu que la persona que entra el prompt és. Pensant-ho una mica, té lògica que si esculls bé els conceptes, li sigui més fàcil trobar-lo, i donar millors respostes sobre aquest. D&amp;rsquo;altra banda, si ets vulgar amb l&amp;rsquo;entrada, és possible que t&amp;rsquo;ho relacioni amb informació poc valuosa, ja que aquestes paraules vulgars poden fer match amb informació que les contingui.&lt;/p>
&lt;h3 id="activitat-amb-mermaid">Activitat amb Mermaid
&lt;/h3>&lt;h4 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h4>&lt;p>Per tal de treballar com donar-li un bon prompt a un model, es va plantejar una activitat. Aquesta consistia a generar una línia del temps en &lt;a class="link" href="https://mermaid.js.org/" target="_blank" rel="noopener"
>Mermaid&lt;/a> sobre la Universitat de Salamanca, en un sol prompt.&lt;/p>
&lt;h4 id="la-solució">La solució
&lt;/h4>&lt;p>El prompt introduit al &lt;a class="link" href="https://chatgpt.com/?model=gpt-4o-mini" target="_blank" rel="noopener"
>ChatGPT-4o-mini&lt;/a> és:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;div class="chroma">
&lt;table class="lntable">&lt;tr>&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code>&lt;span class="lnt">1
&lt;/span>&lt;span class="lnt">2
&lt;/span>&lt;span class="lnt">3
&lt;/span>&lt;span class="lnt">4
&lt;/span>&lt;span class="lnt">5
&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>
&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">Can you generate a timeline in Mermaid about the history of Salamanca \
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">University? To do so, first find the most relevant events of this \
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">university, alongside their dates. Then, list them in chronological order, \
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">and group them by centuries. Finally, obtain more information about each \
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">one of these events, and generate the time line in MermaidJS.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>&lt;/tr>&lt;/table>
&lt;/div>
&lt;/div>&lt;p>El diagrama obtingut és el següent (podeu prémer sobre el diagrama per visualitzar-lo millor):&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://mermaid.live/edit#pako:eNqNVtuO2zYQ_RVCL30xDF_Xlt-SzQZx20UXubRFsS-0NJbZUKRCSrtxggD9jX5HP6F_0i_pGVKS7dWiqB8WK4mcOTxz5gy_JpnNKdkktSpJK0P3RuBXq1qTeKN8bd1R2L2oDyQ-GPVAzqs6vHkntSylyeS9iXs8ZbWyRkxn9UFck6kbd4xfptP5QmzEa9uYXIY1w4jtZ8rF7ih-UKYQL_TeGm_F9lde_iP9_ZcZi239zx9_emENdTGszsnXoulCKfJCGXHTOFvRuAUwm645g3JY-dYepRZ3Tj0oTQXh_dN0hZOm9iH6PmxxYUvVbRmJvXWl1PooHGW2MOoLR-gZEdILeUJ0HA8omg8omi3nQHInKyR62Wgt9s6W4g5nEFtjbIbFYvszlrwHqlNooXyEC-IYr1PFoRa1FZk1e3Iip8JRZASfrbbFUUiTCy0fmein8Xu-1tMezTUiKRw3IOcSubjtVroaYZ8DBVYID17sG4e0LqDpY3B--lxJ41spKJAdgPtn4w_puxrQt5xMAGMLHrTGqoZxYwFisVQriUAb8fIIEkAYa310Vq4diljShao0yZxrqs4jZiFiIDOG5JNcCm05WyHR9UGqkPlWIhgfO_Nh8QtfO2tseRQ3vpY7rfwBhducnkquQ4shC1EgNVE-CSO7MCPhD_Yxk56x1hdF-I5xPlj9QCEm0PpM4T-1V5nwdZMfe8zLad8caAssQbA7R94PK0s9bB_KFvuj6nZVvGsk0Br2kZ8ZPAQouRA53MSpXdMZwEdjHzXlxYm75alJwa9BFvFS7WBE76Fwr6N6NvjGjeqiVVweehSe67PlLZcxDlDaPjSEgLJXmtA7PYQ1y-gNiv-pgfy42G2AbtfWfGoU20yAEpzj7qC0qsR2i27zqjA4rb80Aw5w-H9Bh2JfDcR-NY1iv6ju9-QbVYtXtAv5B5XrRN6KIm8tobMFlUHgrK3KagDhp7wN5Rvn2Js7jbWZfnJo1Y64qxVr6Fb-joK_JbbHZyCE5i4shwRNLEQYF8wiLkdpSswiBzeloC3KmywUsUUm81IZFhFePhA07Br0JRQ35CwdcLaep-wAtnE7LDhBfG07rZ4X5BcZ2ncLwBXhj8kuDON0EGRvYXAIlLpChXvRtdnaE3ZcrRdLbvmz00U44ZBvyboCIL50ah_6veuWoIjRL4MbhcF4zllMy1Y_eoIzdK7MGh2mJactLBIYHI4GZM4mAzLTCVd7teQvL0wEJ3FRuCZNO9f3ac9X1r5vTSNulKeNIzic-9gh09YUsJkoOJnJnEpYFgavzHrPSpfM4auu39gS2-sKlt5a04S2OMfw4YLDnDIt2UKkOHTbgsYwczzkDym2MVqP6ZQRieIvQ6KmMK4LomaTfiyB3LYsN_3oO4enZWMydtVC2x1fNoDEAO9BVbFC55Wlz5gNBneXyllM_9KfCJTC0GMYW6eM1UH6zmVnk3AVWk_-u3ZPVPekgHH3RQEdKQO5ZV0ReRLUChBlP1fjpIz3t3hp43OV1rN_7XXDwwlolcHGOowJP05GSeFUnmygXholJeESwY_JVz7OfcJzke6TDf7NaS-h6Pvk3nzDNpD8m7VltxMOVhySzV5qj6emwkWUXinJ7PVLuNPdNayuTjaLdQiRbL4mn5PNKh3jhjGZrK5m6TxdLOej5JhsZmk6Xqwmi-U6XS_mq-W3UfIlpJyM16tFit9ylS4Wk0W6GCWUK8jsNt62w32oSL79C5TYBfg" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="https://mermaid.ink/img/pako:eNqNVtuO2zYQ_RVCL30xDF_Xlt-SzQZx20UXubRFsS-0NJbZUKRCSrtxggD9jX5HP6F_0i_pGVKS7dWiqB8WK4mcOTxz5gy_JpnNKdkktSpJK0P3RuBXq1qTeKN8bd1R2L2oDyQ-GPVAzqs6vHkntSylyeS9iXs8ZbWyRkxn9UFck6kbd4xfptP5QmzEa9uYXIY1w4jtZ8rF7ih-UKYQL_TeGm_F9lde_iP9_ZcZi239zx9_emENdTGszsnXoulCKfJCGXHTOFvRuAUwm645g3JY-dYepRZ3Tj0oTQXh_dN0hZOm9iH6PmxxYUvVbRmJvXWl1PooHGW2MOoLR-gZEdILeUJ0HA8omg8omi3nQHInKyR62Wgt9s6W4g5nEFtjbIbFYvszlrwHqlNooXyEC-IYr1PFoRa1FZk1e3Iip8JRZASfrbbFUUiTCy0fmein8Xu-1tMezTUiKRw3IOcSubjtVroaYZ8DBVYID17sG4e0LqDpY3B--lxJ41spKJAdgPtn4w_puxrQt5xMAGMLHrTGqoZxYwFisVQriUAb8fIIEkAYa310Vq4diljShao0yZxrqs4jZiFiIDOG5JNcCm05WyHR9UGqkPlWIhgfO_Nh8QtfO2tseRQ3vpY7rfwBhducnkquQ4shC1EgNVE-CSO7MCPhD_Yxk56x1hdF-I5xPlj9QCEm0PpM4T-1V5nwdZMfe8zLad8caAssQbA7R94PK0s9bB_KFvuj6nZVvGsk0Br2kZ8ZPAQouRA53MSpXdMZwEdjHzXlxYm75alJwa9BFvFS7WBE76Fwr6N6NvjGjeqiVVweehSe67PlLZcxDlDaPjSEgLJXmtA7PYQ1y-gNiv-pgfy42G2AbtfWfGoU20yAEpzj7qC0qsR2i27zqjA4rb80Aw5w-H9Bh2JfDcR-NY1iv6ju9-QbVYtXtAv5B5XrRN6KIm8tobMFlUHgrK3KagDhp7wN5Rvn2Js7jbWZfnJo1Y64qxVr6Fb-joK_JbbHZyCE5i4shwRNLEQYF8wiLkdpSswiBzeloC3KmywUsUUm81IZFhFePhA07Br0JRQ35CwdcLaep-wAtnE7LDhBfG07rZ4X5BcZ2ncLwBXhj8kuDON0EGRvYXAIlLpChXvRtdnaE3ZcrRdLbvmz00U44ZBvyboCIL50ah_6veuWoIjRL4MbhcF4zllMy1Y_eoIzdK7MGh2mJactLBIYHI4GZM4mAzLTCVd7teQvL0wEJ3FRuCZNO9f3ac9X1r5vTSNulKeNIzic-9gh09YUsJkoOJnJnEpYFgavzHrPSpfM4auu39gS2-sKlt5a04S2OMfw4YLDnDIt2UKkOHTbgsYwczzkDym2MVqP6ZQRieIvQ6KmMK4LomaTfiyB3LYsN_3oO4enZWMydtVC2x1fNoDEAO9BVbFC55Wlz5gNBneXyllM_9KfCJTC0GMYW6eM1UH6zmVnk3AVWk_-u3ZPVPekgHH3RQEdKQO5ZV0ReRLUChBlP1fjpIz3t3hp43OV1rN_7XXDwwlolcHGOowJP05GSeFUnmygXholJeESwY_JVz7OfcJzke6TDf7NaS-h6Pvk3nzDNpD8m7VltxMOVhySzV5qj6emwkWUXinJ7PVLuNPdNayuTjaLdQiRbL4mn5PNKh3jhjGZrK5m6TxdLOej5JhsZmk6Xqwmi-U6XS_mq-W3UfIlpJyM16tFit9ylS4Wk0W6GCWUK8jsNt62w32oSL79C5TYBfg?type=png"
loading="lazy"
>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;div class="chroma">
&lt;table class="lntable">&lt;tr>&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code>&lt;span class="lnt"> 1
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 2
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 3
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 4
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 5
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 6
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 7
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 8
&lt;/span>&lt;span class="lnt"> 9
&lt;/span>&lt;span class="lnt">10
&lt;/span>&lt;span class="lnt">11
&lt;/span>&lt;span class="lnt">12
&lt;/span>&lt;span class="lnt">13
&lt;/span>&lt;span class="lnt">14
&lt;/span>&lt;span class="lnt">15
&lt;/span>&lt;span class="lnt">16
&lt;/span>&lt;span class="lnt">17
&lt;/span>&lt;span class="lnt">18
&lt;/span>&lt;span class="lnt">19
&lt;/span>&lt;span class="lnt">20
&lt;/span>&lt;span class="lnt">21
&lt;/span>&lt;span class="lnt">22
&lt;/span>&lt;span class="lnt">23
&lt;/span>&lt;span class="lnt">24
&lt;/span>&lt;span class="lnt">25
&lt;/span>&lt;span class="lnt">26
&lt;/span>&lt;span class="lnt">27
&lt;/span>&lt;span class="lnt">28
&lt;/span>&lt;span class="lnt">29
&lt;/span>&lt;span class="lnt">30
&lt;/span>&lt;span class="lnt">31
&lt;/span>&lt;span class="lnt">32
&lt;/span>&lt;span class="lnt">33
&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>
&lt;td class="lntd">
&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-fallback" data-lang="fallback">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">timeline
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> title History of the University of Salamanca
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> section 12th Century
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1134 : Foundation of the University : Founded by King Alfonso IX of León. It’s one of the oldest universities in Europe.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1218 : First Royal Privilege : King Alfonso IX grants the first royal privilege, formally recognizing Salamanca as a university.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> section 13th Century
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1253 : Papal Bull from Pope Innocent IV : The university is granted the right to confer degrees in theology and law by Pope Innocent IV.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1281 : Papal Confirmation under Pope Martin IV : The university receives further confirmation and expansion of its rights under Pope Martin IV.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> section 16th Century
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1500 : Intellectual Center of Spain : By this time, Salamanca becomes one of the leading intellectual centers in Spain and Europe.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1527 : Chair of Mathematics and Astronomy Established : Establishment of the chair for mathematics and astronomy, showcasing the university&amp;#39;s involvement in scientific study.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1551 : First Printing Press : The university establishes its first printing press, allowing for greater distribution of knowledge.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1558 : First Spanish Bible Translation : Sponsored by the university, the translation of the Bible into Spanish is completed.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1580 : Headquarters of the Spanish Inquisition : King Philip II designates Salamanca as the headquarters of the Spanish Inquisition.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> section 17th Century
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1610 : Involvement in Jesuit Debates : The university becomes involved in the theological and political debates surrounding the Jesuit Order.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1671 : Major Reforms : The university undergoes significant reforms to modernize its educational and administrative structures.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> section 19th Century
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1839 : Bourbon Reforms : Following the Spanish War of Independence, Salamanca undergoes restructuring as part of the Bourbon reforms.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1845 : Educational Reform and Reorganization : The university is reorganized under Spain’s educational reform law, restructuring its faculties and governance.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> section 20th Century
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1901 : 750th Anniversary Celebration : Salamanca celebrates its 750th anniversary, marking its longstanding academic legacy.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 1955 : Designated as Historic Monument : Salamanca University is declared a historic and artistic monument by the Spanish government.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> section 21st Century
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 2000 : International Expansion : Salamanca launches global partnerships and educational exchange programs, marking a new international phase.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl"> 2018 : 800th Anniversary Celebration : The university celebrates its 800th anniversary, reinforcing its prestige as one of Europe’s oldest and most influential institutions.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/td>&lt;/tr>&lt;/table>
&lt;/div>
&lt;/div>&lt;h2 id="hackathon">Hackathon
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat-1">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>L&amp;rsquo;objectiu d&amp;rsquo;aquesta hackathon era complementar el RAG ja començat a &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-13-marc" >RAG I&lt;/a>. L&amp;rsquo;objectiu principal era afegir un diccionari de conceptes i acrònims, que ajudés al model a entedre certs conceptes. En el nostre cas, conceptes de la FIB, com podria ser &lt;code>DGSI&lt;/code>. Per fer-ho, podíem experimentar amb els següents mecanismes:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Integrar les definicions dels conceptes als fragments abans de fer l&amp;rsquo;embedding&lt;/li>
&lt;li>Integrar les definicions dels conceptes als fragments obtinguts de la query&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="la-solució-1">La solució
&lt;/h3>&lt;p>Nosaltres vam optar per seguir el segon mètode (integrar-ho després de la query). Per fer el diccionari, simplement vaig utilitzar el model &lt;a class="link" href="https://aistudio.google.com/prompts/new_chat?model=gemini-2.0-flash-exp" target="_blank" rel="noopener"
>Gemini 2.0 flash&lt;/a>. Simplement, li vaig demanar en aquest model a Copilot, que generés el diccionari en format JSON a partir del directori de fitxers de Markdown com a context.&lt;/p>
&lt;p>En paral·lel, un company va integrar el RAG a una pàgina web, utilitzant &lt;a class="link" href="https://fastapi.tiangolo.com/" target="_blank" rel="noopener"
>FastAPI&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Per a més informació sobre el projecte, podeu donar un cop d&amp;rsquo;ull al &lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/llm-chat-rag/blob/main/README.md" target="_blank" rel="noopener"
>README&lt;/a> del projecte. Al següent enllaç trobareu el codi font del projecte:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/llm-chat-rag" target="_blank" rel="noopener"
>Veure a GitHub&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Més sistemes i eficiencia</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-18-marc/</link><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-18-marc/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-18-marc/nosql.png" alt="Featured image of post Més sistemes i eficiencia" />&lt;h2 id="integritat-dels-sistemes">Integritat dels sistemes
&lt;/h2>&lt;p>La classe va començar amb un petit repàs sobre la missió, visió, objectius, estructura, etc. de les empreses, remarcant l&amp;rsquo;exemple del bar de la FIB. En aquest repàs, va sortir &amp;ldquo;Sistemes d&amp;rsquo;informació&amp;rdquo; d&amp;rsquo;una empresa, i és en aquest apartat on ens va parlar sobre els &lt;em>fluxos d&amp;rsquo;informació&lt;/em> i els &lt;em>magatzems d&amp;rsquo;informació&lt;/em> estructurats previs al 2025. Ens va explicar sobre la lentitud de les bases relacionals SQL, causat per la normalització i el manteniment de la integritat. És lent ja que les transaccions han de ser atòmiques, per tal de mantenir-la. Segons els casos, no et queda altra manera de fer-ho. Per exemple, quan compres un bitllet d&amp;rsquo;avió per internet, t&amp;rsquo;has d&amp;rsquo;assegurar que no hi hagi dues persones que comprin un mateix seient a la vegada. Així i tot, quan una aplicació necessita ser ràpida, has de trencar aquesta integritat i normalització. D&amp;rsquo;aquí van sortir les bases de dades NoSQL, que són ràpides i permet escalar les transferències, desnormalitzant i perdent la integritat. El que realment em va sorprendre, és que puguis obtenir els mateixos resultats utilitzant una base de dades SQL. Desconeixia completament que van sorgir aquestes bases de dades per prevenir el bloqueig mental de les persones quan havien de desnormalitzar aquestes bases de dades.&lt;/p>
&lt;h2 id="mermaid">Mermaid
&lt;/h2>&lt;p>La part de la classe on he après un concepte que em serà d&amp;rsquo;utilitat, és quan en Marc ha comentat l&amp;rsquo;eina &lt;a class="link" href="https://mermaid.js.org/" target="_blank" rel="noopener"
>Mermaid&lt;/a>. Aquesta eina et permet fer tota mena de diagrames mitjançant text, en comptes de ser una eina visual utilitzada amb el ratolí. El dia &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-27-febrer" >Dijous 27 Febrer&lt;/a> ja vaig comentar que feia servir &lt;a class="link" href="https://gohugo.io/" target="_blank" rel="noopener"
>gohugo&lt;/a> per a la meva pàgina web, i va ser a la &lt;a class="link" href="https://toha-guides.netlify.app/posts/writing-posts/mermaid" target="_blank" rel="noopener"
>documentació&lt;/a> del tema que utilitzo d&amp;rsquo;on vaig sentir per primera vegada sobre mermaid. Tot i així, no n&amp;rsquo;hi havia fet gaire cas, i no l&amp;rsquo;he utiltzat mai. Després de la recomanació d&amp;rsquo;en Marc, segurament el començaré a fer servir, en comptes de &lt;a class="link" href="https://app.diagrams.net/" target="_blank" rel="noopener"
>draw.io&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="no-sempre-cal-ser-més-eficient">No sempre cal ser més eficient
&lt;/h2>&lt;p>La part final de la classe tractava sobre el fet que no sempre cal ser eficient, ja que en alguns casos, buscar la màxima eficiència pot no ser necessària ni beneficiosa. Mentre en Marc ho explicava, tot em feia pensar sobre la manera de fer les coses del meu germà, despreocupant-se de tot. Sobretot en l&amp;rsquo;exemple d&amp;rsquo;ordenar el rentavaixella m&amp;rsquo;hi ha fet pensar. Exemples més enfocats en la vida laboral era el cas d&amp;rsquo;en Marc, que va perdre una setmana per compilar drivers a Linux d&amp;rsquo;una targeta de xarxa, quan a l&amp;rsquo;empresa li sortia més a compte comprar-ne una que tingués suport per Linux. També va sortir l&amp;rsquo;exemple del Business Intelligence, que va més aplicat a la part de gestió d&amp;rsquo;una empresa.&lt;/p></description></item><item><title>RAG I</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-13-marc/</link><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-13-marc/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-13-marc/rag.png" alt="Featured image of post RAG I" />&lt;h2 id="introducció-de-conceptes">Introducció de conceptes
&lt;/h2>&lt;h3 id="introducció-al-retrieval-augmented-generation">Introducció al Retrieval Augmented Generation
&lt;/h3>&lt;p>Aquesta hackathon m&amp;rsquo;ha ensenyat com funcionen els agents de xatbot quan fan cerques a internet. La idea principal és introduir context com a entrada del model. En aquests bots, el context, a part de contenir l&amp;rsquo;historial del xat i els tokens introduïts a la sortida, se li afegeix informació rellevant extreta d&amp;rsquo;internet. Explicat d&amp;rsquo;una manera molt simplificada, això se&amp;rsquo;n coneix com a Retrieval Augmented Generation (RAG).&lt;/p>
&lt;h3 id="introducció-al-product-requirements-document">Introducció al Product Requirements Document
&lt;/h3>&lt;p>Abans de començar aquesta hackathon, en Marc va introduir el Product Requirements Document (PRD). Un PRD és un document formal que descriu el propòsit, les característiques i la funcionalitat d&amp;rsquo;un producte o una característica específica. Serveix com a guia central per als equips de disseny, enginyeria i altres, assegurant que tothom entengui què s&amp;rsquo;ha de construir i per què.&lt;/p>
&lt;p>Sabent aquest concepte, en aquesta hackathon vam decidir demanar-li a un model que ens generés un PRD seguint les guies donades. Amb aquest document, el Copilot tenia més clar què havia de fer en aquesta hackathon, per tal d&amp;rsquo;obtenir uns millors resultats, i sobretot, que se cenyeixi més amb la nostra idea de projecte.&lt;/p>
&lt;h2 id="hackathon">Hackathon
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>L&amp;rsquo;objectiu d&amp;rsquo;aquesta hackathon era integrar un LLM a la base de dades vectorials desenvolupat a la hackathon d&amp;rsquo;&lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-6-marc" >Embedding amb ChromaDB&lt;/a>, per tal de donar context a un xatbot.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>Per tal de crear el RAG, en el nostre cas, la informació d&amp;rsquo;internet ja l&amp;rsquo;havíem extret a la mini-hackathon del &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-27-febrer" >Dijous 27 Febrer&lt;/a>, i introduïda a una base de dades vectorial el &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-6-marc" >Dijous 6 Març&lt;/a>. Una vegada l&amp;rsquo;usuari dona una entrada al xat, el sistema construeix una query per a la base de dades, per recollir informació semànticament semblant. A continuació, introduïm l&amp;rsquo;entrada de l&amp;rsquo;usuari, juntament amb el propmt, l&amp;rsquo;historial i els resultats més rellevants obtinguts de la base de dades, al model LLM, que en el nostre cas era ChatGPT-4o-mini, mitjançant l&amp;rsquo;&lt;a class="link" href="https://platform.openai.com/docs/models" target="_blank" rel="noopener"
>API d&amp;rsquo;OpenAI&lt;/a>. A la imatge de continuació hi ha un esquema d&amp;rsquo;aquest sistema.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-13-marc/20250315154323.png"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;p>El funcionament del nostre RAG no té gaire misteri, ja que la font de coneixament (base de dades vectorial) ja la teníem feta. Simplement, fem una query a aquesta base de dades. Si no hi ha cap fragment obtingut per sobre d&amp;rsquo;un cert llindar de rellevància, el sistema retorna un missatge indicant que no tenim el coneixement per respondre-ho. Altrament, els fragments obtinguts, juntament amb el prompt i l&amp;rsquo;historial del cat, el passem al model &lt;a class="link" href="https://platform.openai.com/docs/models/gpt-4o-mini" target="_blank" rel="noopener"
>ChatGPT-4o-mini&lt;/a> d&amp;rsquo;OpenAI. La resposta obtinguda per aquest LLM és la que el sistema imprimeix.&lt;/p>
&lt;p>Per a més informació sobre el projecte, podeu donar un cop d&amp;rsquo;ull al &lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/llm-chat-rag/blob/main/README.md" target="_blank" rel="noopener"
>README&lt;/a> del projecte. Només voldria mencionar que la versió del projecte està actualitzada amb els continguts de &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-20-marc" >RAG II&lt;/a>. Al següent enllaç trobareu el codi font del projecte:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/llm-chat-rag" target="_blank" rel="noopener"
>Veure a GitHub&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Introducció als Sistemes</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-11-marc/</link><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-11-marc/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-11-marc/traffic_light.png" alt="Featured image of post Introducció als Sistemes" />&lt;h2 id="skin-in-the-game">Skin in the Game
&lt;/h2>&lt;p>Només començar la classe, en Marc va fer una introducció sobre què és un sistema. Mentre l&amp;rsquo;explicava, em va semblar interessant el concepte de &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Skin_in_the_Game_%28book%29" target="_blank" rel="noopener"
>Skin in the Game&lt;/a>, extret d&amp;rsquo;un llibre amb el mateix nom, d&amp;rsquo;en &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nassim_Nicholas_Taleb" target="_blank" rel="noopener"
>Nicholas Taleb&lt;/a>. Aquest concepte on els membres d&amp;rsquo;un sistema tenen coses a perdre, fa que aquests actors no prenguin riscos que els pagui algú altre. Estic d&amp;rsquo;acord que s&amp;rsquo;apliqui més aquesta idea en els diferents sistemes de la societat, però tampoc cal anar a l&amp;rsquo;extrem dels arquitectes romans, o de Babilònia.&lt;/p>
&lt;h2 id="dades-no-equival-a-informació">Dades no equival a informació
&lt;/h2>&lt;p>Seguidament, es va presentar una imatge del semàfor, indicant-nos que les dades no equival a informació. Informació engloba les dades, regles, context i memòria. En el cas del semàfor, serien les següents:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Dades: el semàfor està taronja.&lt;/li>
&lt;li>Regles: tal com indica el codi de circulació, en semàfor taronja, cal parar.&lt;/li>
&lt;li>Context: segons l&amp;rsquo;entorn, s&amp;rsquo;ha d&amp;rsquo;actuar d&amp;rsquo;una forma diferent. En països del nord, o si el semàfor té una càmera, cal parar. D&amp;rsquo;altra banda, cal accelerar, perquè si no, un usuari darrere teu t&amp;rsquo;envestirà.&lt;/li>
&lt;li>Memòria: A Alemanya, com que sempre respecten els semàfors, la següent vegada no serà diferent, i seguiran respectant-los.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="exemples-de-sistemes">Exemples de sistemes
&lt;/h2>&lt;h3 id="crèdits-ects">Crèdits ECTS
&lt;/h3>&lt;p>Continuant amb els sistemes, va sortir l&amp;rsquo;exemple dels crèdits ECTS. Al segle passat, cada universitat decidia quins cursos donar, amb quina dificultat, i amb quina duració. Això feia, que segons l&amp;rsquo;oferta laboral, només acceptessin titulats d&amp;rsquo;un cert centre, ja que s&amp;rsquo;asseguraven una certa qualitat, tal com passa als Estats Units. A més a més, les universitats tenien centres partner a altres països, que et podien acreditar el títol, com si l&amp;rsquo;haguessis cursat allà. Des de la introducció del sistema ECTS, cada centre que s&amp;rsquo;hi adscriu, ha de complir uns estàndards marcats, uns tests, unes certificacions, etc. Amb això, s&amp;rsquo;asseguren una certa qualitat, i permet que una titulació sigui reconeguda en els països que segueixen el sistema ECTS.&lt;/p>
&lt;h3 id="el-bar-de-la-fib">El bar de la FIB
&lt;/h3>&lt;p>L&amp;rsquo;últim exemple que va semblar interessant, és la gestió del bar de la FIB. L&amp;rsquo;exemple em va semblar interessant, ja que es va mencionar que està molt ben gestionat. Tal com va mencionar en Marc, antigament 2 germans gestionaven el bar d&amp;rsquo;estadística. Més endavant, van obrir el bar de la FIB. Actualment, els fills d&amp;rsquo;aquests germans gestionen els 2 bars, i em va semblar molt positiu, i que reflecteix la bona gestió, que empleats del bar de la FIB ja hi treballaven des de feia 20-30 anys.&lt;/p>
&lt;h2 id="entrega">Entrega
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>En acabar la classe, en Marc va demanar que féssim un document descrivint com era el sistema de l&amp;rsquo;empresa del bar de la FIB.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>En un grup de 3, vam fer un document descrivint la missió, la visió, la jerarquia, els incentius i les retribucions que podria tenir l&amp;rsquo;empresa que gestiona el bar. El document en qüestió és el següent:&lt;/p>
&lt;embed src="Del_Molino_Roa_Albert_Bausili_Bernat_Borràs_Noa_Yu_Ventura.pdf" width="100%" height="700" type="application/pdf"></description></item><item><title>Embedding amb ChromaDB</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-6-marc/</link><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-6-marc/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-6-marc/chromadb.png" alt="Featured image of post Embedding amb ChromaDB" />&lt;h2 id="introducció-als-embeddings">Introducció als Embeddings
&lt;/h2>&lt;p>Abans de començar la 3a mini-hackathon, desconeixia completament què era l&amp;rsquo;embedding a bases de dades vectorials. En explicar en què consistia, em va semblar molt interessant poder fer cerques per similitud semàntica en una base de dades que un mateix s&amp;rsquo;ha muntat.&lt;/p>
&lt;p>El responsable en trobar aquestes relacions semàntiques és un model especialitzat a fer embeddings. OpenAI ofereix &lt;a class="link" href="https://platform.openai.com/docs/guides/embeddings#embedding-models" target="_blank" rel="noopener"
>models d&amp;rsquo;embedding&lt;/a> a un preu molt raonable, però també és comú executar models en local. Per fer-ho, molts usuaris utilitzen &lt;a class="link" href="https://ollama.com/" target="_blank" rel="noopener"
>Ollama&lt;/a> amb aquests models. Jo ja l&amp;rsquo;havia fet servir abans, però sempre amb models LLM com &lt;a class="link" href="https://ollama.com/library/llama3.1" target="_blank" rel="noopener"
>Llama3.1&lt;/a> o &lt;a class="link" href="https://ollama.com/library/qwen2.5-coder" target="_blank" rel="noopener"
>Qwen2.5-Coder&lt;/a>, però mai amb models d&amp;rsquo;embedding. Anteriorment, ja havia donat un cop d&amp;rsquo;ull als models més populars que ofereix Ollama, i sempre veia el model &lt;a class="link" href="https://ollama.com/library/nomic-embed-text" target="_blank" rel="noopener"
>nomic-embed-text&lt;/a> com un dels més populars, sense que fos un LLM. Després d&amp;rsquo;aquesta hackathon ja he entès per què s&amp;rsquo;utilitza, perquè és tan popular, i que Ollama ofereix models per a altres usos.&lt;/p>
&lt;p>Durant el grau, a l&amp;rsquo;assignatura de &lt;a class="link" href="https://www.fib.upc.edu/ca/estudis/graus/grau-en-enginyeria-informatica/pla-destudis/assignatures/PROP" target="_blank" rel="noopener"
>Projectes de Programació&lt;/a> (PROP), vaig haver de fer un gestor de documents, on havíem de fer cerques de documents per similitud i rellevància. En aquell projecte vam utilitzar l&amp;rsquo;algorisme &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tf%E2%80%93idf" target="_blank" rel="noopener"
>TF-IDF&lt;/a>, que compta les vegades que una paraula surt al document, i en tots els documents. Hauríem pogut fer una cerca més potent, utilitzant l&amp;rsquo;embedding, après en aquesta mini-hackathon.&lt;/p>
&lt;h2 id="hackathon">Hackathon
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>L&amp;rsquo;objectiu d&amp;rsquo;aquesta hackathon era utilitzar els documents en Markdown generats a la hackathon &lt;a class="link" href="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-27-febrer" >Web to Markdown&lt;/a>, i fer l&amp;rsquo;embedding a una base de dades vectorials. Una vegada ja s&amp;rsquo;ha fet l&amp;rsquo;embedding, l&amp;rsquo;aplicació hauria de ser capaç de fer queries a aquesta base de dades, i obtenir fragments dels documents rellevants amb la query feta.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>Acompanyat amb els meus companys, hem creat una eina CLI que permet indicar un directori on els documents en Markdown es localitzen. A més a més, l&amp;rsquo;usuari pot indicar la mida dels fragments (per defecte 500 caràcters), i un overlap entre fragments (per defecte 50 caràcters). Una vegada l&amp;rsquo;embedding ja està enllestit, l&amp;rsquo;usuari pot fer queries amb paràmetres addicionals. Aquests són: indicar la quantitat de resultats, indicar un subdirectori de fitxers (amb aquesta opció, es fa un embedding al moment), i indicar una base de dades vectorial amb l&amp;rsquo;embedding fet.&lt;/p>
&lt;p>Per fer aquest projecte, hem utilitzat Python com a llenguatge principal. Seguint la recomanació d&amp;rsquo;en Marc, la base de dades vectorial escollida és &lt;a class="link" href="https://www.trychroma.com/" target="_blank" rel="noopener"
>ChromaDB&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Per a indexar els fitxers a la base de dades, els partim en fragments. Tal com s&amp;rsquo;ha indicat, per defecte tenen una mida de 500 caràcters, amb 50 caràcters corresponent al fragment anterior, i 50 caràcters del fragment posterior. A més a més, indexem una sèrie de metadades, com el path del fitxer del fragment i l&amp;rsquo;índex de fragment del fitxer.&lt;/p>
&lt;p>Per tal de fer l&amp;rsquo;embedding hem optat per donar 2 possibilitats.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>La primera no requereix cap clau API. Aquesta opció utilitza les funcions per defecte de ChromaDB, &lt;a class="link" href="https://huggingface.co/sentence-transformers/all-MiniLM-L6-v2" target="_blank" rel="noopener"
>sentence-transformers/all-MiniLM-L6-v2&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>La segona requereix una clau d&amp;rsquo;OpenAI. Amb aquesta opció, els embeddings es generen amb el model &lt;a class="link" href="https://platform.openai.com/docs/models/text-embedding-3-small" target="_blank" rel="noopener"
>text-embedding-3-small&lt;/a> d&amp;rsquo;OpenAI.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>La part de les queries no té gaire misteri, simplement obtenim els fragments més rellevants de la base de dades.&lt;/p>
&lt;p>Per a més informació sobre el projecte, podeu donar un cop d&amp;rsquo;ull al &lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/ChromaDB-Embedding/blob/main/README.md" target="_blank" rel="noopener"
>README&lt;/a> del projecte. Al següent enllaç trobareu el codi font del projecte:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/ChromaDB-Embedding" target="_blank" rel="noopener"
>Veure a GitHub&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Legacy Code i SCRUM</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-4-marc/</link><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-4-marc/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-4-marc/legacy.png" alt="Featured image of post Legacy Code i SCRUM" />&lt;h2 id="codi-llegat">Codi Llegat
&lt;/h2>&lt;p>La classe d’aquest dimarts va començar amb un recordatori sobre el Legacy Code. El legacy code està present a tot arreu, i algú l’ha de mantenir. La gent pot pensar que no cal mantenir aquest codi, però els requisits canvien en el temps, i cal aplicar-los. El primer exemple exposat era sobre els ponts que creuen el riu Llobregat. Antigament, per creuar el riu es requeria una barca, i els romans van decidir construir un pont. Al llarg dels anys, l’increment d’afluència va portar a la construcció d’un segon pont, i en uns anys més, la construcció d’un tercer. Això reflecteix el canvi de requisits d’un sistema (en aquest cas els ponts). Però en l’àmbit de la informàtica, els canvis de requisits succeeixen contínuament. L’exemple exposat a classe sobre l’automatrícula de la facultat em va semblar molt interessant. Abans de la creació del programa, la matrícula dels estudiants trigava setmanes. Per això, la facultat va desenvolupar el sistema de l’automatrícula, fent que els estudiants es poguessin matricular des de casa. Això va permetre que el temps destinat a la matrícula es reduís a uns pocs dies. Aquesta agilitat va permetre que la facultat pogués canviar el pla d’estudis, fent matrícules quadrimestrals. També, va permetre afegir assignatures optatives, i fins i tot que les assignatures fossin prerequisits d’altres. Aquest exemple ens va fer entendre la velocitat amb què canvien els requisits a la informàtica, i que fins i tot, canvia la manera de funcionar d’una organització. Això fa que entrin en joc requisits addicionals, com va ser l’adopció de l’automatrícula a tota la universitat.&lt;/p>
&lt;p>Així i tot, l’obtenció dels requisits per part de l’equip de desenvolupament no és fàcil. Moltes vegades, els clients no saben exactament el que volen. Encara que alguns sàpiguen el que volen, és molt probable que no sàpiguen comunicar correctament aquests requisits. Fins a aquesta classe, no havia sentit mai el concepte de &lt;em>muggle&lt;/em>, una persona que no en sap, però creu que sí.&lt;/p>
&lt;h2 id="metodologia-agile">Metodologia AGILE
&lt;/h2>&lt;p>La part més interessant de la classe va ser quan es va parlar sobre SCRUM, un mètode “AGILE”. En sessions retrospective amb el meu equip, era un tema recurrent el mencionar que SCRUM no era gens hàbil. Fa qüestió d’un any, el nostre equip era el típic que seguia la metodologia SCRUM, amb un Product Owner i un Scrum Master. Gràcies al fet que l’empresa on treballo és una startup, no devien tenir gaire present que l’objectiu del SCRUM era controlar-nos, que vam poder modificar una mica aquest sistema. Vam passar al mètode Kanban i van fer fora al scrum master. Això ens va permetre comunicar-nos directament amb el product owner sobre les tasques a fer, i poder reduir l’eficiència. En Marc va mencionar que seria més ideal que l’equip de desenvolupadors es comuniqués directament amb els clients, però tal com va dir, ens volen controlar.&lt;/p></description></item><item><title>Web to Markdown</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-27-febrer/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-27-febrer/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-27-febrer/web-to-markdown.png" alt="Featured image of post Web to Markdown" />&lt;h2 id="introducció-al-markdown">Introducció al Markdown
&lt;/h2>&lt;p>Abans de començar la segona mini-hackathon del curs, en Marc va comentar un parell de coses sobre Markdown, que em van cridar l’atenció. La primera va ser quan va comentar que existia l’aplicació &lt;a class="link" href="https://obsidian.md/" target="_blank" rel="noopener"
>Obsidian&lt;/a>, una alternativa a &lt;a class="link" href="https://www.notion.com/" target="_blank" rel="noopener"
>Notion&lt;/a>. En Marc va comentar que Obsidian és de codi obert, però és completament fals. És veritat que Obsidian és gratis, però no és Open Source. No culpo en Marc, perquè és una concepció comuna popular, ja que tot i que Obsidian té una organització a GitHub, però no conté el codi font. Fins i tot, en el &lt;a class="link" href="https://github.com/obsidianmd/obsidian-releases/blob/master/README.md" target="_blank" rel="noopener"
>README.md&lt;/a> del repositori &lt;a class="link" href="https://github.com/obsidianmd/obsidian-releases" target="_blank" rel="noopener"
>obsidianmd/obsidian-releases&lt;/a>, conté la següent frase: &lt;em>&amp;ldquo;Obsidian is not open source software and this repo DOES NOT contain the source code of Obsidian.&amp;rdquo;&lt;/em>. El segon comentari que em va cridar l’atenció és que digués que la seva pàgina personal estava feta amb &lt;a class="link" href="https://gohugo.io/" target="_blank" rel="noopener"
>gohugo&lt;/a>. La meva pàgina web també està feta amb gohugo. De fet, soc mantainer del tema &lt;a class="link" href="https://github.com/hugo-toha" target="_blank" rel="noopener"
>hugo-toha&lt;/a>, tema que utilitzo per a la meva pàgina web.&lt;/p>
&lt;h2 id="hackathon">Hackathon
&lt;/h2>&lt;p>Centrant-nos en la hackathon en si, no és que hagi après gran cosa. Ja coneixia tècniques de crawling i web-scraping, però mai havia fet cap aplicació amb això. L’aplicació creada em sembla útil en 2 casos. El primer és si vols desar-te els continguts de la web en qüestió en local. D’aquesta manera, com que no està estructurat, totes les pàgines desades tenen el mateix “format”. La segona raó, és en el cas que vulguis fer un model que s’entreni amb informació de pàgines web. Eliminant totes les etiquetes d&amp;rsquo;HTML, estàs reduint la mida d’aquests fitxers, i eliminant soroll que produeixen aquestes etiquetes.&lt;/p>
&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>En aquesta segona hackathon, havíem de construir una eina que permetés obtenir documents Markdown la pàgina de la &lt;a class="link" href="https://fib.upc.edu" target="_blank" rel="noopener"
>FIB&lt;/a>, mitjançant tècniques de &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Web_crawler" target="_blank" rel="noopener"
>Crawling&lt;/a> i &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Web_scraping" target="_blank" rel="noopener"
>Web scraping&lt;/a>. Aquests fitxers Markdown també havíen de tenir les imatges i taules ben formatades. Aquests documents els necessitaríem per a pròximes hackathons.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>Acompanyat amb els meus companys, hem creat una pàgina web on l&amp;rsquo;usuari introdueix un enllaç d&amp;rsquo;una pàgina web. Després d&amp;rsquo;una estona (varia segons la mida de la pàgina), l&amp;rsquo;usuari obté un arxiu comprimit amb tots els fitxers Markdown, estructurats segons les subpàgines, amb totes les imatges, arxius PDF i altres. Les taules dels documents, s&amp;rsquo;han generat seguint l&amp;rsquo;estàndard de Markdown.&lt;/p>
&lt;p>Per fer aquest projecte, hem utilitzat Python com a llenguatge principal. Per al servei API, igual que a la primera hackathon, hem usat &lt;a class="link" href="https://fastapi.tiangolo.com/" target="_blank" rel="noopener"
>FastAPI&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Per tal de fer el crawling, hem creat una cua on afegim les pàgines de tots els enllaços trobats a la pàgina introduïda. Hem fet servir la biblioteca &lt;a class="link" href="https://trafilatura.readthedocs.io/en/latest/" target="_blank" rel="noopener"
>trafilatura&lt;/a> per a obtenir els fitxers HTML, &lt;a class="link" href="https://www.crummy.com/software/BeautifulSoup/" target="_blank" rel="noopener"
>Beautiful Soup&lt;/a> i &lt;a class="link" href="https://alir3z4.github.io/html2text/" target="_blank" rel="noopener"
>html2text&lt;/a> per a fer el parseig d&amp;rsquo;HTML a Markdown.&lt;/p>
&lt;p>Per tal d&amp;rsquo;executar el projecte, donem 2 possibilitats. La primera és executar-la en local mitjançant &lt;a class="link" href="https://www.uvicorn.org/" target="_blank" rel="noopener"
>Uvicorn&lt;/a>, i la segona és mitjançant un contenidor &lt;a class="link" href="https://www.docker.com/" target="_blank" rel="noopener"
>Docker&lt;/a> amb el Dockerfile que proporcionem.&lt;/p>
&lt;p>Per a més informació sobre el projecte, podeu donar un cop d&amp;rsquo;ull al &lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/Web-to-Markdown/blob/main/README.md" target="_blank" rel="noopener"
>README&lt;/a> del projecte. Al següent enllaç trobareu el codi font del projecte:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/Web-to-Markdown" target="_blank" rel="noopener"
>Veure a GitHub&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Pila Tecnològica</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-25-febrer/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-25-febrer/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-25-febrer/debt.png" alt="Featured image of post Pila Tecnològica" />&lt;h2 id="introducció">Introducció
&lt;/h2>&lt;p>El tema d’aquesta classe se centrava en la pila tecnològica. En Marc va exposar que molts mòduls de &lt;a class="link" href="https://nodejs.org/" target="_blank" rel="noopener"
>nodeJS&lt;/a> els desenvolupen programadors independents, i que busquen finançament. A més a més, alguns d’aquests són clau en moltes infraestructures. Aquest concepte de la pila tecnològica ja el coneixia, i hi ha una imatge que vaig veure fa temps, que ho representa perfectament.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAYEAAAHpCAYAAABk/oATAAAAAXNSR0IArs4c6QAAIABJREFUeF7s3Qe4NHV1P/BJbFFjLLFFAUVjQ4pEUKoKFhBpigUFBBUREFREQVCDAioiiliIYkNAwYYgKIigIirYBQF772gMMdHEkvh/Pr/8z/v83nlnd2fvnd2d3fs7z3OfF&amp;#43;7dnZ05M3u&amp;#43;p37PX&amp;#43;26665/Oeecc6oiRQNFA0UDRQMrSwO77rpr9VdVVf3lr//6r6vb3/72K&amp;#43;vqy9UWDRQNFA2sYA1cd9111f/&amp;#43;7//&amp;#43;HwhsvPHG1Ze//OUVrI5y6UUDRQNFAytLA//0T/9UfeUrXykgsLJue7naooGigaKB/9NAAYHyJBQNFA0UDaxgDRQQWME3v1x60UDRQNFAAYHyDBQNFA0UDaxgDRQQWME3v1x60UDRQNFAAYHyDBQNFA0UDaxgDRQQWME3v1x60UDRQNFAAYHyDBQNFA0UDaxgDRQQWME3v1x60UDRQNFAAYHyDBQNFA0UDaxgDRQQWME3v1x60UDRQNFAAYHyDBQNFA0UDaxgDRQQWME3v1x60UDRQNFAAYHyDBQNFA0UDaxgDRQQWME3v1x60UDRQNFAAYHyDBQNFA0UDaxgDSw0CJx33nnV8573vOpv//Zvq9e&amp;#43;9rXV1ltvPVe3&amp;#43;kc/&amp;#43;lFl29taa621xnl/7Wtfq97znvdU2267bfqZldhI9J3vfKf613/91&amp;#43;rv/u7vqvXWW6/6q7&amp;#43;yo6i9XHrppdWFF15YveIVrxj6pp///OfVm9/85urtb3979bOf/azacMMNqx133LHaa6&amp;#43;9qnvc4x7tP/D/v/JXv/pV9ac//am67W1vW934xjce&amp;#43;/3lDUUDi6CBhQWBr3/969V973vf6l73ulf1&amp;#43;9//vvrxj39cfeITn6ge/OAHr7pvDMn2229fnXbaadX97ne/gffzv//7v6ub3OQmYxu3pT4gPu&amp;#43;5z31u9S//8i/VjW50o&amp;#43;riiy&amp;#43;uHvSgB6063Ac&amp;#43;8IHqSU96UvXHP/6xutnNblb97ne/a/yoa665pjrzzDOTkb7&amp;#43;&amp;#43;uurO9/5ztWmm25aPfrRj67ucIc7jDw9Bv4//uM/0vFvfvObV7e85S1Xveff//3fqze&amp;#43;8Y3V61//&amp;#43;uoXv/jFqt9vsMEGCZzuc5/7jDx&amp;#43;vOCggw6q3vKWt1R/&amp;#43;MMfBr7Hedh894Mf/CAZ/rvc5S7V1Vdfne4poatnPOMZIz&amp;#43;Tztxv533VVVel1wPanXbaqXrxi19c3f/&amp;#43;9x95DM/NV7/61Yp&amp;#43;r7322qTfBzzgAdWrX/3qVe/99Kc/XdGR540TUpf//M//rA444IDq6U9/&amp;#43;mr3duSHlxcUDXSsgYUFgT322KN6//vfXwEDBsyX25fRl/dv/uZvkhrPP//89OW3UpOBaRKG8KEPfWh173vfOxma5cp&amp;#43;&amp;#43;&amp;#43;1Xfetb30re7N3udrc1DsczZeQuuuii6pnPfGYytAAhDMwXvvCFarPNNkvRQUQKjPrhhx&amp;#43;eDHzI2972tmRgiN&amp;#43;79iuvvDJ57Iye4&amp;#43;6///6rXu//b3jDG1Y/&amp;#43;clPknGkJ8cPoTPG/je/&amp;#43;U313ve&amp;#43;N53/d7/73RRpbbnlltXaa69diU4OOeSQ6ta3vnUykOFdM7yO7XOb5BGPeEQ6dhjlptd88YtfTNfBeAONkG984xvVnnvuWX3pS1&amp;#43;qzj777ARw5OMf/3glEjzxxBNXvRaQPPaxj026db8f85jHJDB0nXSzzz77pN9985vfrE4//fTqBS94QdLbX/7yl&amp;#43;pjH/tYAmOf4bpD/uEf/qHaYost0j3zfnLYYYdVr3rVq9J/i4wuueSS6o53vONql3XFFVdUm2&amp;#43;&amp;#43;edLjU57ylOU&amp;#43;VuX9RQNL1sBCggADtP7661fHHnts9cIXvjAp56yzzqqe&amp;#43;MQnJgP2uMc9Lv3uDW94Q3XwwQdX3//&amp;#43;96u73vWujUqMYzHCjPFy5R//8R&amp;#43;TEbnd7W5XSYPUPeaXvvSl1Ute8pLq5S9/eXXEEUckIwWE3v3ud1e8RykQnjmj973vfS8ZppNPPrn6t3/7t&amp;#43;T1P/7xj0&amp;#43;v47UzeP7293//9&amp;#43;m0AZr30QmjxkA&amp;#43;5znPSSkWXiljx1CLivwAmlvd6lbpWLe//e2ToWMEd9ttt&amp;#43;Th8qjXWWed1VTiHEQpwGqTTTZJf9t5550TePDaRTZ1EbHRy7nnnjtQvQy4dFPTfQBsdMRDB/qu96ijjqqOPvroKqI417b33nsn4y7txFAPAqV3vOMd1VOf&amp;#43;tR0LADmeQHc8Xqf9aIXvShFmqHbOHERgLSj&amp;#43;7DNNttUBx54YNKba8vTZHQOhD0DeZS33OervL9oYFwNLCQI&amp;#43;IIzFnLIjBeRamBwGdXPfvaz6QvJAJ500knpb4NywozGk5/85MqXm8e7XGEgGBcev1QOYwywyEc&amp;#43;8pHqUY96VLX77rtX73rXu6r/&amp;#43;Z//SVELAw2w3vrWtybvnofLsIQwfiIa3jtvnGFmMBkg76sLwwggfJ5zed/73pdSIYceemgynM5rkPBcn/a0p6XP2mijjdZ4GWABlsCTF/zrX/86AR758Ic/XO2www5rvOemN71pumbGd5AAsBvc4AaNIOA9AEZthAcuOgkwBRC3uc1tkp5FHCKm4447buht/NCHPlTtsssu1Wc&amp;#43;85nq&amp;#43;OOPT8cGKq4bsIlIgHKTuC&amp;#43;AVoQCPOM86PqRj3zkqrcAJI6J82tKFy33OSvvLxpoq4GFAwFestBbWP/Od75zNT2ccMIJ1fOf//yUS&amp;#43;bF8VAZwW9/&amp;#43;9sD9fWyl70seX2KiAqIyxXGl5d8zjnnVA95yEOSpynHz2AwUkDK33mYjLs8/mte85qUGlL8lHa57LLL1qhPiAr8XWoBWEhT8EQHGSuerXrJkUcemY7tc6SQeMDDBLgysj/84Q9XiwIYaUYcSAGk8OojjeOYjCBjmIuo5Ra3uEXS8THHHDPwoxlL&amp;#43;gdqzrdJXA&amp;#43;Df/nllydQEwmKIBhZugVc8vcAcpiIrh7&amp;#43;8Ien47gvfu50pzult/jCALWPfvSjaxzCc6UmItKQSiKuz33x86lPfSr9jgNA3xwC975I0cAsNbBwIMDb5I3x5hijXOR9pTkiDSIyWHfdddcwTPl7eOFvetOb0hdXXnu5onjJSPPy5cCdY&amp;#43;TeGRvpgfCwGQ1pF546cJA2YDQAXJPEsRWBHUPkIpIZJG6&amp;#43;9IxCLj3kIPDnP/&amp;#43;58Xr/&amp;#43;Z//ORlrYCtiUPxk2KWdREsMvc&amp;#43;MNEl41c6FZw0U8uJrAN2odFu8bhhQqbf4u3v1rGc9K9U9pIE0BYiOAB5QHyUBAp/73OdSwTcXOgM20l514WC4DoCcpxdFJ6LTiJ4UkzkhOtae/exnjzqd8veigYlqYOFAgJfIaMtBS3vI9//0pz9NhUdpB&amp;#43;G5L7HioBSQVA&amp;#43;jPEjkv3l4ioVdSBhRxonwcEUF1113Xcql63oJcR1ASGpBeogBc115l05&amp;#43;TmeccUZql/z85z&amp;#43;fOmUUswdFAt73hCc8IXmn0h0AUcFZ&amp;#43;kxKid54q4Azz3uroTD40j1qFwBKFAB0/L/oKs&amp;#43;1M8QKuVJwIp/ttttutfx4ALMoIgqrTXoWrd3znvccWkgVTdDRb3/72xQtACfpKHUg19o2/z4MBOiJAdd0kAuPH1BLd9FJLmpAah4RIQQw0v28tS138R0ox&amp;#43;iXBhYKBBgjHp/UjfBdO2EucsoKdowCT1a&amp;#43;Xdg&amp;#43;rD&amp;#43;d0XI8HURdSB0Ehh1TTh9AOVfFSTUO3ukgueCCC5IR8hpFx1EgwABJl8hNM24eBoVgnrr3&amp;#43;p0OllzkxelPWuvUU0&amp;#43;t7n73uyfDvNVWWzUWWqNA6xqAB28ZAEu3EJ0zD3vYw1b7XdP1AULnw/gC5iYBfMDEZ9GDYrnIQ4FdHQA4SD3l4txFMyIh6TMAGyAg7ea6cpGScmxF8Vw&amp;#43;&amp;#43;MEPpghN5OYzRHeAXWeaLjDXCTxEf1EUlpqivyJFA7PUwEKBQHiVjDvj7Qup6MpDkyNn4Hx599133&amp;#43;TJyt8yHIzTIGHsIpfcxY0aBwSkUACb3LQbJa8sdTNIGGU1ga985Ssptz8MBEQgcts8e4ChiDvMwMZnilYAoi4hUZQiqMiKF05X0X4br6dr6SHFd4DDECrK079cfXQTDSo0x3GitpC3geZ6kL6SgqEnnrbPEVWJBqRcXve616X6S707Sa1A0Zh4RkQL6kQKw03NAM5dlFEvuEsbqeWIghSPRS0A5b/&amp;#43;67&amp;#43;SEyEq9TlSU0BUEV6UUu8u6uIZK8coGhhHAwsFAtG5Ih2S98znCok8u8KlNIV&amp;#43;8WGtiV4DJHyZDYwtVxgkve6M&amp;#43;zBhsKSvAqQe&amp;#43;MAHpoL3sHMVLTCAPGAe7DAQMPMg0tBPz1t1fMeWzhkmvHCpIkAg9&amp;#43;7zFNz1vfNqHTe8fMdRn5HPj0gqUiEiBOmjKDQzjk2T0XEu0XrJkIoc6gLAXD/AMTfAAPPMRQYKxArFg4wugOKp68xyfzw7jiEtFp1bPi&amp;#43;K2PXawi9/&amp;#43;csEIGZTgENTui66l4AefQABkUJ0Ti33uSrvLxpYqgYWCgR4v3Lnwv5BBpsBE55rDQUIjApPbVCLaHiqaA1EF8sVRjamTIcdy9CWTqAYjuKBf/KTn0xphqYCNWOufz1aIN3YQSDAaPGUpcx44PL1UkODDGx&amp;#43;nnTAmIoAQgAaAJFak7sHxpHfl07i7RrMI2oh7pPOLREOr1j306jCe6Romrxznrt6BkPsvNxLP7qYFGVjRiRPQ9V17/NFMc7b8JcIRh2IRx/CaIsqY4Yjfs9JEB0MayOO7ibAp9aii6oOMst9tsr7iwaWooGFAQHpAMZGd4ov/SARlutq4fH5sqsRKMDWKQcYNoDBG5cqibbApinfcRTP25V/lm8eJjppePPSP84xDFm9gMqo&amp;#43;pvOGO2RjKC89SAQkJLh8fr8MPphYNsUKkUCQIzhrQtDZ2KXMXT&amp;#43;AECNRkE4z6EzplJb9CC6cSwtp8NESyaKj3rHjnM2Y&amp;#43;CzgZl6RgyWhbH2N4AHJIFR05AYMBQVimqkfHjqmglyeg1dP6Kd/HnxnEgFqSsAjUEDaK5N0V0U49kDWvXp53Geo/LaooGuNLAwIBBtd8P6yENpPGR5bAZW26VcroInY88j5M3yGqUocNowBIybtk7eOSPLQPCo/bdiJ69zlESrooldKYphUvd8gZeCpGgAYDF2jJvuH8VGxskQWUwgN4GALhXXKe&amp;#43;dGzLXysNvaomsn6MUEi9&amp;#43;EF&amp;#43;RVIc2XF45vQJcNYd6Dl0HDXAjDGPk5QfpRGts1Gd02rgGHriWYEAjEgn&amp;#43;p6bp4hhiU5PRIVYXIOpeRyeWNlgpwLzGEXMA&amp;#43;dR5pKmAB&amp;#43;AYJu6JZ8k5u090BbTzaGPUM1T&amp;#43;XjTQtQYWBgSiKCo3Lb89TKRkeG1&amp;#43;5M8ZBR0bDC2R05XXZnR33XXXxIXjtYqSvFZRh9dIOTE4ukrkkEdJtEsy8LzSNiCQtzXq/5dLZ1CjpgAMpCK0QOaTvn7P4PB8FYqBhb50aRK99NJLIWFggYBWTyDIyPs85Hty5lpTDVmJjEwEi5IGeb2OL50ClMxB8Hx9di50qHDPewcsdDNMYpraVDCdAGRRhPSXYnieh4/Ujo4gAE38Dm2Ia9WzL68f74l0Dh2KqtQ1pG2AfC7Aln7y&amp;#43;&amp;#43;c6PXvSd3V&amp;#43;oPr1&amp;#43;LJ5jWsBkCI998MxABsREQEGTkfOkTTq2Sp/LxpYqgYWBgQYaEVBX/JhITlF&amp;#43;YJ7fU5YxkgAAemVUROlS1U2gDITwMts4tDJjxucRU1tigw08GKQB3WXxOCYYwIMKQ4zB/L2oplcwsCKhHjCg4rWIig6CzqLQXqInnlGDEgCZTQJdeFFM&amp;#43;oM76ABuHiP/DkDrP1SAVbBGZAOqv2IzIBMPjDovACGIrLoQSFZPUiqSipIRCSy8xw473rR1jMiCmKgQ&amp;#43;/Sc8AiJoSHPRucBcZexEE4FBwQ50OnBCi4LtHTqCL9Up/D8r6igVwDCwMCi3hbedvaHEeBWtO1y7v7ATwKyfLyg0jypCYY/&amp;#43;Dn9/88VhGQziHzFeoN47Qzyp8Dm1Fgx7COek1cH4PtnJYzuQ3g1Bde&amp;#43;cpXpoiC0RWJSBM59iTFnIdrrdOP6ARTbHcu9LyU&amp;#43;z3J8y7HXmwNFBBY7Pvb6urMV4gqVlpuGgABuGJ0Wz0m5UULqoECAgt6Y8tlFQ0UDRQNtNFAAYE2WiqvKRooGigaWFANFBBY0BtbLqtooGigaKCNBgoItNFSeU3RQNFA0cCCamBFg4DCoCEl05u6MpYqWgr1duul1&amp;#43;WBtkKPfbRSIqqr7zZY6me1eZ82V51FOn70&amp;#43;GtLdA4rQQzQuR&amp;#43;oGdqIoT99/riDvNfsgJZWbZoGCbvgi2pzHuU1RQOz0sCKBoGY4K0zUzIGumUGrVk03GPQB88MIAEiw6imtUoaAtKrb0jK8BYaYQYajQTCskE7AsZ5MBh/lMbaH5Ho5TKIS9/MAT4itNtaGIGXyVv9&amp;#43;wQdAopqBGjOGbDpIsI1hKIj2h19tuEsYJeTruXn4NrpNqdiqF8fADW3YFoXi2resaTtFB2F86XPWHzvPdpH9es7D/QM9UGv&amp;#43;ByzAmYs3BPHcR&amp;#43;1hqLDABx0QFcGwoCn/QTmCdw7xzZIRsfuoWshuot8JkcCHYYefxQXRYoG5kEDKxoEGOH6TgHeM3I1X2YTtE3GGSUCo2FyN4a6TKZa6MIQoEg21MQ4MBwMbVAJ211g8CkX54DQDnVBkwAaBkufv5bGJmHYkJIZljPUBahw9/BkGUQT0HrURSsoFoCWad06eOlVRy1hitbfUTUwjOYGcC0xhqgrGEADV4wlXcXSl&amp;#43;A6ajpHx8TtL0ppiryQ9aG2zo0rOhAUH95r&amp;#43;CyW8dCxqWj04GYZGHI/ZhkY9lhyXz8PQ2SGw9xn&amp;#43;4MBZhORm0VEqCawnMYmOjMXdAocDHL5XOKc6B9gAieDegbaihQNzIMGVjQIuEE8OBOgaCOIaeLglhm09zYHgeCOaVpnmT8AvGQGEE89GgXeNkPGu0UFwXhi1RRV5AIAGGLHl6bwr3POhRHCw2Py1KJ4gFTn9fd6Rh0YoIIAJm4&amp;#43;&amp;#43;gKcNz6Dd&amp;#43;zYwAJ/P28fmPHMvTb66Q1c&amp;#43;R1KDRGDSdsguHO8QQY4&amp;#43;JBy7p24juD2MbUMXIEEHYVeAxzcK9faRL4GtIElz32QmNh2DMcljDkGVtO8TQJ4TKIz8gBUWs3gXdN6yXn4wpdzLBqoa2DFgwCDbrFILKVnFPDA8KYZK0YlloyH8rxHuI8yAD&amp;#43;O94xi4GTApWikU&amp;#43;rDSUFM1mTYgtJBlIEmm2FktPIIJXYkNHH05DcccRmDbzoWTYMUkOngpr29sWxFZCCF0jTVG5TQrinAc9iiFMdx3vb/MvohsReaHuXnY3IXvYbrFgEBHnobtGsYEAIQE9ZovwdJRG7unVQcUByUKnNMHr17LOUkCpKiAt5Ni&amp;#43;aLeSkamEcNrHgQwEcj/RO7eBkR3i1jyetrYp30eu/znthfi1NnWPFV2kK6QFqoXmzEp&amp;#43;/zmvj8pZ142lIycvO8YBu9GEtGicRiFmmWQdQQ8XBKgcXnS3kwhHUQCLpt&amp;#43;X65dq&amp;#43;rA6HjoFBmKF279BOQkssfJt4jjaLGQIAGwGX4FddH8TbFnoU6WyxAQ00NjERWgyQ2lNEfAATOSPbQa&amp;#43;cihYftVZpOHUCen2BblV7D6VRfVTmPBqCcc9HAigeBnHI5agSx9UqOnceogMz7D8nfE2kQZGCM2SBhuKUVck&amp;#43;Zd4tdEwAosta57r1WegZTZuxBlhZhAAEQVkyCN5/BUqwUKSA/C5ZUxVwpJakeTKeRx/a&amp;#43;QV618/IZjL&amp;#43;8udfl1&amp;#43;94z3nOc1KeHhkaAJBOAXKjdjGLoHAaxeuk3hjuNjTWzjl2DdeBS5TFoEvT2C8wSILCWmpMSsx77HFGICfd45qdm&amp;#43;MAQNevjhCAK9Uk7SZCkkKjb11EwC1eU8xK0cA8aaCAQLaBKzZHRVom0jR17zIHgVhpiavfwhkeqQUl0g68&amp;#43;ACGyHkzMvLdUhDqBIqsjDl&amp;#43;/7oXHAYrz1kz8HL1Po&amp;#43;h56EzjCITRGRNIn0hFSPFI1USxiqWpDSlg3Jw0YUDjBhJQEM/cupSNTxqaRqfr5PHOQ&amp;#43;T2DUgqgFywElKJnL0o7486iYK1PWOrlg6Q5/YQwcJgy7yYuDdbymk6PyJ9&amp;#43;gSQivt&amp;#43;mJHQfzNPRVNADP1IIVrIqWFerxI0cC8aWDFgwDDrRjLsw7POPcmUSDz9kUDUZBtAgFtnt/61reSN0wUZhkmXiIJsBBd&amp;#43;G95dN61VA7Pte5F8rZ57rzOM844I6UgpEKkhUQdjDFef&amp;#43;8nDLrisgKm1JNUhx/pIV6rgjGvO1/oHl61bhkGry4MpuO73tzDdzweMvbNqBXUaytNXwQgpe1WF1REEf57WGG2fpww9vX3xE4EBlrXUJOIcAAV4JGOChB0Torl7q97w5gP8urr6zXdb51RQLAtG&amp;#43;q8GYlyvoutgRUPAoyXLhd53wABhpfHR2LtYL5cPAcBXUXyxTxHHrd6geIhWua8QydAgIGS&amp;#43;2Z4eM3SQE0GJwx0/vgxvtolGXa5d4ZQ4brNYFQUj/NdyXFtg1IoWh1FCbj7tZU6T8VaHTP11ll65NHnayTrX524psjni4AUvkUEbQ1oLA/KwczntAEBete5FC2fcb9FYaIZ3VvaU7XIah1tos6W9nHtozahLbbZKFe3SBpY8SAgL2zZCsPUBAJudnTB8BwVjnMQiKIuT73eupk/KLGwXk&amp;#43;6NkqgIs0CMBglkUQu6J2lItQDAJKIRRopACMKnDzy2J417ME04KQjKF9SIy/u8/0NENYlNrA5FyBpcYqBrxe/&amp;#43;MXpM/P6AuOoUGrydpDExrHI/0tlSe0A3baihnLIIYekyExRO4RRlu4atkze&amp;#43;TPuUUCv10REUe4FoBMtAJb6fQHCGgDGOee211ZeVzQwCw2seBBgVBk16ZIwCvU&amp;#43;dmkeuX2pHJ5/EwhoIRzWLRKeahSQdeBI8zBMcu2Mm6JvGHmg5P95zwxPXXTlAIno6R/18PDqFXHlwsPDjd3CDHdMCOfHiZ248vckNmjxxuXSgUdM9FpX6TiDJnWlt0RHUjLqJRbDuNY2&amp;#43;5bzc7Ia8lWvetUa&amp;#43;3/pNWYMrNusi/w/ANcFFAZ8UGHc9YpSnLNrymc3dFYp8sd2sFF6L38vGui7BlY0CMgD82YDBHjm0hq6RaQEcon8OC9WDt/kqJbI6MyRGx7W3lgHgTg248RDR4cQnTb&amp;#43;ZqBJ0REIDMpPG2ZDa6BIrPNI/33TdiyfweuWsnLOIXFOgwa8GGrrGHODB3wYUf3zqDWkmeTDIyLSjWTpfV3i73lXk&amp;#43;M3LaEf9qVxX4C0AnkuwMVUM2AEbrk4Zx1MOr3UNqLYOwgEvFfR3VAYkUaiP8V1QD8ucPXdCJTzW9kaWNEgwJAw3JFS0SIqVy8dIF2TCw&amp;#43;X14syQD6al857N0fg9U299Pn7B4GA14giGBxpFx4tYyb1ow3zhBNOGPiERn5cQZiBz&amp;#43;sW&amp;#43;ZukT5xrtJDG36JO0dTeKjduTmBQ371jOWdG0X&amp;#43;7fm2WdAGccpH3V1d42MMelmoAsR5S/QQI13mOhn0lpa0Ao5&amp;#43;6xMBaPrgHHJyTv4kQRFghw0DAa5yXKABHFF3F66OmsLJNR7n6RdFAAYG/&amp;#43;7vUAaPThvAS5YGbwn1ebHDCxABRpG20kzJqgyRy8oPmCXjQ0hmMOe8bi2VexG06bhxTdKK4ydNVbNa/Xjf0UlmnnHLKaoeJcw9uoPyPootYis6LbhKFaecpSpKiYeilUkQKIhkDV&amp;#43;oAQEgqxnnmy9tjRmBQJAJsHUPdIkRhHTg1Tey6Dmk7KTLgqTDvPjpPdRXpt7xYD3zxH9HdoNkCtQ/HUg&amp;#43;SSjNXYGbDvAAnwjF0PWkKEIUp0vvvIkUD86KBFQ0CipxyvFI6CrCE0fJllqKpi7SCwqJedAaFMWIcAIJUjGLiIFGQ1S4qxaN1s0kYZV70sccem/iFGJ1hFNdR2JW6kOeX11d4liLy37h6pLoUXxnNvJDr8/XaizZ0GNUlCtPDCq3eIz8uxSRSYhT1z6uhKJJLn0i56dunr7yQ672MNp0xnACWgeW5S9nwtqV9ABtPPETkpZg/aCrYeWvr9S8BOiIkxf8mWmgg4/eDltfHXII5BtEUQBkmuoyk5tRIihQNzIMGVjQIuEEGfniDfiYpAITRq9Mv1D&amp;#43;TUZJrV58Y9Vrv1dESdQDpCn33BpdCpE/UOJraHb2GoW7yXP1e0Vr&amp;#43;O58Wrp8vb11aSApG4VdthBFkPBlgHTuAYdAyd4VXXnrMV8TxtcMCRRHMuKKgC4j8KzJoItNre0zHEKmIEEVrfoLJ1HEBiGvjUMQwHQBQJylSNDAPGljxIDAPN2ncc9Q&amp;#43;anIZxfM8GCP1B5621k0GluEGHIOAa1x9lNcXDRQNDNZAAYHydBQNFA0UDaxgDRQQWME3v1x60UDRQNFAAYHyDBQNFA0UDaxgDRQQWME3f9ila1VVV9DVpEhbpGigaGAxNVBAYDHv67KuCqWFZfB64EcNwS3rg8qbiwaKBmaugQICM78F/TsB8wPBooruwbBXkaKBooHF1EABgcW8r0u&amp;#43;Ki2a6B0MW6Gs1vtuwG05vfZLPpnyxqKBooGJa6CAwMRVPF8fYKk6CmlUCage0CPEprX5upJytkUDRQNtNFBAoI2WVshrTP1aDGNIC0EbMj28PSZm0ToM2927QlRULrNoYOE0sGJBAEcNGge8OTh6TK0GHcCwu4yczPpGvEHYPhVQGct5FtQI&amp;#43;I/k/nH&amp;#43;WL0Yu5HpyPTuVVddlTh4/NQ5iObt2hG&amp;#43;uS4U236uv/76CoNsG7FVDB0GHiS8R203orU5dnlN0cAsNLCiQEBu2wYqbY&amp;#43;8Xsa/C8EdgwQNKODx8YP4DTj4l2EFGn7i70FmxqDOKt/O8CkCYwBFB23hyhvf&amp;#43;MaUBsoFQGLTROa27rrrJrI9/DjDluh0oddBx3DeOJaAtv9GXOcc/VhVicxOLQN5nX/9XqdT7GkGel2I&amp;#43;4Ycb6uttkp1FNvVBnEkdfF55RhFA5PQwMKDAEpkhg73PhAgKJKRniEF89&amp;#43;I2hjnNl9gxGon5ii7AAAgAElEQVT2&amp;#43;/IgLX5H9Ib8jLFhaBC6MTp&amp;#43;71/tlqOEMbE&amp;#43;0jIWkQUjzNsEIM6JsfUvpkvAAkD8TkTivJuWzjCSfpybc/bD&amp;#43;DGSoh/Eecjb/B6FNQ/fbMAgNk0G1y4ANMoW4PCAMZVuvfXW6bylkFwH8js7GvwgphtEqxw6Y8DpyA8PndCjz/MaerZKkj5xC1nq7pxHifNzTsjv6NL58OLp1L/07L77cc5tAc05iSLMUIiO6NHSGcIJsIpUZ5UvVpGigXnQwMKCALZHHm5w6MttWxko5x0rEadxgxg3AMH4AgVGD1D8z//8T/JUGbQADcaOoWuidh50rmiVg6M/UhN6&amp;#43;6W7hgnDbcn9dtttl37apjUc99JLL02AIKoKyuZhn8UQAwjgSegjDH6be&amp;#43;D63DPRljQM4x4AAwCBISMv0mLk/UwzZQUUAKrFQeeee24CMECAhdVi&amp;#43;yJFA33WwMKBgC/gySefnPj4idSFlYQ87XkRwCFPzeACCf8Cj/hXCsTfAQsDVPeMebo8W1EC4xiesOv3/9JTw/YUjKMnXntEQ3Qv&amp;#43;pB2cU7ALqKj/JiiGZ6482DAeeKMNkBj3CP6YeBdyzQN&amp;#43;jjX3vRaKUa7E&amp;#43;w9oAPLiux3mFXKb7nXU96/&amp;#43;BpYOBDgfVn8stNOO6X89rBFL4t/e8sVzkoDojsLfRTcY7l9AYJZ3Y3yucM0sFAgcNZZZ6WUj01UvnzlS1ce/llqQGRkfzXHxI96SpGigb5pYGFAQAHREhVTrop1bQt9fbsh5XwWSwNSeHvuuWd15plnpnmLUiNYrPu7CFezMCBg2bmF8dYabrbZZotwb8o1LIgG1Eh0oWlOuPDCCxfkqsplLIoGFgIE7NaV&amp;#43;3/0ox9dvf/971&amp;#43;Ue1OuY4E0cNxxx1VHHHFEiQYW6J4uyqUsBAhYSH7wwQdXF198cfXQhz50Ue5NuY4RGtCVlLfI9llhHBXtraayRaxFigb6ooGFAIENN9wwtUsa4CkLUPryaHV/Hlpn3/rWt6ZZCq2xGgG0j2rLnIcmAJGqdJDW2Xk43&amp;#43;7vYDliHzUw9yBggtQg0TOf&amp;#43;cxKRFBkcTVw/vnnp9Zfg21mDdZZZ53qa1/72twsvnnTm95UHXDAAdXnPve5RDFRpGigDxqYexAwpfnYxz428QHhcCmyuBo46aSTquc85zmJ/kME8J73vKc67LDD5gYETIQDrve&amp;#43;972JortI0UAfNDD3IHDsscemoRzTmfM0WdqHmz9v5&amp;#43;A&amp;#43;u98//OEP06kHCOCHiolwLZn&amp;#43;jlrCxLFnIueE8vdvfvOb1dVXX53Sh/L0ZkumJSal99133zRFXKRooA8amHsQQNglTWBOoMhia0AqBRmgfnvivksDXnPNNYkEj7z2ta9dbR0mygx8Pptvvnl10UUXpQ4ynE254Gqa1mQ5niaprA9&amp;#43;8IOLfbPK1c2NBuYeBHypEJOhhi6y2Bqw1EYN4IILLkgXisCOV53n2HfcccdEzrf33nunAjJ21A9/&amp;#43;MPVDjvskLpyjjnmmOqoo45KDLJXXHFF&amp;#43;vu3vvWtNGg4DRF1SAsZaCxSNNAHDcw9CGAFFe5/9KMf7YM&amp;#43;yzlMUAMAX2dNzIIwpHvsscdqIBAssYgD1YlM66J83mCDDRJgAAZ7Ecjpp59evehFL6q0b2I6nYaoaYgCIqU1jc8sn1E0MEwDcw8CLgCPO2rjIoutASAglfOud70rXWgTCHgeeP377bdfeiakkKJmYPeBTjKRAHnd616XogOR5LRaNrGLvvnNb05Mq0WKBvqggYUAAasQ7cAtstga0FZpoc4oEMDa&amp;#43;fSnP7360Ic&amp;#43;lIYIDZXFEpknP/nJ1YEHHpgUdfTRR6djxZ6DaWjvpS99afWSl7yk1SrTaZxP&amp;#43;YyigYUAgXvd616JoKvIYmvAw6qA&amp;#43;/rXv35oJBAgEN1DdhrYWWCQEKvn4x//&amp;#43;PT&amp;#43;/fffP6WCvvrVr05Nca95zWuqQw89tIDA1DRePmiUBuYeBLQGbrzxxmmrU5HF1kAdBJoKw14TIGC6WCEYCBALdVCMSxcR9QSdOtOsJ51wwglpXzOa6SJFA33QwNyDgJWCe&amp;#43;21V3XiiSf2QZ/lHCaoAQ&amp;#43;rtI6cOomcfxR&amp;#43;/S4Hgbe85S1proDBtZmtDgI777xzYvecJumgmgBgsl6z7UrPCaq0HLpoIH1nvvKVr1R/VVXVX3jUX/7yl&amp;#43;dKLRZ/GwCySrHIYmvARLgBsKgJSAFa1mL4K/ZGDwIBaR87iu2cVmAmdixvtNFGU60noY446KCD0l5pqzOLFA3MWgNzDwKzVmD5/OlpoN4iKiJ4&amp;#43;ctfvqrw60y0ej7jGc&amp;#43;oDBGqHUi/8LqRzAEBRpjxxzm16667Vk960pNWRRbTuBIOizmGEgVMQ9vlM9pooIBAGy2V1/RCAziivvSlL1WXXnppOh9FXnukpXosqGfsLa/XLbbFFltUX/ziF9OsgNqBovCDH/zgVANYf/31q89//vMpqkA/vu222/bi&amp;#43;spJFA3MQgMFBGah9fKZY2sA1w&amp;#43;vHUUEXqDb3OY2iTgOZ5Q0Jipxk7jjCiBAJfGqV71qFf/QuMcory8amGcNFBDo&amp;#43;d0zHCV/rJddYdNg3EoTrKF2RkihmBMw9BUkcbiBtH9aLhPgcKtb3Srl2&amp;#43;P3dPiHP/wh6dBOgj/96U9JhSKHn/zkJylFpG1T6qhI0cBK00ABgZ7ecZ0tKAbqZGfy2haTSGnkIiXih9ziFrdY7d&amp;#43;eXmLr04oBq89&amp;#43;9rMpr9&amp;#43;13OUud6n22WefVXQSXR&amp;#43;/HK9ooM8aKCDQ07uDDdNkqYEmnU88W96vXbXaHl/4whemM8eqiSfnO9/5zmpXIkeua&amp;#43;ZOd7pTT6&amp;#43;w/Wnh91EAdo03vOEN27&amp;#43;x5St9CTbbbLPESlqkaGClaaCAQE/vuEEmaSAtjSH63e9617tWz3rWsyoLVogWSUtKTMHqof/zn/&amp;#43;cJmDRaCzKBqu3ve1tifwNV9AkKJ91C9Hdxz/&amp;#43;8Z4&amp;#43;DeW0igYmp4ECApPT7bKOrMNlm222qY444ojVjoMCefvtt1/V245PR6&amp;#43;7hSshTcRqyzqZGb&amp;#43;ZcX7oQx9ave9975vIWkYgsO6665ZIYMb3uXz8bDRQQGA2eh/6qQqWippSPjzgXBgsKwqDU9/r0BDkr1s0ENAWuskmm1Qigoc97GGd37ECAp2rtBxwjjRQQKCHN8tgk353VMe77LLLameY893gxFEr0C//hCc8YdXrLrnkkjQstSjpIINdJoLVSbRzdi1AQN2lLHrpWrPlePOggQICPbxLQXFgIlbqJ5ccBOJ1OSma11paorNIb/1973vfHl7heKeEGkTbpwIxiuiuxbYvLaSGy4oUDaw0DRQQ6OEdt&amp;#43;4QPfYZZ5yReuJz4QkjzcN8GSCgSIwCIeTtb397pa3SMNUidAfZJmY4zDXZB/C73/0utc7q&amp;#43;0fBEKIjSmHcLIB//T3&amp;#43;32u8x//rMDI5HCKSMnRW77Dq4aNRTqlooHMNFBDoXKXLP&amp;#43;D3vve96u53v3v1hje8odppp51WHZDRVyCVItL9w3AZIPP/a621VuLQkUaSBjJZa25gEi2Vy7/CNY&amp;#43;g88ng1s9//vNkxNVFDIb5sVdYzcP2L3&amp;#43;bhBg205JLn4rECu6Gz&amp;#43;ZFf5PQSTnmytBAAYEe3meGjlE3IWuQ6Uc/&amp;#43;lFaR4h8jCgEP/vZz05e8FOe8pQ1WhtRIQCQ2KDVw0tc45Qwa&amp;#43;IBWqrQg9w&amp;#43;0KA3gGH3NMZRg3chcv8iBgN1DH5u5OnZTy6opg2pmUwuUjSwiBooINDTu8qgmQweVxg4kcQ8GS0RDaO84447poI2r9x1ADM/ogRGncFG&amp;#43;eD1v/nNb6rrrrsuXasNYgw6orhc8AltuummibpZJDGKulmqSCpOWkgKSk1GNOU4hfVz3CexvH5eNFBAoId3KnL9mDB5ogw6r5bRYyANjPmdnLeCKfpkxooR5PV&amp;#43;4xvfSDWFeZFoiUUQ97KXvWzs01YTsbbRYgy1gxCF3t122y2lzrbccsuxj7vBBhukLWRldenYqitvmCMNFBDo4c1S9NUVdNpppyX647YSm7YYv/vf//5t39aL11kYo3B7zjnnjH0&amp;#43;73znOysbu9BDm/wN&amp;#43;fCHP5xSYuggGPRx5R73uEfqRpJaK1I0sKgaKCDQwzt78sknV8985jOrT33qU6km0FZiPgCHPqM6TyINZE&amp;#43;0IvC48upXvzrNVHz9619fresnfn/llVemiGlc0V5r/sKu4iJFA4uqgQICPbyzr3zlKxMnkFWfOlTaisnaxzzmMcmY&amp;#43;neeRN7eRDDSu3HlsMMOq84999w13nvwwQenBTR2EC9FbDLTKSTCKlI0sKgaKCDQwzsby8gZRAXRtmIuQB3BZK3uoXkSIHDWWWctace1qEkUUCeA016rmGx4bimy5557piL0vO3dXsq1lvesXA0UEOjhvTftq9iJOnocMfWKXgGZ3NFHHz3OW2f&amp;#43;2uWAwH777Ze2igWfUlwMENA1FIvpx71I9Rh1gYsuumjct5bXFw3MjQYKCPTwVjGIpoWXksbQOcQztmR9nmQ5IGCKmsePZTQXlNvqJPSoq2oc0XqKxdXayec973njvLW8tmhgrjRQQKCHt4tBfMc73pFSHOMKqmmtlvPW0eKacSAxvmYDxpFHPOIRaT&amp;#43;wNZG5SC9ZuPOhD30o0W3ngnxPiy0BEAbvUEloxZVWw&amp;#43;Cq20hKTnRVpGhgUTVQQKCHd5YBV9TU&amp;#43;viQhzxktTNEpib1wYjxfhkoxuvGN75xep1uIgZ13iKBE088sXruc59bPfaxj03Xc/3116drdL3SXHXRTmqgy9&amp;#43;JeYrdd989/ffNb37z1A1k3uKYY46pFHitpfT/BsF&amp;#43;8IMfJA6hYQIMFKqtnSxSNLDIGigg0MO7y7Dpa7dZTKsnwjRTq4bFGL4msYQG35DeeIVlZGvzJK75Pve5T&amp;#43;IOaiN2KpgqJsAwjLrBMzpCsTFIV3F8EYB5CnozEKYTSCrNZPG2226boosiRQOLroECAj29w/hqtD3ismHgtH8qFPOUcQvxdJHF6YjRvSIlwsPl7foduoR5kqCOkLZxjWgkePTxIzpg9F13zgA66hp5/vQhcmD0FYrpTeSgfhJ0EDx&amp;#43;cxl0W0jjRmm1/H2RNLBQIMBj1hcujcAzXn/99RfmC/3ABz4wUUUYJMvFfmGEcuoHrpknHKmheXpQee4MMqroWUQx6hHHHXdc9d3vfrdEAPP04JRzXbYGFgYEbOPSzhc5YpqxfB252LwLA8mLZezl&amp;#43;3OJVZIXX3xxopmeZ8GBZH3kUviDlnvd5513XtLtuNPWweekyIyyohDNLfdOlPdPWwMLAwJCeX3dinm44BUEecdLabOc5k1g4EUwRAEUS6aUhWjG8hhGBTmc351wwgnV4x73uNVOD&amp;#43;vlwx/&amp;#43;8HTdqBfmWYCAtJZ7N22Jaev3v//9iXRulLhP9g&amp;#43;8/OUvX/VSdQRgPG5306jPKn8vGpikBhYGBLQDWhMYJGK6Y6RKxh24mpSyFSn33nvvBEzy3xbADBKdKcBBWkc0c&amp;#43;yxx6b8ddOOXQAh7aWl0evmWWYZCXz/&amp;#43;99PnVh2GrTZw4CkT93FDIFaBSdE7UEBfxyqj3m&amp;#43;X&amp;#43;XcF0MDCwMCCMRQJaBRvulNb1ohD0MXUF8SMqvbxsjoNtl///0TtQMPPwqcsQTFucX2LMvVr7jiijQvANC0jMqVN7Usags1GGXKeJ5FOm&amp;#43;99dabSXsrkDZj4bnRqjpKrPB82tOetoq&amp;#43;GuOrSe1FWek56vrL3xdHAwsDArxgX8Lw/C0lZ3jlePsgVj5uttlmlXRD284dUQNKaYRw0kAM/SGHHLLG5WittFlrVgNiohZ0zdJaumsUV/X52/LFsAMpQGffseK1SKdJPIxrr732TEAgIqq2IGAIzQ4D10rscfAManG94x3v2IdHrpxD0UArDSwsCGDh1GePm78PIjWFlviTn/xk6kdvI7EUBYsl46&amp;#43;n/RWveMUab91kk01W7R9oc9yuXxNecRxXi6Vee8VSrZm5AIAjjzyyMe8/SxBgvIE0w94EtHWd6WK6/PLLEy0FEa2p2ajlaG8tUjQwLxpYGBCIidOIBHhqQKAv5F&amp;#43;2W&amp;#43;2xxx7JyFA6r5inPEw&amp;#43;8YlPpPTPZz7zmeRlKhxLD9XFKkoe9FLWUXbxoIpCRDi4exSz5cSDq0f3jFWQogSpOp72xhtvvMYqSOchXWZIbhbTzgECp5xySlokM0roXLQT3WcKxNZRWoVZpGhgnjSwMCAQHPy4ZxggU7OKdf6/D8IQ6lqK9IFzcp6x7KTuNRtoYlC0vv7kJz9J9QBgUGfKdBwGSUqIIZ6FiFB0L6G5GCWiIakh96YuCsNI2/TrT1voWUTVNh3kXrp3sXDG82eGw30ch/572tdZPq9ooK6BhQEBHrIWSa1&amp;#43;vNEo1PWpW4MnH4vMFRDlzxW0cQHVRdHY5KyagK4nMwKYRdUWmiKBtdZaa2apL4V4TJ5tjDfaZ1O8fuoihbTrrrvOpEU0agLaPo866qiRlsIXBx&amp;#43;RbiJy6qmnpvepQ&amp;#43;nkKlI0MC8aWBgQOPvss1N/d7SI8pqxaaJf2HzzzXt7P5CbaRll8BVNGRb8NQDDtYSIbICAmkJdTBMbsjr99NNncp1AYJdddqmOP/74kZ&amp;#43;vYP&amp;#43;xj32skSNIf/2&amp;#43;&amp;#43;&amp;#43;6bCvyzEAXstrsYpPMU&amp;#43;CN1halUB9dXv/rVNRhLZ3Et5TOLBtpqYGFAwIJy3ihv0iAPb&amp;#43;zaa69NvdtSDH0VRGiMhzRJiI1WcuiimhD96LiEohCZX488&amp;#43;l577TWz7iD99dJdOoSGifSWgj0gayKKAwI6oA499NCZ3K5xQECB232K2QztvO4hAr8ddthhJudfPrRoYCkaWBgQkFrhkdZFL7di36C2xKUorcv3yIPrS89BgBEUySCDC0FpAACaup1mTR/Ne2YMpbB0A/nXvZCWiwKxjiH1GVGPOQnXlwvgNhw3KxAAUByHNpGAa0Rsd8ABByRQIyIA0VDbieMun6FyrKKB5WhgYUBAFwruFikhhocnjTJCvl0Xhwihb6K//ta3vnUlRZKDAEOkqyn3lk2x6hYaBAJWUuqQmoUAYGk3vE28fHUObKAomuXaFUt5yjHPIO9fb5MNagxGlXGdtjj3DTfcMK3lHJWO0oEGMKToOBnEdZsI73vkOW29ls/rvwYWBgQUGg0m4YXnaRLGSLdHX3u3w/BpG835ahgh&amp;#43;X/brkLUNxQd64R44xY0J/1ImtAWmXzlK1&amp;#43;pbnOb26z6uMc85jGp3iGl1SShC4DYpkWz6&amp;#43;uIFlE5/jpJX/2ztLoCNKDruvJnLdhcuz6/cryigUlpYGFAICZy9apr3yP2w5qiZWBiAcmkFLmU44bhQ2Oc55EVWHWd5D3nQAKYIYrLRZcR0MMrhDZj1mIdowJ3FOjjfNQ9nKsBuCbhiWu5nDUIDCLiE7UZDhPViDrNfGiLFWG6Ln&amp;#43;/173ulepQfU09zvrZKJ/fTw0sDAjoOMFAiRJYWE&amp;#43;kFkzqjlolOKtbMwgERC&amp;#43;imBwEdBHpP68PUgW1hMiBYZq1aIFlDKVFpINCGHe/M/PQJOofIgUtmobPpi0RCej1b0pHRffZqPNyj8x44EAyQXzf&amp;#43;9531FvK34sGZqqBhQEBBTn8OjktA&amp;#43;&amp;#43;TR9p2ZeG078SgdFATCOhwMokrdZTLF77whdRe2peuFEbe9LJOIV1LIVJcX/va19IWtGEgIArK6yPTuie//OUvUwQ5aFhMLcbMBrBl5BHOMfiA2n8reJtQ96yJakSkpr1jmGxa11E&amp;#43;p2hgXA0sDAgg8DKIlKchgICVi1deeeW4epnK6wMEdNZo8QxpAgE3KgqX&amp;#43;cnFUhngZ5/CrCXy5YymtFBbEIgIYlYgELUVA1&amp;#43;ikbrYE2BvwzXXXNMqtWjBjwlkNaoiRQN91sDCgIDQ21StjqDoBOKJ6Qwa5H324cboja/nwQeBAE8V&amp;#43;Vou0Z&amp;#43;OZA59xKwlQKCeDhoVCYgSgJx018477zyTyxg2JxD7KqTf2uw4tsMYsNdrODO5sPKhRQNDNLAwIMCD097HowxiNpueeKOjhphm&amp;#43;YQAAYNgopZRkYD8cn31Yt/605cKAiI4k8/1Ivk0780wEHBe2nRxP7VZRO&amp;#43;Ltfvuu89sgG&amp;#43;aeiufNd8aWBgQMGClQ0YbZQhWSnxChsVCDCwxOAZ&amp;#43;9OjL6&amp;#43;r20PWh350H96hHPWpqKwLRD&amp;#43;gM0nM&amp;#43;DASkF8xB1Pl5Yr1kX4aU1ChELONGAgbhUF&amp;#43;8613vqrbaaquZfKuAgEiraccxllBpoibOo6aTLSAwk1tYPnQJGlgYEOB1YaaUHiGMvF5uqZbYWfumN70peXOj6H51gqCgmIa4AdZD5qsho7U1P0/8Rwas6iDAMxXx4PSfRVdNXUdLjQQi526OwIavWYhupmc84xmN3vsRRxyRWFLj&amp;#43;Rp1fgUERmmo/L0vGlgYENAeqjvDSkkS3R4GekzTxgJ3r5OfljLSd//HP/4xLQGR5/UeBlVHR0yCTvpGbb311mmoKm/9bBoWM4Gr0FhnuIyCZhu6g0lfi&amp;#43;MHCKhR5O2RqLAZeKyuTeK&amp;#43;GbyaJQgMM9zAwZxA29SiiFKjwqy2vU3jXpfPWAwNLAwImBaW/tElRCJNIr1g2pZgqMRpo4DcJOFVmy3QbjoN0f8vhYIzR5sh9lCGRmoqb23FMaT7R8SAYycXHqy0l6UmsxY0HUjx6i2isXlrUBRmhaZWV2khBnQWMgwE0HlLGzYt9Wk6V6mlww47rLJnoEjRQJ81sDAgYNoUm6UhKxL983nXDDoAbJeDeO8DBHijk&amp;#43;5QwT&amp;#43;ja0mawZRtXUw4q2WoVRCvY4QMVEmXmFAFGiIY7Zjop/vgdSKGk9M3tyDNFaJLRuF&amp;#43;0NKVAIF6LWGaXx7dSZhBm/QoYrM7WOdWGxmHkbTN8cprigYmpYGFAQGkcb7Akf9nTOTI830CiscMfQBFXalBwaC3W41hUuI88qEvQ2CxpL3&amp;#43;mbx&amp;#43;BWFDWKNqGRbp5PMGkzr/YcdVeBeZYEY1OWwS2LX94he/SINWg5b8iNjcP8R53jdtkRYUTYoSm/Yi&amp;#43;BsnYxS5nPOWehTN9CVFN21dls&amp;#43;bLw0sBAgEDTHiMYVgEks&amp;#43;zA3E5Kq/y6EPWn7C0G655ZZpwGdSICDdoyNJ7eGFL3xhZSNYvo5QGihoLtAVayENEQlYzWgVImOqlmF6lXdtylaUMIibZ1KPpYhEUdfQmvSV6EQ6ze/rIkK47LLLGk9FKmv//fevLr300pls5hKZPehBD0qkcGpIdeFkSO&amp;#43;0YTgFemgjpO7c4yJFA33WwEKAgC&amp;#43;d9EnORS93q6WPJyqfTtQGGNGIFuo3RlpG4XjS3UHaQikeT01XEqRzgOJ2t7tdV4cdeRzeveiD5yv9g1QN0KFSUKg3XKVTK8BMqm2nnXZa47iveMUrUntmnX105Al09AJFX8CvQI3qOhfABnC1ibbhZ3IPbB0bBCgdnXI5TNFAJxpYCBAI&amp;#43;oUmEMhppJ/85CcnCgn5dYaSsfJ3KQzetB5wk6EM0STbFBVOdc50WchlvHiweeTTyRMy4iA&amp;#43;E2iKBAaJOozIRbeMtIvicR7heJ8ITn8&amp;#43;IJ7FonbEg2pGahpBRR7XE&amp;#43;R2baeZoymhL6R&amp;#43;03gOymfMrwYWFgRi0bwUjzQJkSrZbLPNVuPpr986eV8dKpOkA6Z0ef4uQUABXKrCNd7//vef2hPJsDOcF1xwwcjPNBmtiI1grS4MsDkOgDwLMWehjbVpH0DsSGg7zdw3Ur9Z6LN85vxoYCFAIMJ1m510oBB5ar3&amp;#43;4dnpX0dLwPMnpoVxDCGYy4WHqjhpenVSopNJa6ihsK4kNltJawC6aYkUm&amp;#43;iqDQgccsghqVDfxOoKBERhs&amp;#43;J5EoXoxpLCypfh0GPMPrSdZuZEaNnNmxKmdT/K5xQNjKuBhQCBSAchjOPNEcbE1K8CsRw0gjlpIPQKulfkromUkCExxVZkcyaKdanEvMG4Ch31&amp;#43;tiFbAGMDpquJNhEgR&amp;#43;KiWkJEAA8CrqjxP1Q7DbZXZdZg4BzU8doikSuvvrq1FyQb60bdq1eZ5eFY9XXaI7SUfl70cC0NbBQIJDXBKLI&amp;#43;&amp;#43;53v7sy6GP4S9fNSSedNFTHCsOU4n2TEIaGp9n1Bq1IQUi3uIZpCdAEmFpvR4lITauolEsTCMwqHeS5UNj2nPD26xLkdm2nmbX/es4GzUSM0lP5e9HANDWwECDAkzfIk4NAnTYCCEgbjcrDixrUEOTYJyFRZNQNE5PMXXxORAI2rE0ylVU/V2kUgIbNVIptmGgBVbhu2i6mlVL3DQLASdZjms7PLmfR4SgQkPLS&amp;#43;jlKAgREmfXp7lHvLX8vGpi2BhYCBGKblT5uk7Mkhn9idF/RlEcX3EKDFP34xz8&amp;#43;1Qp41JMQ/eh3vetd06xClxu0GH&amp;#43;0GPrwp8nCiVRNGk7aDb/RMDF16zVeWxcsqlp31WjqnUOTuA/1Y2oI0Lrb1OUUkUDbaeZoT1b74JwUKRroswYWAgRse9Kjrh7AIIVgEWVodX7oTDn11FNHFh7l03l7Qv9JSCxPadtp0vYcwvDk3VBt37uc10XnjEKoWgrR4mkKOlo9DfOJABDEDZqixbEjj642wCDf8573rAxomTHgTfOqQ3juQachtYbfHydUG57/QdcqKvNZTYXpAIG208xSSmYeTKADliJFA33WwEKAQHxJ5WHzQR8dOBtvvHHK74enyRMfJvr3FQm1mE5CeJo84tNPPz1NqHYluqLw88wiBYFhM9/ZENcEBBTCQxhzkQqOHpGa9FwIMBGFmSFYikghuXeiLDMg0f2Vzxx4jaFCg18oOHw&amp;#43;oJGik55D0HfhhReu8fFxz9qmg2IznCHGNlvIlnK95T1FA11pYKFAwFKZfA8Ao4CZkpfctH6yrsRR/DFdKF2twdKatkXGtp&amp;#43;pX9&amp;#43;Q0iz67LXdIoDjjStQm5Rt4jmS5hnFf9T2eifxOkCAziPAAt24HyBhAljNArGgqXOgJeoy8xB05DqfvPfwww&amp;#43;vEMhpTy5SNNB3DSwECESKJc&amp;#43;z&amp;#43;3LyOEUA0kSxI5ZmGEIAACAASURBVJanJ03UJN/&amp;#43;9rdTUdVkqLTEJESLqiJ12/xy23NgnMwfmBeYlTCK6Lylf9RVpGe04uI34pn7V/oGWPg7g8krD5HiCd6k&amp;#43;J323xw4RBaMrpSQv2nr9TupHFEQo21CmXhN7C/QldXEZzQJXbkuLbPTrM1M4jrKMVeGBhYCBGKYR6dK5KWDRgGlsfWN2hLl&amp;#43;uv7fOM2MyzG/AGG7VEGyyYh6hOG2AwSxSRzF59jQEw6Q4/6rARFt1mMOo30rM6n/rnAAtDEj3QNycEB4Pg9QAEwAUr&amp;#43;n2Phd8AHqAAerwd2Ukbbb799qnkAOqyjRYoG5kEDCwECpjxve9vbJgpiwzkKcqIDvd/&amp;#43;jbwwb5mB4pX6mxy1/5aHxhdEAIV2RyH/JESqxJCYQilvuCvR4qgFM99Q1tWx2x6H56s118TsSpOyTnKl3fHFud65BAF5dYZU3jVE50ZddJjg0QESjD3j3rTARZoCzTS2Uaka/z8piS4Y0Yu0SFfShyUmQHW33XZbkdu0fJEM6U1qyLCr56Qcp2igroG5BAGLP0yXauvLuz&amp;#43;E6rkI3yOfrCgZeWrti/LFukNQGMhlC&amp;#43;&amp;#43;X02LY9tFq26XU9njxuj6AAB2bx9DqudJEa7FGhHPOOWelXXq53jnXwFyCAOOPfkDf/3KFUTYY1kRqttxjN73f8JouJrTVXcqsQUBeXbtlTuLX5fX1/Vi22HEmmiLNvp97Ob&amp;#43;VrYG5BQFG27TqcsWUrW6WT3ziE8s9VKv3M5JaB3UHdSmzBoEg8ZOmQ4630kT0Y6NavbtppemhXO/8aWAuQcAsgNa/JrKvcW&amp;#43;B/m&amp;#43;TrCZ4pyHWV2pj7CKKyc931iAQu4VRP1jes9IELbgF9X2eg1hp96RcbzsNzCUI7LjjjmlY5/zzz0894moBcvp&amp;#43;gINagHw/79R/o4n23/6mSOwnFwaZhz4NQSOglVOBuEsBAojcBq3O7PKzmo4Vbbptt29N&amp;#43;nymffyYEi4gMG3Nl89brgbmEgR4XAcffHDq4rHPdZQY3lH0tdREcVhXjiEmAOIH7YFpz2mI88Czw2B3KVpEXQfdzEIiErBc3c7hlSYFBFbaHV&amp;#43;c651LEGC49dtrSUQ2ZpDH5Km0jpws/iCTq0DCvzh10DRMq/g77PHQQYNWAA9/lzLrPnX3BC&amp;#43;PReyzikaa9Om81HzMjvhvTgBvve6xixwNiYVjYBBMB9kg4VhI63m9Y5tER9vh&amp;#43;ZsFC2qXz1I51srSwFyCwKBbpNcfC2SdLtoUp6GxWa0uzM9XB43zxDLZpcwaBFyLNknUG3iMAC5OofgZVjAF4H7McojSgMkwkdoz4S0NyHhLAxKTwAy59F8Y9C51POxYwEXXV85iO63PLp9TNLAcDSwUCOCp32WXXdZYcIIqQktmHQSsDUQngWPItPE0xECaoaKuveU&amp;#43;gIBWW&amp;#43;kgKS&amp;#43;zGH78t3bes88&amp;#43;uxP1AgqzISa6cfWL9rCGxvS1v/nxuvDWcSpJ9wEYE83OyWsAU6wZffjDH57oI7wHt9Q666yTaKCBDHDBR4QaQkS5ySabpGsRgfoB7He4wx1WHauTCy0HKRqYkgYWCgSCUhp5F0rhEHQKMRiW69WXXUGTAAHkcUcddVQyKpMSA0X3vve9UzqrS3EjTeuO2pzW5We2PRY&amp;#43;ppe85CXJsG6&amp;#43;&amp;#43;eaJM4kRZnSBorReEL9Jqfg9A42GmZFF/21nhOgCZbVIqkuxGhONiPZWdZV8ADE&amp;#43;x0S6z8WSGiDQ5TmUYxUNzEoDCwUCn/vc5ypEav7NNzoZLmNkck6bWPiOS0hOF2kccjetokBjUkLhFuDwmLsUqRjtrn2jLcDJ5JoZWOs/l5ov1wCwxRZbJN198Ytf7HQFZYDAG9/4xkrnWZN86UtfSjUnlNn&amp;#43;LVI0sCgamBsQkNPn6Sv0KtgJ7XnyGBtDLr744kpY7wuLUC4EI&amp;#43;g222yzmoGUouCFBqUzjxPXkCKy7p1JiXO&amp;#43;3/3u13mL6CMf&amp;#43;chq7bXXblyKMqlraXPc4Eq6/PLLl71lS5SD0x/IP&amp;#43;ABD2jz8a1ec&amp;#43;WVV6Z7Mqy9laMAhDgKpoOLFA0sigbmAgQYd3TQujzqgiBO&amp;#43;kfOV04ana/UQRQXFQgxg1pknnvf0dIYUYNiojCfJ23h&amp;#43;KRkUjUB50w/gLJPYun6oYceWqm/5LsDlnKO2F4xlZ588smJo6griWdBKnCQAyAVJcrUght7rLv6/HKcooFZamAuQECxl6euwCu3r3inQ0SR7n3ve1917bXXpqhAqG6TmCJwUEHLJ1vjWE/zxHATo6moF56ezqJ8RWXXN0dRUm4Z736XYkeBIbg&amp;#43;dEDl1xUzHfXobCnX7t6rqVgjKrXUlQQVuS4yNCJN4nmTihKJdH3vurqOcpyigaVoYC5AQIpHR42l8bnoODEAxqAr7AYI5HuE5XutDKx7&amp;#43;HUQCE8vltAsRZlt3iMnzjPu0oj5XMbLRHTfQCCW6Oiska5ajkS01jUI/OAHP0h7KFA/2HM8DARsr8NiW6RoYFE0MBcgoHND10YdBN7znvdUWDl58dr5mkAgUgj1lZF1ENA6KM9s/aMum0kIT1ZKxLRw1x0uhrSkvvoGAl2u01RkFqV1XZy1Z2LjjTeuhhWGIxLoGoAm8ZyVYxYNjKOBuQABeXQheD1NUwcBqRydG3lNIAq&amp;#43;WB4tEg&amp;#43;pg4A&amp;#43;cIYAE6TFMpOQYNoclnZY6uci1dMP37etXgHMXexUxtWPoVR3kFpQV&amp;#43;J4OquGUV6IFnA&amp;#43;Tbpm1NU1leMUDbTVwNyAgBbDeiQQe4RxuOvsie4g3R4MYghyNSmYE044YSAIRL65bXcQ2gFeN3oBSmzLPSQdpEhtqrZL0R0kZw0Y&amp;#43;ySnn356YhXtAgSAuA4hE8JdruZ073WZ6f7xGdpRRZCxi1g9w3yAlGE8a33ScTmXooHlaGAuQMAXnicv5ZGLNZO6REz9GsDC0697JIq9OQjwvo8&amp;#43;&amp;#43;ug1QOCyyy5LQ0yGk5CwtQUBw0&amp;#43;GoEJ8vggi/4ymGwME1AOAUpcCBDbaaKPezQnYAOcehZ6Xc83mPVBF6DTqUr7//e&amp;#43;n1uNRYojMfcf9VKRoYFE0MBcgwLAz1Mcdd1zSuwIojppPfvKTac1kgIAiMf4WKSEdH6ZPccz47&amp;#43;c85zmrTemiohYhXHDBBamFlPj/HARMrvocx9hggw1Wu&amp;#43;fmEDCZxjJ7gGSWQcpnGPeNTqTdd999IiCgQ0oOvk&amp;#43;i2KpuI2pCI7Ec0csP7LrYI&amp;#43;E8GH8F9UELfkwymzxHQeG&amp;#43;2hyGC0nq0O&amp;#43;KFA0sggbmAgQYEikUBVsGX7onxBdVR48JYEU7KaEm0Zki5y9tpBNEmykPFZunVIAUAEoCxl4Nwped4QIAvHe7iIERkQryfm2n5hfImWeemaKVKFIPejgcWwdK15EA4GNkzUr0SQKYdWktZ4ez1IxoyzrQPAJb6rUaONQ6rCFAt89aa62V7ikeIMV7nEL1uQb1ALUpBWqAVKRoYBE0MBcgIGfLm1TAU6DTKjhKEIsx/Dx2lBGMuS/8VVddNZAiGKeNLiOcNQyAY9zjHvdIX3yfH4tgoq/8LW95S2pdJfUi9aDzY2y22267xFHUpUiVOe&amp;#43;&amp;#43;gYCox&amp;#43;pOOfXlSHTnKN5yCJYrngPps3e84x2phbiNGEpU35h0G3GbcymvKRroSgNzAQL5xeLIEcYr4KGOCDEcpjjLg5OOESE0CQ9QXpmn7/2mbKWGpH6QmzV5qwqGooCzzjorHfJnP/tZIkGTlojoIEAASEkrDRIKByyimy6lryAA8KRRpN2WI1GzkZPvAkC1DItSRJVtJ5kVhYH&amp;#43;aaedtiIX5yzn/pX39lcDcwcCDDVDPs3ct4IkkIll9E0ggMZajSDqE4NuuZSW1FNXee34HCAQaas&amp;#43;PW4muD/2sY&amp;#43;lSKCJnbPtucYch7pQF4VZqcDPfvaz1Xnnndf2FBKY2RGty6zrdF7rkygvLBroWANzBwJysYpy73znOztWxeDDoatgMBiBQZGA4iJisVHkZrxYU6dmGZaTI6&amp;#43;frZqAyEYXTp8khsXUWvT2u3ciNtcufeWc5fuJtB0a72i35aFHkZ1&amp;#43;1Vw0A&amp;#43;jXX65oN9ZgIB3UViIlpYbgHhYpGlgEDcwVCFgar/9fp49Qflqy5557phSSPPIgEECLwBsfBQJBcidykJOWjrDURp3BABtv2eyBYnXsRPC7UYCBU2fnnXfuPMJYro4V0RXNFXN1ay1HdGLhiQpeqOUcC2W0OtFb3/rW1oeROnQOnIKu03mtT6K8sGigYw3MJQhMos9&amp;#43;kF6lnrSQKnCG1xjpILnh8ErbgoAit3kEraJaOk0ojxL1DS2y/uUZe7/ZCfUPexOAhC4nUYaceZ&amp;#43;F4dXJRQ9EkX/vvfdO7bWuUU0lFw&amp;#43;oAj0QVBQGnF0IPipRCIK7thLT513VJdp&amp;#43;bnld0cAkNTBXIEARagImRnWIMCTaBgljzYNWQGRkCC4dv2d4fIEVf8P4hFJ5qqIL/3qvHnCv91p5aIykWgLzYqBpUgYr7w5S&amp;#43;LSMBg/NIEOF2E5aQ23BJK12RPTVjLsUyNZbb51SIgy7lkozCowf79dxnZ/zGiSK1GoO2mDxIOU7FSb5EC3n2FpvAaloQQFewV7UJUWEGfVRj3pUasXtWuyXAC7jePRBLaIpQWqqSNHAImhg7kDg1FNP7WSpB8Nr2QyvHp88EFBY1VYaQ02MhElSRp1BipRM8A7l3UHnn39&amp;#43;4pkfVBhGOaCeoSjclYgKRARAzH87LykzIjpQ9LQys88SNQNAmy8Ics46i4A&amp;#43;JtKuRRQGfI488sjWh&amp;#43;Z8uIcFBFqrrLxwDjQwdyBAp4qfPHtfSN40z5wHzGtn3LVgxh7b4BDyegbSMJfUA4OvyGhgaFzR6cLTRmUdRGbRIqp9Nd9vHMfGUHnQQQelCECRVA3Aj8iE9y96Ca4agESco&amp;#43;uTtvAj/eN6GEtF06Y6gWKnVkZcS16nAN1nMfxlSUwT&amp;#43;&amp;#43;lDHvKQ1MM/Tt6&amp;#43;7bUCT5HbOAtiojAMOF72spe1/ajyuqKBXmtgLkGgrlEtnNIJcrU2bI1qRYxFM0vN7Ur9mBTOSdECBHj8&amp;#43;X7jOFcdJVoLc4bTST4Zpqdt9Rp0PpP87HGObRMcENS3XxfpITQR0m5dCodAZ9IxxxxTKfqPI/ZWYGzt2y7nca6hvLZoINfA3INArAbEz4&amp;#43;nv60Y6MqngNu&amp;#43;z&amp;#43;uCHtkEs5ZGMmpiGLeQ/Pa0QEAKRUeOdBeqij6KiEfLqHtnxqIuHk4F&amp;#43;XGKt22uMya&amp;#43;h&amp;#43;0UHnQcJIFARI2mSNHAImhg7kEgqIpxzeMGaitAYKlhfYAAQxBEYgECg4yu8&amp;#43;NBajPtkgZ50PVqoQU8iuM4cfooohQ0HYOWuWjHtD9gnOJtm&amp;#43;tUf/Dg591dbd7nNdpD1Vo0IUjXFSkamHcNzD0I8CJ9mRVkR/XS5zeLgcHpvxQvMww6LpnI/yOfkycexDAZYJUDxyQfHp1Gip8XXnjhJD9mWcdG&amp;#43;a04j4vHLoRcgiaiq52&amp;#43;dk&amp;#43;oHYncADVjLtVkUZHfqbXo0FJgV39Ri8lFPUAakeOgpqR&amp;#43;4xx1kPlvLb/LZUldljLLm4sGlqiBuQcBxUNfQgvnx5FxUg2GhM4444y0r4AHyINVVNaKaXBJAdbiEf37MVBWP5coDE8jHRT97HX67HH0M43XKvArzDeBQHTioAq3WnQ5Qh8MvHbhtqKu4756n5SjFFKIyEphPjqx/N7vtP4updGg7TmV1xUNTEIDcw8CPHrTsk2FxWEKGycSkFphxHUgYQEFBLpw9Oz78uvG4V3qPR&amp;#43;02QvnDTZSw1CTTiMwWs6lvld5Eg/Qco6JigMXj/ba&amp;#43;r4GpH6iGfoctPy97WfrvFII3muvvVKHFuHZM&amp;#43;IcCICjq8vgGuPub&amp;#43;4xwy&amp;#43;6zIkKg9JCxKCF2CyG/9ZpJCqdxExD2&amp;#43;ssrysaWIoG5h4EFD21Eeb7g9soQk3AwJkp1GES08G6beo7jvP3xT4BYGF6ty4Ixyy8YWwmLTzSffbZJ6WC9Nr3VS6//PI0IHbuueeuwc9ve5hCOvK55c46iAC0DtNJFwykTfocJ7Ls6/0o57UyNbAQIMBY6DcfR4BAfeVk0/uD60cqSBQwSHQKiRQYLIarLtpYLbzxukkLcj36MDympbGvcsUVV6RhsCYQECVo9zWTYap6OSJqk/fXDTbOXMA4n1lAYBxtldf2SQMLAQJ6zcfdNtUWBGJH7qjNWKgOTBZLO&amp;#43;jIqQvCMsNsF1100cTvvz3HWkSlNEbNTEz8ZIZ8wLCagDqBiGoYDUfbc48dwpYCaTmdhBQQmIRWyzGnoYG5BwGeLoI36ZpxRFcPTnnpm2Fi4EoKoc3krdqECWBdKPWoQVoGOExjyAibqfy2SKDPIm0llSdtpZMpl/p&amp;#43;Bnl9Q3q6fHQVBf2098jJx/5hUWF9/2&amp;#43;kneyPXm5qaZA&amp;#43;fT4670lMN/f5HpZzm38NzD0IuACdHDz2cWTTTTetbCkbZZSBgGnfNrl8A0&amp;#43;MF0ZRBc9cpDQUGLteJtN0zcBI5KFO0WcJ8rig1c7PlbHX3YQ8D0AANvfKfXPPGXpFW50/isjSbKI1bZreo2gbEmCzlLmAtvqzccx5Ou8iRQPzpIG5B4Gleth6xHnro3byAgFFXT3ioyTy2E07aCna5y1lLmHU5&amp;#43;Z/D36beaCVDhBwD4INNq4lQECB2N9QS8jp68IZJMgFXbc&amp;#43;/nzuQPeWaFHzwKTSQTaoAaZRz9M497K8tmhgGhqYexDwpbaYZdwvn0It4bUPkwABqZW8VbDpPZam4Km3d0AnyiwiAd1Miq19bw&amp;#43;lG4Vy&amp;#43;gKeCP9yMZBnWphB9zc9&amp;#43;6NoHqJDywa4&amp;#43;vHUgCzdEdVNQnbaaacUkY77HE7iXMoxiwbG0cDcg4DioQXw43K5WAWpP7yJvTJXIIZLHSVNVMd1Rcce3Fe/&amp;#43;tWJxTMXEYsulUmnC4YB0TgPxjRea6GONY&amp;#43;8/fqy96gJAAE5/3XXXTcxsA4bxkI0p&amp;#43;VXkb5OzQEEML&amp;#43;6N5MQ6SCNAYPmRCbxmeWYRQNdaGDuQUD4rxvGgFR91H&amp;#43;YguTvpXhGgYdJZMNKTcXL&amp;#43;vFNEm&amp;#43;22WYp5VNvRWTspD&amp;#43;sn5ykuJ5ddtkl0VzjKuqzMMhSPE31ljwS0N7Jy873NzRdV4CAArwurXokBkzUBSYhvkhSjICqSNHAPGlg7kEg6Bh49ONwt0g16FNnuIdJ5K0VJevF3vr79LTLDSOY0ymSC9ARVcS2sEk9JOgsrGtEc21quM9igtpMg/tQF6CLLoJOLfppAwKmdU1mN4EAXaD/GNUIsFR9lRbRpWquvG/WGph7EJBeYXB1gNgC1lYMiskhWyU5TKQqUBpIHxnAGsTIycAoPGpD9B4dOrmYFkY/kZPOtT3XcV4XBdUu&amp;#43;uvH&amp;#43;dylvBbNgnZPrJx1MUOA6x&amp;#43;YKeq2AQGRxete97pGENAtJU00SRAokcBSnoLynllrYO5B4JJLLkm939IfmCAjHyzHLCWAp0crYX1o6vjjj08zAvr6gw&amp;#43;m6Wbgl9FuCCwwXgIEVBW48HXi&amp;#43;JfnyfBL9dg0pthc/zzGH9ndqOLmch8Ii1L0qjflxZd77K7fb04DeDcN0NGlNJxCq1x7GxCQFlSUd6/qqUEg4F5OqkUXAGgRtS6zSNHAPGlg7kEglr4z9rGWsekGKBTqMNHGBxxM7yrkKvjy4v2YsGVADCb5UTj2L&amp;#43;9e7/koYfhFC2iFcdXk3USO/eQnP7lCXIceWcsjyQnKvKYN06Xzd2w5bsAXhHRaIRk7P1JSfRcpOZFLU4dWpNa022JrtTJU0VXNZZCItLzP3EBdJg0C6i/I5Ep3UN&amp;#43;funJ&amp;#43;dQ3MPQjwwnnncvv&amp;#43;Zezl8UeleRblUQA2plX9K7cOiKRY6hO4fbxeBXS1EhQXBvdyER1IF5n2BXiuUdQHRAeJegxqbzxP0wYBPEdAuYBAH5&amp;#43;0ck7DNDC3IKB10M5ePP8onXPhGcey&amp;#43;XXWWScVjHnPDIR/RQw8cYaTWOAeC939zt9isQijOqzrSARRBxzLRkQQuUg7&amp;#43;Vx/Y9h4v7/97W9XLZEHXj6HIfHjcwGcFEZEJyKFWEYfx/Yex44OG941vYyzYGeaXxH3ipH&amp;#43;6U9/mhYBSeG4X4rA0mwGw9wDbb86syzpsasBSAyrpziuOoy5EZFbXcxOuK&amp;#43;T6g6SDvKsobYoUjQwTxqYOxBgSBkOS&amp;#43;IZbwVbhUN5e4bb77QUhoGfp5uxnHO1zIZOGMx99923evOb39y7tZIiNN69WYY2oivo8MMPT0NlWkaBBc4nYKFALxXG8AI87b7YSAHAU5/61DUOr56jrjDu3ok25&amp;#43;k1ht7UgyZVeG57HuV1RQPjamDuQEDRkyHhOT7rWc9KXnOR/9MAHh3DUrxd0QC6i75IMHk6H966NlbG2yS2qA54qWm4BkCuHpNHeIw&amp;#43;2g0R1nXXXbfqskRMojHDZMjjrPhsKvSLDDkLkwIBXyQTyVJbuVgiJOpxTbrXOCp93fncl2elnMd0NTB3ICAnzEPUX15kTQ1INxlUk1NX/GYc&amp;#43;yDRxWU2YBj/T36u0mEMPLDIwd5goHZQG8mkX3jhowYFTQybNgYSkxCpKMCWc0MBACtHczBDgCcVuNIi1UnovByzGw3MFQjwDnX46K7BKlmkWQO8bu2o0kOT2qQ1ru6DJ0jRWvfUckVEgCROOlDqa5QAATrRQjsJcXxUITkthc6nxz3ucalRwapK8xCmmt0faa0iRQN90MBcgYBpW&amp;#43;2Cp5xySq/XJvbhxhqgUzDuy06BAAFesEiuC3GN8vwiglEyDRCob6oTFQAFBW0Sg3zSWepWIQDNtLNoR&amp;#43;qIrjzriBFdX5GigUlqYK5AgAGxfNxgmCJckcEaMDnLADUxas5Cb7FUvmmV5FLPh5fNmPYVBDDQ6nAKUjmEeVhMdYXlhHk63Pbaa6&amp;#43;kBoVu7b1aTXWRDZuLWKreyvuKBnINzBUImPZEJWCatHhIwx/kYOHEqbTxxhvP/KmXBtKh0yUIPPjBD07MoG2YOycZCYi41ATq6TcgwPuPKWXXrpmhPs3tdaIGvE/kF7/4RdKVXdWT2oQ28weinEBvNDBXICC/jZ9HF8moQmBvNDyjE5GH5l1KLdQHsWZxSkGb0SUI2NamP79Nk8A0QKBOIc64a1mN2QE8SGoYCvYKxiFqXByb6FwKSnKgAOiKFA1MUgNzBQImQnlJpRd79CNh3eJuu&amp;#43;2WuoR0z8xa0Fi4f01bxJZ6bjrFdEKdeOKJIw8xCxDAY2RFphZYIipDL2FILt&amp;#43;khmrEakwODrF3QrpTIRndRZGigUlqYK5AQK5UmGxYrMhwDaCQsMOgadXlcnSn3VGni5SGAm&amp;#43;dKG/QsQMEeMO5F7ycc2HY5diRAY6SWYCAATdG32yLSW9RmUioDgKuQbE4OpcCBNQ6zD4UKRqYpAbmCgQM2hgSq2/tmqSC5vXYDA&amp;#43;josNkww037OQynve856VCZxC0mdy95pprEinfKOEVm&amp;#43;SV4uhqdoFhb9sGOwsQYMwBMeALUZ/R3aY4bAIa6Zx6ALDedddd06AboDXsJ0Wk5lGkaGCSGpgrEPCFQS/8ghe8YJI6mftjM8wGlxTP7RXoakJVf7/dzLxb6QtGvW33UexT6GpOwGSxduE&amp;#43;gwByvHx4bJwHC8CiwsB3VaRoYJIamCsQkB&amp;#43;1SF2YvVLFFC1PMcjkdKbYa6C/HCcPamz1ABOp8u/DdvKOq0OGSRFToTk2mDVt8Wo6riIpGgtUz3ielivRkaMeIO8&amp;#43;SiYZCUjlmATOC8OKu3e6053SNjo1GbQR2kKRAQZhIR4saSJRgX/p0nVpDRUFAEzHLVI0MEkNzBUIRF75yCOPTDwtjNI0BBWDaWWMnr6khnv8yxv1L1oDryFy5X7nB&amp;#43;WBL3bOdcN41xlGm66BwWDcGfxf/epX6fg&amp;#43;v62gNt5iiy2S4TFlne82wKTKQI07taoQK3&amp;#43;tI0f64sADDxy6wyE/V4NUeI3kw&amp;#43;v7f9teU/66AIGTTjoptV2OkkmCQHTzSME97WlPS6diMni//farzAaoY40jIgDg/apXvaqSgitSNDBJDcwVCDCK&amp;#43;qZ5SEQumqEzMMSbYoAZXa9jNBUwc5EW8VqTmTxl/6JwVtzMF9I4lh85XR52/ThtbohjM3ZSWEL6fDhI3jeWyjQdi7HPl8sAE9dE/K0JROqEa23OUWfNOOkKDwvDtsMOO6TefHlrBrCNHHTQQWkqtmmpfJv3118zLgi4D4qsk6CNCKOdM5jq&amp;#43;PFZSwU9gIso0fa7IkUDk9RA70GAccPMyKOS5qjvDqAchvzOd75zKqr5EW4Thj73OoFECJ56oTljwtPOj2v/AJpi//qRC/f/0hjB9e9zYnuYmQVFvlhnOWxd5SRvZn5sIBgRiejDTwhAwdev&amp;#43;4QBM6XaRvTlo6kGAqZc3RM1hzZiZkG/vDbJLmRcEBCtOYeXvvSlXXz8asdQH9l2222TPkwxkxe96EWJrI5&amp;#43;lyLqLu6hwn6RooFJaqDXIOALsP3226fZACe61VZbpWUx0kCiAD8Mfimejf&amp;#43;IGN6y7nKcFlIU0EBZx4r3M8RtjTrjKNeNPqILGQcERFUAG4C98IUv7OLjG0HAfmGzGQTYKFrb88BJGVecJ6AdtjJ13GOW1xcNNGmgtyAg7WEU37/aC0urXLcPsK4eRUsFW7t5B4loQVpCpJTXNrxeZKRDyCJ44KAwLeX2yle&amp;#43;co3NZtttt13qJOpq89Y4IOC10nFai21e61oiEshBQKSlLoM2wpdsXBFFaCUVtZWdGeNqr7x&amp;#43;HA30FgSir1yB7RGPeMQ411Re20IDjLqhLTQGCpqDZJdddkmzAAwabzpooKXmGH1dLFGj8Hcptqa2UYVOr2Mou5BxQEDdQrus4rRooGsJEDjzzDPTwhxiSY70mTqI9Nm44vkXSdid0NVcxbjnUF6/MjTQWxBgfEy9KgLLtxfpXgM6rHjIl1122cCD8&amp;#43;B1FmElbRJ5a/UV9RB8RQcccEBlmYpunFw8aCIH3m0XMg4I/PjHP051D4VaKbCuxfAcdtu8MGyPKEr07AAAIABJREFUsvSlyENrsxRmPMeiJSAMMNWppDU1J0QHF7DUFSQK05ygu6tI0cCkNNBbEHBiwmB50SKT0YANX7p1dLAMEiCgOH7ccceNPIlgLm0CAash8eF0td5xHBCIPRQG1hRcu5ZoEc1BwDyL&amp;#43;lVekB/1uTrXGHyGX0eauQodWEWKBiapgV6DgIJaG4bISSpokY9totXwFoM1SHixWlSl5UaJDV&amp;#43;GyZoGyHjChqbMCnQh44AAAjfUGUtNzYw63yYQ8B71LN1BUjo60PxbB1ONDdqR8WF53p2rKGGnnXZKszBdTXuPuoby95Wrgd6CgKlU4XJwsa/cWzS5K1fwZaSGbR9TNJafNok8ir5bDhtJWnAL5WfOwOHG6apPfxwQiPz8qaeeWm2zzTadK/TnP/95Wv6SRwJNH/KRj3wkzSqcfPLJaRhMpKtQLoWm1VaBvUjRwLQ10FsQkIYQShcQmNwjYfJXmga9xCC59tprK4NPisB5qyOaAz/67&amp;#43;91r3ulfLYlKLq4mmg95MMNmnXVojkOCMRWM8&amp;#43;SPH3XEoVhIIOzaZBoxxVZ5TsVAAMQqDOLdn2O5XhFA4M00GsQ0HbYVTdJeQRW14DeeQRs&amp;#43;&amp;#43;yzz8hUj151HquoABjURVETzbcpaIABXOoCBNA7yHN3IeOAwCc&amp;#43;8Yk0zDWptaRNLaJN13j66aenwvQll1xSmQgmBQS6eBrKMZajgd6CgAIeg9NVX/lylLSI7w0jKod/xBFHtLpEOX3RmVZLxWJ5br33d7vb3ZIxGyTRp4/obdhMQquT&amp;#43;P8vWgoIdLnVLD/XtiCgw0q3kK634L2KYnqJBMa5&amp;#43;&amp;#43;W1XWqgtyCAslguV4qhSPcaCCNqm1Vbam4pOl5/3uGDf0jtZlhKycCTAigqBXWILmQeQUBRGOBeffXVq7ikcDAddthhiZobmBYpGpi2BnoLAsJm3mVbWoJpK27eP4/h1sI4ThuiNI&amp;#43;5AAXQkD322CP14A&amp;#43;r3RQQ&amp;#43;D9tBZ224buYAg4Q0Ko7LqvrvD&amp;#43;D5fz7oYHegoBimbZEbXVFJqMBRVIPQNv9DKIzg1e5wQcCJlpPO&amp;#43;20gSe56CCAH0hLZ04b0aSMAAGcWAgJCd1LEZV00GSe8XLU0RroLQgIkfGp85BKr/ToG7mUV6CMQPHwzW9&amp;#43;s9Xbm0DA8nhFzne/&amp;#43;91TBQE9&amp;#43;Hr/2&amp;#43;wTiMLwpGoC2jtNuEtdojofJOYoDOiZJtaVRUphuNWjV140QQ30FgQMFSlA5qHzBPWwIg&amp;#43;tFoD&amp;#43;OBbijFICEDADkBt8KSK998P2EkwiEogBLQNgDOsw6QsIBKmcZof11lsvnfKFF16Y9mZLe9o/XKRoYNoa6C0IROisOGwhSJHuNWAdoo4VE6v50ptBn8RYffrTn16tY0vrJSAYRgcxSRAY1ZvvWiYNAqauRUS8&amp;#43;qb22NCn1lCRAqI5y5AIfUqp&amp;#43;RtdFikamLYGegsCmC11knS1mHzaip2Hz&amp;#43;NF61hBAIfEbJTYDsZz/fjHP77qpR4gHULDlrVMAgTsmLC2sQ0IxKTupNJBJq51TqmLWFwzSNQOTAXn9BUiAO3QKKdNVBcpGpi2BnoLAraJ2ddq2tPWsCLda0DhXdrNCk07h0eJQTCUB3nH1qxAIHrzRxle16T4ytDK2RuQ61roj2ePoG7YvoIgskMKFxvI1GNQpb/vfe9L0USRooFpa6C3IBDTlbxOvPdFutdAtCe2BQGDZdJ0dRAwADaMDiIiAfTISOu6kACBNh50gMCkniXXt/766yf&amp;#43;/6OOOmrg5SHq49Acf/zx1ROe8IT0uthP3Ka20YXeyjGKBuoa6C0IfOADH0ie0aS&amp;#43;uOVRqNKyeF1YJrPNDIwSAAAI6iBw4IEHJhbMQYKF1MKZLmkj&amp;#43;gQCrtv&amp;#43;BBPRJ554YqMaMIOi2ObQ2JindmCAboMNNkhRyigAGXVvyt&amp;#43;LBpaqgd6DgEnUe9/73ku9vvK&amp;#43;IRpAaMaAt&amp;#43;1R17JrdWQdBA4//PDq&amp;#43;c9//lBdd80d1DcQAKK2lr3xjW9cQw/SbjqYAMEg0Wb7mMc8JqWrMJICiiJFA9PQQG9BYNLFvGkot&amp;#43;&amp;#43;fET3qhpf03I8SNND68setCTguEGAktf12IQEC2i4jtTLouJNOB/lcRWrDd3L7dTFDYHubArqtYZhXdWRZHEMvWnTVC9BJIPbzO7o&amp;#43;8sgjy1a9Lh6WcoyhGugtCOClR1i21EXd5b6P1sCll16aWC3tCUYBnYthLDMBN7rRjdKCeRuvRGW4hnIQePCDH5y6WgalQeKYJmQZw672CcRKxzbdQdMAgcc//vHJwBscq4sisNz/KEZcYGB4j448/9Z1WltZpGhgkhroLQioBVgsMykO&amp;#43;EkqdV6OHT3qJlijb925qxHIVeMXCpGmwJVfLwzLZxt8UsgfJrqPNt10087WS8awmFZiXWTDZBr1JYYbpxIPP3iB4py0j5p6NzHcRtQOgKsuoq6ot9t8bnnNytRAb0HAfIAQu4DA5B5MEQAPtk53wKBL3bgHirrf&amp;#43;c53UsRgpqBeGNbtI60BUIaJB23ttdfuDATMNpiwbUMbYUWpvQnO0TlMQqSBdD/ZwHa/&amp;#43;91vtY9Q07J4p&amp;#43;1&amp;#43;ZTpXIxiH3G8S11SOuTI00HsQ0AfOKyrSvQYGcd6Y0TBNHLscGDYpH7&amp;#43;rgwAP&amp;#43;KKLLkrpjlEgYCDNqsouhMctWjHnMGpbWYDAJAcPL7/88mr33Xevzj///LRCMhc1AHULqbS2IgrWTvrJT36y7VvK64oGlqSB3oLApJeDL0lbC/amtiDAg0Y297KXvSxFA3lNwICUNIfl8sMEv5Ccd1frQh1LuyX&amp;#43;o1HGNQYPJwkCMfRVH14TsVjAM&amp;#43;5CHYN5jmUG4eY3v/mCPXnlcvqkgd6CgFF8KwvzEfs&amp;#43;KW4RzmUQCDDUT33qU1PrKC/W9isAYIuYxTC6imKugIFFGWHfsIUzg0Re/Ne//nUq9Hcl0i4iFOcwTGKjF/BikCchUag2UY0GPSQGxEQswygl6uek1iHKajvIN4lrKsdcGRooILAy7nPjVQ4CAYVhOWx961JB6Ly1P/L4EaD9/Oc/T/8PCBSVtWva9DUMBAz&amp;#43;AZUu14UqSvOSddG0AYFJMtLahw2U6kNfTVPCbR65cae52xyzvKZooEkDBQRW8HMxjAcfNbSf2DWgd93C&amp;#43;SbRDQMc/KugqUBaT2GgoTaP0CUIKJxiCBVhzBoEfL4ahUlgswv1SCCnimjzyKljSAmVSKCNtsprlqOBAgLL0d6cv3dQd1Bclmli3j&amp;#43;CM5EBSm8torx&amp;#43;/21Z&amp;#43;s1udrPU266tMUR6Rg0hFyCALhntcldiNkFNQt683paZf0akgyYZCfg8LbQ2r&amp;#43;mmWi4IOGeF&amp;#43;Ouvv7665S1v2ZXKynGKBtbQQAGBFfxQxJzAoKEki8/NB5xyyikjtWSgzPCZReraS&amp;#43;XGczEtK8XR5c5og2II29BK3&amp;#43;EOdxh4jtMCAefinNBDiJyILiZGXC0FNXpbedOb3pQK3vR6u9vdru3byuuKBsbWQG9BIOYEFMhMDhfpXgPmAxhs7Y34aurCkBnEkpZoK1Ii2iHrwGEXgTRJlyAQefO&amp;#43;gIA5AANe0lNRgF7qLoWYO5COmwT9ddv7WV63&amp;#43;BroLQgEbQTDsfnmmy/&amp;#43;nZjBFZ533nkV4yxFs8kmm6x2BgwZDxTLKC&amp;#43;&amp;#43;rejWAR42wuXic6ylbKJVaHvs&amp;#43;uv6BgImk3VQ5YR8AErabNxIIHidmu7NUvVV3lc00KSB3oIAT8g0q&amp;#43;Eb3mWR7jVgzaE&amp;#43;&amp;#43;yYq6ehqMRfwxCc&amp;#43;sfWHI4gzcYxyQntpiCKuesKoobLWH1RViaYBhXXbSMDsCfrmSYkFSHSVp9dc713vetd0nmoGbSVSdVJsD3rQg9q&amp;#43;rbyuaGBsDfQWBEyW6lUv&amp;#43;wTGvqet3zBss1iAgJbHepF32AfEysp6V4uUkr537aQ5OLQ&amp;#43;2YYXorZG3fz73/9&amp;#43;aHuqc1Lk1s661lprLecjh773iiuuSKkwHUsPechD0mtj3gW9xTjrIwNQ6pQeEzv5cuAVq4HeggAvL/hrhhX9Vuyd6&amp;#43;DCUUDEtK8un1wYVm2elsujNG4rIjfpo3oaQ5HTcboc2NKKquVU3n2YYO/E5CnFMkmefmyl1kvm/EFLBQHttDvvvHMlxWReY9ri/iO9Gzb7Me1zKp83GQ30FgS0/8mvMia3v/3tJ3P1K/yojKjFMoMoH9ZZZ5200Edxvq3EpGt9UY16wB577JH49uu01W2PXX&amp;#43;dnnwOQr74vulYniGfaSEOfp9JialqBfE8PaV1dt111017FDg1bUVNhfE/&amp;#43;&amp;#43;yz0&amp;#43;axSYuOpgsvvLA644wzEliiEgcCO&amp;#43;20U&amp;#43;r0wgJrTuSLX/xide2116bTMRNCr&amp;#43;jGlyroPxAQGra76U1vmuonttB1JcBMGlBk&amp;#43;qtf/SqllnPG3EGf45zcA9&amp;#43;NjTbaqNIpt1xBDGhnhFWkw3RG9z6/i89sc869BQH5Y3nkSfd2t1HSor5G54&amp;#43;&amp;#43;dt5qk0gDoZBAYqbN0cOpb90XS&amp;#43;ujyWEF5Bvc4AZpbsCDzdirMYQRieN6rVSMArT&amp;#43;dwAzjli2gpqC&amp;#43;DL5DDUjKSZF12HivdhDPez11tVxzmHQa0UiUlMGvBgxqbQQRo4B5VFLcbZZ4&amp;#43;m9jmdYr&amp;#43;3qz/q5uT8&amp;#43;z4wH&amp;#43;pVhog0VS6x9ETqRgI46BqMpHagmoYlASk29Jx8cvP/9759oRVxjGwE2nidLdsypSJ3ZwxBi3gMFB7LBuNfOg1E0n0K/zo0AJVEe0GKo8TMRz6ffaRw499xz0/MS4hqatr/F31GUmz2hf88N8ew7hzZgJwq0OwPw50LHQF1KUloQuEcbsdcBBw4ZXUoFkmmlAnsPApRzi1vcos3zVV4zpgZ22GGHxFTpy98khrtMAo8reIJ4lXVhJKO&amp;#43;gFDOl1krJQPtCxbGxRdRa6QhNF9&amp;#43;X2oF1vrEsnOXh2&amp;#43;T5zesxiAwPIy02gRAYzx8yXmKvqg&amp;#43;K4bPgNsf/vCHBGixCUzB24IdBWavda4MGQNF6txBfscg&amp;#43;eIzRjxR1&amp;#43;7cHYfxpAOGkCfsuBwfEQs9Sq8tRdTTgADwEZWF4Ww6lntivkETgDWhIoCQQw45JBlF&amp;#43;6HNW7z3ve9Ny4HcK0YKYNBtzg4L8HX10bPrABTEPRQN6fwjjA8HZPvtt6923HHHVCuiX5/vXjlvG9fy&amp;#43;&amp;#43;458UywCdKZGGTpzP1xbv6OoynuB7pxURjwBSDDuKNEOc5FVKKI77piRsNzEuI5oSfPkvM0SEk8N8DLfdV2jeCQuLfa3AEAdljX7x57bgxWOvcYMBSlAG6f51ymkY7rLQh48DyAk2R&amp;#43;XMqXa5HeIz/OO2GcQ4S/vly&amp;#43;EP7bwzxsN26uD949TiHLY3wxb3KTm6QfD7kvrS&amp;#43;3LzbvMrysperTsRgmnmv&amp;#43;WeoYvElRQz5FzECgbpiU&amp;#43;MJbNu8zGQmgwlCKkOjle9/7XnXVVVe1/ngGi8e8lBmBSEEBEQCP0G5YBCStAxR5ohyDXPbbb7/UhcUZQBlen1tQCFe/iGjSc&amp;#43;MYPGfiOkQ0wCLotqUhdVEBPV4z3Xku3FOpNMDImHsPAwvAYkKdLqWHdWChmGfwpSDVY7yWQfN3hXig5TyC&amp;#43;mSY8hlq&amp;#43;0voDrgNSlkCF58b8y48fqSIjLb7HvVL1xREi5oiEAgaAJQK8h0RwdCbSJZDQCeu1zM0bektCEyD/nfayu7T5wUVsxA6Xw0pJ&amp;#43;yLxXvzcCoYy9HymokvLnpk3phUEKBgcHnFiyYM&amp;#43;h3veMf0xebxR&amp;#43;666ToZLfriOfIGeZyxmtP7vJ&amp;#43;By7e1DdKXWpjJa4ZvKSKVYb5DaoIBl/7geQ5KCynkAwlpiHwmh0cPhICJ3zNUPNbwcLWvbrvttglkGHoGl5FjDIEGcJEe5AQ4J&amp;#43;&amp;#43;vi7qOqDH39p0n48qINgmnZMstt1yVyszB3ufxut0HqR&amp;#43;dYRyOPLppOmbsNPf&amp;#43;YS3RHBiGm1PhftIzAfC&amp;#43;G54BHjzA9N0BGMAVgaL0FJChP4OFngUpbwA8rfx/07UXEFjKt2wB3sOjEQnwUlBBh/hC6xiShhvGxzNIBcCFV&amp;#43;VLHcDg3zyakGbxhQlQGfUFHaZuKRZfJv9K3USnUP6ZziXvIAJazjPE&amp;#43;/yE8OBFM3kKIP7mOqSHgB8j79zpKa5n1KNBN3Tv86JV1u9EDnLhhx9&amp;#43;eGV&amp;#43;YzkFbPdVBKawKaXGk5aGGbTeMrqn8mI&amp;#43;felOEo1Ie3geYnqcQyBCl4pjQHjhUnq2zAED&amp;#43;X7eLnGdUmGK986lToEhkvAZQDLEMelGoZ2jwQmRRouoyMChNI9sgW6sQeK5ZrTb8C/Rzf77758MMtD3GQrK0lHORZec1IzrVIOK74zoxrVKqZkFAQKAlxPl/&amp;#43;lOWsl5AAWpJuki0bbomM40S9A3oPYZHLOlOgCjnr8CAkvR0IK&amp;#43;h7fG0OV7bBlSqRU5ybarEBdUPTO5LF62nPFyQCCWMcnvAxQCAOTsRXBNZHQRdTNU0mkiAAVgnr3nwLR3dOs5HqPM21YbYOC8h7FmPBnSeuEVSEh1NA2&amp;#43;edYYQMY0xLGjbhC/AwKRTou5DymoyMc33bBoLslpPAbdWGkzHrx0E7AKp4VR5mSIeHS3Mfb1Yn3oF4g6H2kfoNEkQSOiOUIqLN&amp;#43;PLXICvEAmCuPTeBB7GwmUOYHJ3n47Agw05Yva4wGVay8Lzier/6ajxz3x7CvsLkWAuqKlVIiUVHRxSV8wdIxuXQIEGHcGT6RmRaa0VKx2DYPqb0Sx1XMSxiom/Js6WuTM1Z6aQGDDDTdMhf089SP9xGPmncvvi8xENlHUjcHDUYuMgjiwDR03o6&amp;#43;FWHSz3nrrpTZSwCNHj/hP4VzaTAuwKDCPXhl9EbQIaOutt07db3TXFgREHZF2XMo9X&amp;#43;57egsC8dCVOYHl3uLm9&amp;#43;v1lo9VA&amp;#43;DhEJEAQ&amp;#43;ChH9V2OZmzWtlH1U0j997UYdRWMxbbKDiGSL8ocspL59FBfrwAAcZSqqKpI0Vhk&amp;#43;FXEJXy8R4G2tQ57zWGAUURDFouOm2syqwbY6kiKRKAlUeeuqc8h4O61rC1SrWMSvPk19W2hbVJzwE6UjwAgMefi7SV74t0jlTcuCCgTjCLgnBcQ&amp;#43;9BoMwJtP36j/e66NTIO0IiEuBJSgEUma4G1Bp4xsOMyLAz0oGk6AjE3UPphehFZ7B593krZxxLJ4089DCPOQyhSEEtRBF5zz33TFvnpIrUWHxmnccpIgTX5Xx495HvzlfISiPlRknuXftlk0TzguLrMIbhcUBAXWZQO6ZuJ&amp;#43;2d/hXN5HMg6juuTV1InURtqL5dLr8GIAmQ3GNgyQGrD1ZO96n7v1ZdTQTIz/&amp;#43;i2NIl1e9yLqYMiy1He6Pfy8vS/ufhjglKD7RilVB2WMFt9NHLK5aiAekNE9rDjMiw4wbflmJkvcVRmoJ3bfajLvFdi1beps8AEsAi7&amp;#43;LR9aQmwBjvs88&amp;#43;KWUSC4UYVYZO9KBjSE&amp;#43;84T4GNNo5pagUhp2TnHsOAvSgU6dJ1CoUu6WipGJ43&amp;#43;odrlsKx7WSAIFRnrZagyFG6aMcjBxDisewnOsQtejakr7RNKD5QBpIlGPIy3S1NJHvj7RckwQnl5Sf&amp;#43;oyuoVkzxRYQWMq3dQHeEzw3Ugc8mRAeo/Y7X/gi09eAdA6PXWF2XGGQdfoA8zr1gjw7kGnaxxxdNMNAQHunc8q7eJwf4&amp;#43;v5YUh01kgzMsQiBOehFqBQzOtVUGXsGXGRhfoBw&amp;#43;2YObsr715xFtdUndNKFOL51K2EDyrmEUJX&amp;#43;QS5gTXtnmG0B&amp;#43;kTYIlq8DTJ&amp;#43;cfyH9P0On9EPzIS9KeVU5TiuCIVhfgw&amp;#43;qIufxfxAMZRIKANlj60yLo/QXFh1kKUpNCucGzWYpLSWxBwMz0oJR00mdvPS/Llr3tJHkZfSp5NkelrgEeqQ4UhGFfUE&amp;#43;SW8x3HcQz3lTTl2WPydlg/fUwLo7iui4hAKgWI6NzxnVXE5fnrdsrpEXjCmg7iHJvqH&amp;#43;oP8v6DhhRRmQA8&amp;#43;XnpGSkoUQEwihkG56i902c592ET014rFcorj6jG64GXa9PeGgVyIMr7B3Y&amp;#43;Ty3A&amp;#43;&amp;#43;IapXe8XtqnSXy3AKJIAMDoJlJT8X7UHPk1iyoUqnXxTVJ6CwLhnRQQmMztVyT0ha13WOCQCQ9nMp9cjjpMA9IRjNpS0rI8SfeziRqBx83IN5GnSccwSoPSL843jNNyZjry62agefWDjLMIQzRQj2h8Pm&amp;#43;7Kzry/JxELoq80liaJKSVFLxFHnURPehYygHOa9RlyKDhL7UToCHdKvUqbSfFBvi10Uo9cQR0THWl61HfuN6CQKkJjLp1y/u7HnIpoSBli6N5OHlOXS5/Wd6Zrqx3Gx6ShlgKCKwsTU3uaqV/GPlJLiCKs5fOEh1pS21DUDeJqy4gMAmtzsExGRsdAaZUc4kuEHwr0yCvmgNVTfUUlxMJTPVEy4ctjAYKCCzMrRzvQqR95HDrHmf0g5c03Hj67OrVwFmr4aCcclefU45TNBAaKCCwQp8FBSydF/VCYaThCoX3bB4MBVGtlm1Iz2ZzhuVTF00DvQWBGGApVNKTeeQUp3RU1EEgph/1TjfxzEzmbMpRQwPqMQqTw9o1i7aKBrrUQG9BoFBJd3mb1zwWygj93PV2whe84AWJQ6XUBCar/0FHR8MgJVdAYDb6X4mfWkBgJd71qkq8QaYe622BagWGZur8KCtUTVO/7AABLK912uU2J6OVE2umdlHdLbiAuhDpQT3z0S/fxTG7PAZ96XST4tQiO6i9El&amp;#43;Rzje8Q2if/ax0KSCwQp&amp;#43;AzTbbLC3&amp;#43;MPKei95oBgTzY5HpawCNtGisDfNlfnbumcUt6ApitaK/i/a0/SJxa9NbH/sg6rskvN/gkggR7xSKCr3&amp;#43;IhZGxJSzn7zNEWhIN3I2UDvkog8fdTZ6iHqvvfO3NhKthAnopj79OJYZBwNbzi3EMJYpXkV2gpYaPYomCP8dMw/OVQEegJjaNaWrPReAAAffEYNc&amp;#43;dyFYS9ZCnMXBO1FfQmNa&amp;#43;NIAWPTvvr&amp;#43;2xDEmbIGUnQyTektCCiO4e62cKK&amp;#43;tHmaClrUz3LjLS7BCJkLAiz7XuWli0xfA7ZP2VY17rapKOijXBDNGbJi3BhRU7UKzjiJGGZc90Deshc0CbmRwxHku4fPxl7eEOcEZBDCMXwGnPyLE59hZdBx5zDcWosNe1nXGLtzPW8GQD1bxHPHSDtva2RD9Oc7L&amp;#43;ABHDQwDKLQQLhnyEpfv8FHkZOWZzp0zegfTPUGGGABNaWLI42R9z5T1qZ2GV/RseOZRDYRzPaYQKYL9TOGHyjQq2N4j2N4bYAfANhtt93S9G8IUAHO&amp;#43;XU2PVmo3YHvUvdKL/Vp7S0IQFLFSyPY&amp;#43;Sj4Ui&amp;#43;0vG91DeCoMXqfgwCvTjEYgyhGyCLT14BpbTz94zJLquOIIDB6MuQhPHseLeOEJwoAMPwoHRhs/zKaIWEQAEm&amp;#43;ezpAxiIZ55jvGgYIjDC&amp;#43;/SC/899SWzx6gIT5k7EEIr7XMY/ic88&amp;#43;&amp;#43;&amp;#43;w0LescceUw&amp;#43;ibawxgicWsSgCFK4OHn7KWumQPpMzmQUmJApWmSWgTFoJverVN1xB5jtijWZYoiXAO6a9cNMPKoKRbe&amp;#43;A4FcR5AxJOEcsPEtlRUfWmMaweewzbATeppLCAwKc32/LjCU2kCK/pCEHzxinQIIdQqMn0NWK6Cm2ZcEODho2iue9aOA/B56bhwpCeAjPse/FyMXTBvhkFw5Ywi75nE&amp;#43;kXGVSpIXp3XnAuvXaMBo80451vrcPPwwhlr70XHYCcAB08aBFgw5qjNkdUdf/zxadMXIz0IBHx2kMTpIsw5duL3VlJG2mrQulSAgx1UKghdQ0is3XRO9AsYefgRzdSfDpGB66FLab2Q2LqGaZXO6AUgIqILCXbRQTsfJvkk9h4E3ACIWqRbDQAB9Li&amp;#43;iCHyqzwe6QCeTpHpa4DXKZ89LgjELgit1Yw8Qd8s2uOJMpIGABlq&amp;#43;XOpGr&amp;#43;XP99rr70SdxBhEPDe8JylPpC15caWseYkNDFzRgqXsbdvQNok975FFgwho&amp;#43;58kLvJw2MLFQ1Im4gQPJf&amp;#43;W1pIemcYhUZkDFwb6gUiQhBtXHDBBSmq1XarjsHbthkNWOS1i6DgDp17nSiE0ZcSc74iLOcFBPw9mD5FGpwpBj0ih2AFzZ8euwiAHVsGXJD2AZ4QQAWwhq2mnNTT2FsQ4BEpNAk9eTJFutVAEwjEGkBfyPAAu/3UcrRRGoiaAPK0cTpXGHQGlxFlTLDASvcw8u6n3DejCyQYVVEfBlkRAWPt/TxlBsGPiEGrKo/1Pve5Typ0Mqw4p6SemnYWRJ6fAedM1GdQYv8xsOBZO59ohXUuUpF5mgSAAYlhIACkRK1qFgyx4zLUX/rSl1JqSs0iT49JuQBBxeqQuDY1DnUIKWg6UVRnsOmTgecY5UR6jiHF5rsEFKWCpOTUKuq8Q&amp;#43;pvjiv1hKk06hdBzRILdpazX3rUszXo770FAcUmRa4CAku9tYPfJ2z1YNcjAe2iPEURAU70ItPXQIDAuN1BkU7Iz9jSIOmFMKy8Ud5xk8T&amp;#43;YWkcOyWAg4hAUdV/e5/3e2akkZpAQJcMUkIgwItmFHNhKBlBuXpdNjkINJ1TGxCIeaL8/VKaUkqiDsCkIEuvnEnpmDonFqMcVNuOA3x5/iIhTKEhPHkFe2AFGIEmgP1/7d1ZrAVZVTfwY6JPvmiiBhVxoBGj0EJsaTsSBGMIQwsCMji0USRMgsGBHpAQYmhJNw7dakQEHgAlYgw4D0l3RATTDmhoFNGmhYBKIg/qg8/fl1/x/fvbXV1nvFXnVp2zVnJz7z2natfeq6rWf&amp;#43;01cgRbk/cGWMQZ3s6Jg5pvAojwDfAn8H3E7BoQADrGOyYVCByT2zO5lhA8IXt9&amp;#43;2NeKOF0rW10JtM&amp;#43;i2lcFAQIPgDCEUmbp0TFVk6oc5qmgTyBKLaeBs3MQ/MnDB1DoDFzEKIEH/OHJi60az99EKARE/B8Bp6jjNfeNBFnhLNjKXlAYFOf4H1AgOAlZD//8z//fuWnd&amp;#43;maFoXTeu2ehI3aFQCxvgOlUX0JAAAgAElEQVS3/xDGjKNHMhMSU1G/exsnurBP4Ik3dtn8InwQ8i/s4AoEBl7v2glMJ/MCAv1etgEB4XXbmnBMN7vzHvnQPIE49RNpQ9sU&amp;#43;cM8wqYtVp0dnBBmzmmJQsB8wW5OgxcSyT5uTMKLJs32bVdA2PndggDTlbr4//Vf/9WZj5iNmDvYxkMEHvOKSCWfx3S0accDBMyFoF1H2/oI7wMC1sSvwClNYOv6xSyd3QAndb/TmaY4IqGEk7oWnrWJljR/ET9MYNZhRwAo8Zlfxm8&amp;#43;CeYrPMz9O&amp;#43;ZbUDuBY3J7JtdaBwKxjdIimYuKjs&amp;#43;BZAz3G7Zvm0k0yfS6dTyhwxdAO2buYcIgxDlLW2Iz5zxV217iFdMGRzN66Utf2mnEBAVzDgVB9AtgsZOgrNH62dDZ4pmM5BOw0cfERMAxMwICNalE0GwT3q7NnMXmLwzzoiAgQidOarH9fBAAiPmL8NfMpQW2gEcUJWsSpOLdiFMZ4NHq8QY/OMz5ZPg&amp;#43;OICZfDiA8dQPf4pQ1ITRCsMWKWRs5ldhssDk2FnZBQLb3q4T/F70BLtpEoiyxDiGyw9zeTf90NpB7NXMPX2bMqH1xCc&amp;#43;sTNvMDUR2lo&amp;#43;tkR4s38T2gS2aB2CkrAzLls6By4NnwDrR&amp;#43;vR8AFFMnvtCAgywpDdnNLBNEXLtRNAu4BAmttvqqiaiKQ4sPt3LqXRAZV5cTKLTIqD1&amp;#43;7HOu2U9NdIEIrvJW8BLRFKQmQBG4c3PhiL0Hec8eymHEeYcxQzy&amp;#43;E1oa7PMn8b0AGAiQBKFBNw4Yfg12GK0lv4mFQgcExuz&amp;#43;haQ9FBZYK7/Bt0KAgkT4AWT&amp;#43;tuiYbJrMHXI6Kl38GKmYNJgrCyGxBaysSRMhPs1hFmnMbs5kIyCS7CkxDpl6QQISOpiq2ewsGf0Mbpi5QhVDlS&amp;#43;yaWzD15DNa2rgZSwpqHHNXGYYpJ&amp;#43;KvriPABYnZFBDd&amp;#43;ALjnP//5q7e85S33q9eUkE/rkBvAWez&amp;#43;AEYk8Qs4tKBoXXZP/AAAgfmN&amp;#43;UfCnDkCwRaoXZt5TfkW67VjODbNFgRoJZJFSiud5pEAArannMOhgIAID06&amp;#43;ouNzgBlCGCdzzLrkpnWzErnDD0Azb4mNmn2bxk9oL4WSfct0s672Did2fBdDReN8z2chP0CwQ79O0TZe8Ekw&amp;#43;WRs4zEtGW9TgT8mLGa4lvQfthOg&amp;#43;TObtSRir41E2javMb&amp;#43;fLQjEPs3j3n&amp;#43;ox2TAuY5FS2FzbctGsGuyjbLDSvgpOj4HJO/RXNmTz50IUiaStobR0nkyBA6XvabZg0DVDprmERkqIMe2KWKhQGAanu8yqmxfkT20zaLiwDE4UCBwDC7P8BqbQIB98tgRCjNk0aVMif04DsxLmUBd9Ow4UCBwdrf8swveBALMEaIgio7PAU5dESecuEXFgWNwoEDgGFye4TWGQEC4nIgH4Xv9MMIZLuEkpwQERNqI0CkqDhyDAwUCx&amp;#43;DyDK8xBAJCATnhhfOpaaLBjKiMfq0VyxHjLFJCDLe/RV2oqbJvhIN4dJEwxvBbyJyQRb&amp;#43;VNPCZ/6Xji5ZREAxJujG/Nq2f8BSK5/iWHBuiZSf5yDVzPdEZQhFdE/k/f&amp;#43;dcWbWuLzLE334yD&amp;#43;GHPhdFkpBH0SH7RvgAAbHsQjDnmLXNVKXYXPX4mOFLfeCUCgQOZNzST&amp;#43;MAFjaYUsFZj1r2kllChJrs4YTIEfZC7sSBD5GqlYAjsegAxLEELwHi776QXjovN80f32TW4qGEKfwRWtgPHzSGomoSkICrsE7x9fsQUMPbsfoKD11bmQMJaJKa9iFgD1g9F&amp;#43;uUCt8D0H4ewz7XOZVjZWCL1sNnz4oktqnCtgsETuWp2XMdWukJE5WH0RIBL1NS0bDLICBDuyYsafr&amp;#43;9tm2Ql7tXO1InEOYylYlgOwQUASlvx1He6etJ9lJQTPHAyy7EHPwg/xPUEmoAmbGH5sISIlbSg/vS7JiJXXFn2B&amp;#43;Q32FFXCTUyDRCTD1iaYv6Uw1y345a9dQCsGOSg0ghdAkhEmgIriUu5BQJsRb5qvcEz4m2cKp569MQlotOl5BO9nMxnQ/NMABNrqYtbH/vpc/JG/AMyrha4hEVhGgylRotCPsOQURNdZh6mz7&amp;#43;BrX/ew/Y9ZktzfUkWzouubl&amp;#43;dml9L3nUqkP4a&amp;#43;ew5bcf60x7bJboiTg7dg0exCopjJj3/LPjiepiKDkB2jJiyepSAYl0wcBKGY9tWTWzcZYiW13TqvNEbK&amp;#43;90J74Gk2hHtMJX4zI/mJwJ1m1eOP6mWmfXv5CR9CjVmpJWtnWpJFqp6Plx/5XC0fkVjO8b8M1r5Q2HXWagIRvrRHZi67PUlJ/X7RSQocKiHhWt45GbKpcdNeP20h5ZekBhGAlYRGQPn5si/7si5T1o9dpSxZDWLsEJVP8HxZrxLOGti75/oPAw0JVTJqlXBoS50DZqUY0rHLsySpEWCECHIApR5PykL4zvU958Db/LTXJGSRe2EO7o3vPbfup&amp;#43;cfMAElZTTMZdsOxTEi6wBjS8YCWGnZqryEMvmS3OwS2z7qKeHhexnEQIJC4rlKWY5dn4ddj5stCKTmSWUM73or9ztOWQAaoQeyJQ89DdCLVDQNBwCHWjdaLKqvQ8PbZ6ezblYtCKREAWHZ7/CVfBDv2FAUWEDAbsyOsC3roGmKKqQqbSr7oIMYsOln69qNSDik5XuWABzBrDSFEhYErlpVQmIlhGogFXIc0DC/&amp;#43;GXS/Uv5abskPitgZ360fTs85THsTl784hd3x/BbEKCeadVBUwbC&amp;#43;lQjUAJCyQaCWDvKZFMDJADoWgQ6UEqHsk0Zx4S960twa9diN6a3c/ormJvSG2p3uZZ5A28EfBXqA0pDJsMpnsjZgkDVsZnidv//MSUlERR9264Xiq&amp;#43;gQGBa/hudP4aWuW8DmV1AIELTsf16QttAINn6zmXKIdxCGsHT5kWQKfXc9idu56X/AHBQmI6wJ9iBhl2JrGhac97xVBt1Pi2cNq3&amp;#43;DoGoKioBbxfB12GHwGSW7PbU27ErIEw1wNEXYIhSIFG9IYXnNHUxP2v03CM7FCYyOwzCn0mNn8wxFFLHryO7aCYhylUoHd&amp;#43;yq1KQzm4v/RaysxKUoZYR0xWAtE7AakdnF8SPtG0ncugTWyBwKOcWfp6X0EPeL9PrBVB10stVNC0HFCZjMmFTHyPapt0JMIsQNASmsN&amp;#43;20QntnWlh3U4gTdqZ6ewCmLDSLpGgY8agJBDSzCypDNrnlgY1BBqTF8HP/ANQmIgItAhEIEUAEtK&amp;#43;s3MhbJltmIjSvastk&amp;#43;1a/FoiqfixaODOofF7fvm7mGCsPY7oACM/B&amp;#43;DlhAdMrd/E7kA5FZUK0mcbMHHsMyWpsrpuN&amp;#43;C6jpXxHUrHt5Skdk1F4mj6xrQjtPZ8r25U2w4z4zARmpvIvbFp9iBAUKUz0tiLP&amp;#43;fxbEVpQ/0aNUBAvfjaCUz/dKSLGJOc7l4XpRYECDLaugKBbNGEZaJLooGvq12fMs&amp;#43;0X5p/27yewOAoJaiAAHMPf5FoJhqz3UHI37Hh&amp;#43;4zwZBZhrqENpwdCyk07hpkGMNqNRtgyDcmbABKEJxMaIc5sgnd2BYQ90ACseh7EqcrU43OABGDMETlOSeg&amp;#43;WZNWmtbO1MRHQbAT1sCPlq8xzBBxNvMLMYMBT6Ys81SEDk&amp;#43;ZvjSOsbMBxNZth6RhD9AC1P4Hwu4Xvxle2xFYg3UzT43d9W&amp;#43;2IABNCaMqYXBR0TB8Ps1DI5E&amp;#43;CIhsoPXRzoqm5YBIFbb1TaWS95lBCwIEHKFBIBIa8g/e9ra3dcMFBNaVX442SouneaYxPa2cRkrjJpgjRPkOOKA5W9tdAaHH/k/4Eob8BIQvQWdXQGtP9JGSzxSTvoCzKzB&amp;#43;&amp;#43;5wSngQxhzQgo7Cw34eMz5HqeswwBHjb3N5xtHaCta1OyrGcPsCOIXyViU4ED0E&amp;#43;VKo716VAuZd2dcw3HN7mgt8A3zr65VisgckJ4ImeWrfLaBM58XVMmi0IxG7JmdIvuzomA851rHUgQGPywnp5i6blQMpGb2qass8Mrrvuuk5jZh7R9J3WTIDTrN3vCP1tINC2ZDQG7ZUGLbSTs5JzmCmDaYdPgOAfsle3oJR10KztAih4NN5EQnHecpSz5yec1zlMQExQdkpMNxzIBDcBTcAGlPr5LrmeXYpwUjwBNMxkAENvAJo2ZTP9APDODkTpaDso60oEW/o1mKP19yk5DsYG7CG&amp;#43;EZYMFg3X836ZB1MVkDU//gBgbY79kNyMI3nQPPs&amp;#43;mn2ej3XHzhYEbPVsX2mrHoKicTmwDgRELrCHeniLpuWAyBDa5Vhlo9vG7O3ftGKaswgkyhXzhBDEdTuBRMfwFzFrpMOXiBahxXYKhD7n7aZa/0MggKOicGi9BLBdJ6Eopp&amp;#43;DGEAkrNSxcSb3I5xyZwhV62udsf27xndgzXYvdgQ0b5o10xONHR&amp;#43;YXQJ&amp;#43;gIqJpiXC2lzXNX5J&amp;#43;GkfJFonPF7ZLfXHj8OaiYj/BNCy/7ckiklY7iZz1KFP62xBgD2OnQxTWzvjoQut8&amp;#43;7PgXUgkBBA/B9KNCo&amp;#43;jscBoZYalaeV40VHbgU/Uw2HM2UK0USZdpgSCEOK1ToQoM0SiGlsQ8BpXZloFdFDBBlfg&amp;#43;iXdeGtQyDANEOjlSzGVEOwehYBjZ2Bzwl8bSE5tjmwmUhaZ2vLJz4G51krUw1h2T63zE6Awlxo823jesqOxDH&amp;#43;E4lzHMGee3b3vllmnZDPXNIwhuWCzyMUEEh/YkLe/W5DanMMU5nuZnZq5ppdUpzVEuhi0rvos9KeP1sQEN/LPsfxtC7ka0xGnNtYtDkvuhC0trYOuybNihlgKL3/3Pg05XoDxG0T9Itcj0bNjCcihTDlc&amp;#43;DUJBTtNpiF3HMOTE5ZAEHz7hNhIxyyLQ1CCyVg0V133dU5T&amp;#43;0YPD8pJUJ4E3Bs4cwozClMNhyqEshc006TE9nflDzPHjBM4plnj/&amp;#43;CgOYPlMglnFno5xABDzsUgGEM63OOXAwaNj7wZTCLSTbDaxE&amp;#43;IbKFtUF0UZzSzF59EkptDevMMXFys/3bLfXBAQiLDFIKpHWWOy4RRL5nerNLYwURpiqCSvgrX4IoqSlKgswWBDDHw0VzoTEUjcuB9LL10rWNrYXBcWBJ4CmalgPMHna6yhOMUSyOMCRgCD8/dgPMLIQXYoKhOQuVpInSboeECsFKoMsHCLF5s5cThkwStGbClFCjMPQJwAEZsfgtua55SkhElBFO2rYEhB0In4PoGkAEDPg7hsga&amp;#43;LD4Ca655poHzIXwZALCX&amp;#43;CCH/wYIRq370QX0cCZpNaVUfc90BxqK5mdQD8LGwgyAQFg99muyTz7ZDdDGFs3P8hNN93UObTtlICb//ctRrjr0ztrEKAlsOdVuOKut3P342ydaU&amp;#43;0tLZ9H6ccp2LlCezOy0OPZBrwbI&amp;#43;1E2jnQeDTyvtZp4QSLRvYrwt1DGD0nb3GRBzZMn&amp;#43;ZTjw7HJ&amp;#43;0euGYSn8Q9HYbrg0IOFyBisgfAp&amp;#43;g20ZCU9nIASXz0S71e&amp;#43;xKOFiBEl8GB6&amp;#43;5xfQilJTS04&amp;#43;1x38lUoCOOQ/1Kt42XzstpibRda1je9t5m75va15dZJxt584aBDykHDRelqJxOUDTVzrCg9s2H69ksXH5vGm05GoQzPs2QD/eLC/nSgS6chqn1F/4cji5/aqzBgGTg9C2c0XjcoDDzDa17xysZLFx&amp;#43;bxpNPZo2mn1Ez4ez&amp;#43;tKD&amp;#43;TArEGA3VE417oY4Lqhh3NAtAUbaR8EpLDHAXb46HXmLhwQlcIpyPlXVBy4LA7MGgR4670k5aQc//FQN0Y0SR8ERCew6xbwjs/z/ohAWPROG60y/VXrCsWB&amp;#43;3Ng1iAgukEM7boY4bqZh3NAKKEsUBEIbWSGmGoRGSI4iqblABDgwBSRUlQcuCwOzBoEZCRK4hBaVTQuBwICYrbbLktAgHZaO4Fx&amp;#43;T00mho8wnMLBKbndV1hPQdmDQLKHcscJKjaxhZ1Qy/OAck&amp;#43;Mhsl/qj7HpJBKTStQODiPN42wiMf&amp;#43;ciuGFs/ln7beXP93q5dTo&amp;#43;s1qFY&amp;#43;suYd8JMJc61SZHmIvpIYpjkOPciCaqXMc/LvOasQSBZiqoBjl0&amp;#43;9TKZPodrq50ie9OOQC5GqCKyjnN31OVRRfOGG27oipWNRerTUJpkzCq6Jsy6VaB8zx8k4UvJB1nhBKBIMclIegfwUUjAEttvnjKOJYXJxN2kjKUZTX93mbUpoay8g&amp;#43;qm8lMc52/C1/iSwraV1JboJTFLA5m2Dac4fZm1AhvaPARlGKxNATZZ0PIbXIvJU0Zz1ms&amp;#43;Moolqq3LExDKi3&amp;#43;iufABv&amp;#43;RG9I/HM/yTZ5Fid3hgjubhWkpg23HbectnQPIwJOORddtyFYyjvpd7clGaNQjIWGQ3ldK9rqn0RRlwrudL4lE/pt&amp;#43;owwPhRazcjGmfDMLQrqvtd3vRK8rSlZnaEkElOxzg21mnSbxQYMIyJUIIYMfK5E1BO4JIUpkkKsJR6QWAkaSq/nw3gYAKmQRi2/uXGRIQSgQzpro7yYolbFkBJC2aK0pzGX/L8GVGy/E6cXl2JaO15rXUTKLsqEasrIOoQ9VIgZ3PCeIcp24Qwd4SQFUiw7kyjltS3oHPEijIuXEPUi7bcfya/gccqq7qIdySkhiyplFaghpHZjJ&amp;#43;t7v0nAecrV/lVWBw0RpfswYBJgs3rvoMX1Q8PPD8gIDyAgqKhQoExuf10IgyW5kh2taKF72yrF1CQykKwlHmrL9F16V7mV2fLNxW0CVjmVIgCxgwAYjWpEMQGlPtHPW8vJsEUUubQIDwV75ZqWRAZDwa/TpKBy4mS&amp;#43;BAS7arMY4ihwRq2lT2AaLt1JY5Eb5q8VibZ55i6Ts7ChSF0/oVy2spBdyUzbCTwGegReOX1CbAwvn6HqubxJdJiKcBjJIXmtW41zLEgRBFS2axnVgys5kFPRPmAAQpCf2CdELmZfQDLRaS/j045BmaNQhUn&amp;#43;FDbulu5yRPQNKYglUtCNDMvOxF03EgrSXTW3aMK3mZCQVmVMTcQLN3j0WB0bwJNKHBQ6SuEG00lUeHjkmZaTsEJsVWYG4zB2U8gs76I0hp2DTmtLB0XK4T/kQhJMwJVGUllD4RNCKvhbAkfBE7f3ZEmRMBTOO3k2GCUr01Xcack65j/Vpa7VzWVV1NZVTC3VrSrzjrTT9koJXWkQR/v0CjDH73B7jQ8hWiA1jySJi57ND0pGY&amp;#43;bAHwos9OgcBFObjQ8xMd1C8b4UFmL2VfLZqOAzRS2u5YTebNNCDAlMfUoegYRYq5gZClhWt4IkmNqYfW2poS7BrUkwIeEVA08LaGEAdrKn5q1sK/kDFk9iv4uM4nEG46HwhwzEZA9s9pG9tw6NL87WjY0s0t5h8CkV8lx&amp;#43;vqRYAazxoDAjTndEJjg&amp;#43;fEbu3uHNpMT4CpX/snJaf5FtQiMj5NP7b8dGKzfgCV8/2Wc5Muif2nSZls103BOrsztYeYaBH/gP/5CACusG27Cuuw8xir8fysQYAgsl1z8yF40XgcWBci&amp;#43;tznPrdr2QcciqbjAGFMoKZm/xhX8jIjmiTnI/ONXQHnYcoVt9dhXmmbsaTBvJpG7M4EKJs300mIIPKMEIi0Vu8m&amp;#43;zpKb&amp;#43;JtPZPbPgPZ7dPq7QSAInNInNfMLYQh34Hqtn4zI9kBpD8v849S0/ogAEAlrzmQdS8bAgEg4vu2d7ndiWu6Vp9S7z&amp;#43;fq/OkRDX7P/K9aqUc3y0BCzy1G7NOGr0qogrwWUN6JnvXAIBw4X7TGjsfEWR26&amp;#43;bH58E30i8MeJHnZ9Yg4MGAfJAYwheNxwEPl5ex36koTTpsmYum40CKx43VVcxMvcwEsPLI&amp;#43;Z8zmK2fjZnpRuMZvwkjQrVt2BSB7Fz&amp;#43;ANEy7NxttVHKA6Ev9JLgJIwIMVopQUw40vCZi9bREAi0xxqLSYVABgIEqd0LM6WKounha03ML7Rk8wECwI/Zy9yZNLM7oTlbq4z4ROaYdyKJmIr&amp;#43;&amp;#43;7//uzOHrQMBaxdZhG/9KClrBgaEOyFvl8VEBXz5BoaEtu/4BpixyDn&amp;#43;nL6PzvrdC2HbfBIU436o60Wf0lmDQEJE3eTURL/oguv8z3LAy0EQ9R1hXlAvnciEouk4QDiz1Q9pnodeNeYgESe0d0JIsxMmB9q7CDv5H&amp;#43;s69cU0Q0tmqhgKU5RXoh4&amp;#43;E4cQU1oqbZvD1HXY8rftblqtO8DDVk5jBlAAhKnMeIQgRzKzDyHdhoW23byYcTisCVa7LCYau4U777yz8x8wPykhba4cu3Y4TC0UTGP6jLWBEO4TRcmx7a5nl3sUZzNwaHcd7bnW674xdwFX7525tSTvAqgJJnjc4x63y6X3OmbWIKBBhgcWAnOMFI3HgXS16r&amp;#43;wTAda4RUIjMfroZGAAIEs2mMsGnIME86cogQIkwXbeBq69K9LM6Yp9xujtMdFIDJN0EzF2hPUnhcKhHNp2pvIO&amp;#43;14ABUQ6PsEXvOa13SmESYfzm6AJBqmJd/Rygl39nnCnjnJM203oEqr3xzA8QmYNxt8TFfs60xclExRcoCzT&amp;#43;katol3rtnX0LMLAWI0eUpXS2mhy9nr3pnLUH/j8HxTc52LPEOzBgExsLZ/tABhUUXjccAWVMQFO2brYPKC0p7KJzAer4dGIuAkMunYNVYTkj4IuC6TiGggu2pCepMgi7CLoByad3YCiSqL346mSvMV0pm493Uc9Ix5twm3bSBgt6H72bpoGEUm&amp;#43;UA4pIFAwIRpSEiqQAfavvmyp7dr4zgnW3Ra41ymiQOHPqW1pPvlOq7H35IeECwVQm/toGI6A1DC2wGXHY1&amp;#43;zI5L3D/wl7vBvi&amp;#43;U17yZ7SSAxeGcecSfs6615UWf1FmDAEaxA9IE1BAqGocDXiwPGgdav3erz4TPeTDHEk7jzPq0RsFjvXW32c/3WfUQCBCMBJvdHSEnTp05h53ac0Brd6/9mBPtXnSKY5PVS0A5VhtGkUA068So82kIZQQuzCqUh22NYOw2RR0BjWi5rt9m&amp;#43;tKeX/3qV68SIsoqQGj2SVglIU&amp;#43;bZ&amp;#43;phEuJgppkzf9kZmJdxOF8pOIAB0c6Zs5jByBrrS1SR&amp;#43;fk70Ugcsxy97P3IzoRcAiz8CXYRoqqYnVwXEOK1cFWgx8TDnKWfsb9p9QIDrBMYhQ&amp;#43;UXTs14&amp;#43;M50GI&amp;#43;cz/OEgQwm6OJoGJXa3vh7vNy1LH350D6C3Om9fudJkKE4JCsUjQNBwhN2uq2cMp9ru5e2jkT5gQSIWvHR4gIoezHr0eYCXfkAyBkH/vYx3Z/M1WImW&amp;#43;JQiYqiBlLRE6UBALUDoHDNtm9m&amp;#43;YtUcwPUw4QSf2q1gdBKBLOtGNOUwJwKDiEE1w2sjX0CYiJFkp0jesQwMI2Q3oUW4&amp;#43;1ABRAATTsVJLdTMPnsxBVZOfBySt6yvy8Qwk35XfBt1DmbaetPAXeMcuF&amp;#43;G4Ahe/x4frrr39AK13zEU5sp8U3AHTGplnvBCxWf1LaCYYBhG01NcZm0KmNRwP0YtFWOPf6bQ0JDy09aT18MUONyA/lCdMTBx4NDCWO&amp;#43;hyLAzIDeJ7HBAG7u74vh5mCFk2wMUcQjIQv4QIU/OQZICRpt/5nZ6fhcogq99A&amp;#43;BwTvLj1/D31OLuM8Qhho8p/Q9vEHsBCQdjaEvue0b/f3vuT5BWx2JXYffJgAtZVXQMX98Q66B8C2T0w/dgzOAzpDtYnG5s/sQcDNockIF&amp;#43;XBZ2fzYNIKMD83wPYtGgY7K&amp;#43;2kH7e7jnnCubwkEDk3moA6BcDBBxqdraWIEZmRBHy0oiGeMAfY3nKWifawfd5UnyS8F7LnIeYoVBSMqYM9leDxYkT496&amp;#43;Jz4SKqBC21ggnOz&amp;#43;apR/fEUTuVT/TcuyX4hjjMQMwcY7ZZJ5Nn3ZKYLlfol2YMfZJKmLv9uzvc84x&amp;#43;FXXmI4DswcBSyc8bJ8JMLbItgjVdKy5/8iQmwCiyUYrMi/bSRm2LXmBZPl5oWgOtp9&amp;#43;ty&amp;#43;W3slsl8bclPhBiNM2nOvaBC6BDuBoDH583xIBjEeEa59XwE5WqPhkY1sDoW1MBHSdbxeQPg52BjQb60mqv&amp;#43;uag/ETl36sewHEgIUf98IPkLA28e/tdt&amp;#43;caLb4v2t8NUVgHegZH4&amp;#43;sOfzAh/YeONdczMsx7NGO96zgNx7SCIErG3VRceAyObAIEGgZ5IVjg&amp;#43;PwYgsUN0ug&amp;#43;SFYveg0RS8&amp;#43;wda&amp;#43;nBGoXkYaGO2U9kpjHTNp5zJv6BjXBh4pZxvNEK&amp;#43;GNHjHMS0BieyigBtBZ1udKo/tucZ0L&amp;#43;zc7Nr8&amp;#43;LstyuV7YOQeuj&amp;#43;XAfxj8HJoDM8qcwufQOW/TMXlGndXDiwOBLIwdkrhWDzsY1AEUoST34RSS4RjX2sn6AI0hBlNPWRMwstntG0A5jMAFJOJ3&amp;#43;05OZe22ybG&amp;#43;B/5DMj5yW7C5&amp;#43;aVYwjj/B0t2DE0ZDsKv&amp;#43;1AUjvG/473/xBZQ2rLE&amp;#43;pDttEx7sGmMQISeO3emBMwQa3pL7ul3L8Av&amp;#43;ONMUTW39899I&amp;#43;jXOCl9eO9e92Sz/vmQ/&amp;#43;7v3aKKl9SXDj5iooDc&amp;#43;LAYkGAnVhiS9W9n9PjVHNZxwGRI3Y27PZFxYE5cWCxIHDVVVd1Wq3aIUXFgblzQIVOPi27kTGLf8193TW/&amp;#43;XNgsSAgoUJ2nWiIouLA3DmgS5b8jDEzhA9dM&amp;#43;c053VrvpJcZW5DuQS7XEfBQbscvo60YVQ1U3y8kEhJV3w7wi4lTNnBO16G8bq6OpuuK7RW3Z1tZrxNY5hnsnWZO/3PwqD66KF82IVXcztmsSAgCUaWYNW4mdsjVfMZ4gBhR&amp;#43;ht6qY1BucSFTY0ll2ILGU/egEopYBEgjFX8bGoaSRTN5FshK0oMaHZm0jEmYQ0JRKM0fq5RG6pvikjl8ARnmwHz8cigkpwRttWUlKUEhfrchFEWqmsCUzS2yBz439pfWn5HN9dR85R1myuQ&amp;#43;VRBDYAraFxxrhHcxtjsSDg5suMdGOLigNz54CkLaG2KlFORQQ57VvpApnDLRGcCpTpFUHgJkCB9k84K7RGUAgtaLwAACAASURBVAvFJswlsiF1h9QHElHHya7rWCLB2vFTQdRnxpJhKxtWohWQCaUfgc5fEtMUuGtLQqji6bN08UrzGdm8SWrzzuOlLGJRfYDKtdKkXZ2ktmuYayuHon2j0OZU5ZR35HOafxrcG1tejeYw50KLBYEUf7KdO4XkoXN54M5xnSLI1MWxG5gykCEF0pg0COvU9GfqocnLEHd92jJtHzCIrlOxU/4Ns4wSC3IXCEPhq6nmScAymTDn8G&amp;#43;Idmopnb0IdEJcwhlzjSxmghzZHQAnpig7eAKctq/3r3IlKF28AIdqn/wnzmsLv6X6JhBQtsE17WKAgaYzhLuWj21ejpo8tH7lIAh8wGedu&amp;#43;aOnPJzu1gQUAqZNlE1hU758TyNtcl1ULOGX4DZZCpKn1zjq1ujSBkBSgAqrqaqJg3dLlrJZCHLWk7S7JVnQXYSBD3NXunjjEmoAo1ozQRxK2T77SCNBQiExaY8c7p8AYW0evy&amp;#43;7/u&amp;#43;rmCdnQZlLoXU7EhcK/XC/K3ujt1Aqp0S/kxLirUBlHzu2grmtSYsRdx8r5mS3BbyQ7G5os82I9Ku83Mki3pQl2JjT63u6jpWj/HcOSDRjumDFt63YY85d1qxejRs2bR95Zc5Y2n7wAcIITWBCF1mE8f3q1PaUVCumEXY7hUvo0ErCaIMBeqXm&amp;#43;6DAOczp62iaHwQSCkSYGNXkXIveY/TeCWC3JzU3mGisqOxC0lTlba&amp;#43;P9BQlhsIpO&amp;#43;wazlX4beYkAICv/u7v9vV45n6Xox5X6cea7EgoAa4bjwFAlM/IjX&amp;#43;RTmgdhLh6ZklUKciUTjMHMw1Iudo3ohdn/&amp;#43;M5s5xDCSYbNQWUueeAJaExwHMvErAa1Tv3bKLobX3HcQcy8wpiTBSYyqdwJhYgAzhnVLJHK0SPO082PNdk5mMkLfLEDllnubAjGT34Bqy0YGYev&amp;#43;a4vCpDIEA3wYTmHr9zkufbKHkiE8GICqiZ37qkekPgB9ZN9ACHheJOJrq3k457mJBgHbBLulhPadwrikfhhp7Gg54RgldZg/276mI9i&amp;#43;LnKmDw1P0D4HHlBKNmEbNxKKZivBqZpO2xpS/&amp;#43;S8IWlE&amp;#43;ijUKx&amp;#43;ao/dSnPtUBgrWogtq2W4zvgGA3RgR1hHua21g7Yc4E5b0l5PUx1kMYUBHU6nSZn1Lm/BT8AywU/Bh&amp;#43;AzMAxmQEtOxy0t0MAJibeepbkCYxdj8EPoBjJrKzIfw5vdtOa6oQ2EGcS2SQ&amp;#43;7FYELDN1LCBbXJThcupXrgatziwKwcIf0J5qGvUrmPschxBSHhtsnebA8GqKi8hSetV554JiGDmDCZkk4zJ1GIXw3FMcBLWBDEwU2pEcTxAk0CN1OBKv2IC&amp;#43;RnPeMZ9bWLtivpN6Al7JjPAwYktRBOoaKRCs2f358xlxuHrEPnjc6YdfQ3UYLJ2QGWudi12Ekw&amp;#43;dkfOVayPj0KpaKGlWk9aB8CzS7E7sUsQQpquabvw/BSOWSwIeIChuCSVouLAnDlAINFs2dR3abpy6FpiDtpk7yaUab60brk2nKp6dfSJkOQzoIVrpGLHQOvmTCWwgYm&amp;#43;FLRzQMGUozlL6m0Rts5jUqL5q77qeM7qPjmf0LdLsZMhrJmpHM88k3DRhIUT4kCVVs&amp;#43;RDQScK/rJLsU8Ob05uNOWUtiqXYcQ1ISYOk9oaSiN4UURxYx06L1Y0nmLBYHqhbukx&amp;#43;y858pezizBWTplnf44hjf1EWaeoc3zG9De1/UTBlxAwo6BucZvtns2fuGYig0SuLRxmjN/AFMQbRo5ntbOTm93Qfu3cxfR16cAEzs&amp;#43;wLDDoO1zJNPsKXpCS&amp;#43;0iCHM7D5o/YQ2MHEuw&amp;#43;5sZyN/8D85PuCsTmEiltKklPzi97WSAA4D&amp;#43;lm/5lg6sOJhPoZfIrm/dYkFAKzwPh2bpRcWBOXOAxsmcQtBMSZKhODz74ZHtNQliplSCk6AXqcMG36ckbXEu2znE9EqTT/VW69HSUlVcoagEMG0aJbRUuXdOZ2aXmIb614r/AFBq5C63gND3jrPft93XWACym2DGYb8HUsxCIoXMNcfbGfCHmBdgbM1krsn8xQwkbBYvfCYCye7jnGixIMABJOvRg1VUHJgzB170ohd1Ds&amp;#43;pw6&amp;#43;j5W9qWRkHLr8ARzLTyRDR7jlTCVI7GVoybZqWDRBCNH3&amp;#43;BNFAdgWSzZB4fNq2a9CqOccJ3KF2pXZIYvdvvvnmzj/hejRykUQEOGGfjF6gAiSE3AIowp/ZickIj4GSHYGoI2Q3kzyFhKFm7kxdEvg4vPkbhKumCf2cn6ex57ZYEIgTS9RBUXFgzhyQEMXOPXUXMeYSO2OCbV2YI6FOkwZItGYmoSGiYDGXKEXB2SuRa50pizNXmWyCtCVhm7uGW0pEc422wiotHyDwL7TBH0MF8Nbdf7sWPRz4Yuws&amp;#43;mSOfCnmfq6VBxYLAm4qbUAWZFFxYM4cAAKSowizuZBwSTb8KX0Uc1lrzWMzBxYLAhxNEkBEFhQVB&amp;#43;bMASDAkZqqnXOea83t/DiwWBCwE2CLLBA4v4d2aSvmzJR5y3FZVByYGwcKBOZ2R2o&amp;#43;J8cBMe2ckiJxiooDc&amp;#43;NAgcDc7kjN5&amp;#43;Q4ICJH&amp;#43;CYbfFFxYG4cWCwIqIWigJxyt0XFgTlzQHy6LFfhkkoiFN2fA5zUwlqFf6YD2bF4tE8E07HmdOzrLBoEpLtLxCkqDsyZA&amp;#43;L3lXFWmjn18aeer8QnJRvEzivFkNpAh15XMpgMXSGcyjGMReYpgzm9wuUUyENoa/1bBxDlB9TxTOJZn8xPnoK8BVnHGtJQFHVDS6E5f/PNKDEh0U0tJMCMN3OK3BqLt7uOs0gQELfsYSkQ2PU213GXyYGAgFIHU3eyIuTU/VG2oSV5CgSe77VY1IFrHSn4xpmt7AKSCCbCSYkJdNttt3XXAGqEtzH9bX38HspEaGQjqWsTSQIT5i3STxkLCWHqHsk2JsyBDWGtrIOxkZ2U/IEWiOQoyCxWaC4VUYGIukAEPxCUtSwPQCczSWjGkbdBlsiy1nLyXGmRIOBmSR5Rm0QySVFxYM4cOCYIeCcAgB0yDVurRWUdFFSTEKUIm8YutGBmKmUS9P1tE6Vo0MpIK77mPFU&amp;#43;CViatuxa/X4Jf7WDaNUhYxDoBK3SFEPJWe19kg0MmLSWTFN5CW9MQkpIWIvaQZrEqwxwxx13dPNSF0h9H72SCXlZyuom0eYlkXLEy/5N/wa7BGtKwpnkNklwEutkFGuIs2tS25yfs0PntlgQqBDRQ295nXdsDhwLBNKaUQXOW2&amp;#43;9dXCZSkHQnEUrEbaErno/NPcQgfmqV72qK&amp;#43;Og2iih35aE0B6S0FTl0zEa5RD&amp;#43;&amp;#43;5R0p&amp;#43;HTyJWC10QmpEgdQa51pEQ2QEHzVwMIpaaRUhAyo1P5M8XnHCNLWBVQvgbmpvRS8J3MZOAEUPBIQbv2&amp;#43;2M/G3O4XoHAHO5CzeGkOaBsAWE5tTlIBy6aPkGq2iYByOGqxwA7OSHthf/iL/7iTmtmIqIlqwtEk44wTBVP5a8JagJYA5mWFG/UgEUJChr7vgQEZPu3dYiMkXaTylqoIyTJLv4C3xPsGsrYdagRxCykm5qeDS2l3SUepI4QALBrUOlUNVHjFy24qUztBOrxXQoHEh1EQ01v3SnmzoSiXLJKnARk22uDoGb3ZndXJZOwJWAJfnbxtuGNd0tdIRn511577WBV0lT&amp;#43;VIFT8xc2dhp8W/tn3zWah7nxWSjuRrinsmg7lohApio7hMc97nFdjaPnPOc597scTZ8pqS2VzdehBwngAAB2IACOWemcabE7AVEWqgdWxvA5P77LWHtAIF23ppo1By5BR9Ml3Jg9aPl66dolML3wETCjeG&amp;#43;0d&amp;#43;Q38H3bijEgwE5P2PIpxGafuQcE2rVwNvM1HErMTIQ5W745eL&amp;#43;HurEF7LSXtVvpm5RcP01tgAGfhh0EUOHTaEkZbbucbU7sQ9e0hPMWCwI0GLbIcgwv4TE77zlquEKwTQ0C4TITT1sYjgNU9AyBKHRS8hqh/9CHPrQrs6yxCts/Acn8ExDgQOULoJn3KV3MOGqVdaeU2Vm09v197rroIvN59KMf3TmuObflAZmTMtMtpT2kqB7mqKFmPSKYhJPyeTzsYQ/rTlcZlUmO5s/hLeRVuWvmIj6Sc6VFg0CFiJ7rY7usdROUf/Inf9LF7F8GMYHYITCNMJHYmeilS&amp;#43;ByrDLjMJEAK6aWgIDQT8JRzf4&amp;#43;xbGrlDthfRGipbPVMwERzLTy&amp;#43;DfwrN&amp;#43;T2O7FbuCGG27oOp2luX3mYDxrAw78I5scv9pj8tcM7XYusqYlnVsgsKS7VXNdJAeAgDDM9N&amp;#43;dYhG0XLtiSWn9cEefE/AEIpMNEOBclSQVmzmtGiAQ&amp;#43;I95zGM6swwHsT7Doon6mc4BAQ5YGvdFKPNreyOn5WT6C2f8e&amp;#43;65p8sbsJPRAIavQ2OcNoHMnIWJBqBo/et6BQASUUJ2Oxzo50gFAud412vNR&amp;#43;UAbVU0ypTmIHHzXuY2VNIiCcBHPepRnYCTecsUQvtlAiFA2/69hCvTjuM4fO0aOH2Fi/IhSMRiIrKrQYCCEGWXP5SEfHJCP/vZz&amp;#43;7CQtPbV24A89BP/dRPdcCGAI8ENqGwop6YvOQMCGG9/fbbO5Bl1jInDm2dxziN2fzlIvRJyQgRTnhT5qC/X33OarX6P7ZQU7fAO/Rh6Z9ni2db6CEpKg7MmQPHcAzbCVx99dVd/R15Akw8CPhwkqa/r8&amp;#43;/9Vu/tQshlVD27//&amp;#43;712GL7rllltWnK2Is9ju4Du/8zu787WGZCaSNAbMhL3StrWplHBlt8CkIjNXKKb50NQ3hWHS6vUSJvjZ8Jl1gBYfAMc2sBLFBIC873wBktP4KQh5ZA12I3wZAIrNX89hYCA7G5jhAbNSu5uxBjsQP/I4XvCCF8z5EZp0bovdCUBvWkFFB036fNTgI3DgGCBgmpyrSiVw9hLGiDYtwocDFInAYStXlsGxtOeYSmjG7OP6CJuzfAKfcdLSpjmcCW3ZtqKFRNv0dze0c995PyWgbSrwKPpnXc0eQl9&amp;#43;gDnyaSBObWvRRzgkYxjAadijf7EENqUo4geIU5yJy7nMRoASiFkXvgCac&amp;#43;6wtlgQqDyBEaRTDXEUDhwLBLIYwjpaOQ0&amp;#43;JpZ2sUwvooUu0qObxg8waNh&amp;#43;COF9hCkTDhAQwklwi&amp;#43;KRwMYUxEzFmc185TqE/aHF9wh5tY5SfwgfgASzEZA6197CeR4KBI4iBuoi58yBgABTxznXqLnMZ4C5Sv4E8xewkpR2KKhc5jqmuPYiQcAWFXqzN7IbFhUH5swB9mn29mOWkp4zP2pu8&amp;#43;LAIkEgiSq2cheNUZ7X7ajZnCIH1LPnwEwkzimusda0XA4sEgTe//73d9EDHGAyIYuKA3PmgCSol7zkJV35Y&amp;#43;GaRcWBOXFgkSCQGiO///u/38X5FhUH5syBgIDYdqGZcyGZtUNO47nMr&amp;#43;ZxHA4sGgREN6QuyHHYVVcpDuzPgYCAjF0JWXMgIaQAiYnqXDNl53Af5jCHRYKAjEZhZWUOmsMjVHPYxgHKihLPH/jAB7pQyDlQgivsqjVuKTpfDiwSBGQGKgGrlrhswKLiwJw5IMtWgpVyCzp7zYXEyquzo&amp;#43;xC0flyYJEg4HZpfE2LGapweL63s1Y&amp;#43;Rw7IzpXJqvuVMgxzIAllErPkMGjKXnS&amp;#43;HFgsCCjKpW7QBz/4wa45RlFxYK4cCAi0Xa4ue66SptToUbJZ7Z&amp;#43;i8&amp;#43;XAYkFALRNalVZ6iljJxJRA5oejS92TL/iCLzjfO1srnw0HAgJts/bLnpyOXd6bodaMlz23uv5xObBYEJCCzySkeNQ6Ev6m05FCV4DBFlg1QT4FpPKg71LzRH9UIKKJhZolfhTD&amp;#43;sIv/MLj3pW62klxQHcrZZl1F9MNbw5kV9L2E5jDnGoOl8OBxYJA2PXpT3969T//8z9dCVpCXglbHZFsd32nNLYKgxchtlNNOICGRuFK1AIKZiig4XuVGUN2JQAkdWI&amp;#43;93M/t/tf&amp;#43;72Qglvt//35WYcKj2K5kes4Z1OXpIussc6djgPq4Kt82TZNme5qu42s1r6oIJ28rrrqqt1OqqNOkgOLB4Ftd&amp;#43;VXf/VXu2xNDjACPLsA56lMmJK7/XGACsH&amp;#43;v//7v105XXXM1X6h1fluDApQADFz2ZXS9FsBLLuXtigZwAEWTGHAyg8gMWdg5bs&amp;#43;ILmu73wObPDE8e06XSPXscPCS8eqGmkOzs9nu65jrOMAZgiwth28rOmyKTsB1Sx1xJoDqSKqjPLcEtjmwJtzm8PJg0AcyPfee&amp;#43;&amp;#43;KgByDAAnBrSWd8rT&amp;#43;1xCD8PE/gR6A8Rlh6vgcqzQuQGmFLCHKLOUHEdyf&amp;#43;cxnumYd2Q2MMfepx9CSkD8ma8HzdQCHb3ZvLRHogLclgIbXxsFH5Do&amp;#43;3wVAmfMAVsx6QE5N&amp;#43;XZegO0hD3lIV1nScYAt5kFNV3yeH9fdB1x0rdI5a04honr0yl3ot2ac&amp;#43;vmo8efHgZMHgfQvVXRubkQIEXiEzSaAcgwgYOYCIP3di8Ye7Q6nXWfMZP212&amp;#43;W0IET4Mp8BqnSG4j8xR98BuQheQjC7goBWuyPxHfAjoF3HeAGzlCkwhu&amp;#43;sxU6LUGVi82O3Qmgzt6mLb30xnUX4Gt95CJCER8DCuOYcIHWMOYxJdkDmaY5Az&amp;#43;7sK77iK1ZXXHFF18jFZ9Zq/kKZ&amp;#43;QPe9773dTWv5kDpw6sfgBaNRefLgZMHgde85jVd97E5gsD5PnaXt3IAEf8N4ACE2bX5HLgAJiDiO8f48V2A1nfOAT7MKQTpNpIkJhJnLiUa9AW&amp;#43;6aabut1mhVhvu3un/f3Jg4By09rK2faeeweh036UL2d1diOqg9rpcLaKuvmN3/iNDjTsROwWvvEbv3F2Na502uKoNv99uoFdDpfrqlNy4ORBQBNqtdzvvvvu2WhhU97QGvvyOMDuzxxF4Zg7aTZvhyOHoei8OXDyIPCWt7yl60CmaTXHX1FxYAoO0KhV5XzRi1600klszmSuIrkkWno/is6bAycPAomHlmEs1r&amp;#43;oODAFB/7hH/5h9dSnPrUTqqJu5kx67apmOqfktTnz69TndvIgkLLT73znO1e2wEXFgSk4oCTEj/7oj67&amp;#43;8i//sksMmzMlWOJTn/pUVz&amp;#43;o6Lw5cPIg8NGPfrRr5PHYxz52ZbHIVlhcvuxb4Ydso8IjhUEm9NGW&amp;#43;Z577ll96Zd&amp;#43;aRcambpEzhfemExhoZHJ7OUEdKzxOduENQr9dKykrXW0KeZcFEo/Oc2YSRgz9lj5D5teBXPAEz&amp;#43;iY/CN8zOORevOPPEz4a94muQzn7eJXLu8esZ3TrKu3bc4&amp;#43;PG0/R8fhWUmmS38T0Z37oP7NDYJuXzDG94w&amp;#43;2gb90ApFc7qi2bSj83DGu9yOHDyIICtsoVpP&amp;#43;uygy&amp;#43;H9eNeNTH8KWsBzAg7IYmACnD5TTi3yWeO91lCIEW5EOZ&amp;#43;J77/ojH2wJZgBhx&amp;#43;trU0BHASs/ymrSYPgNPV3I0RMta&amp;#43;yXTmI79BUhiAaAkfE8YJVMT&amp;#43;i/nXv8Lf5gWQ2lwJ5/MD3HLLLV0SoGPmSqqGvuxlL5tVWeu58upc5nUWIOBmEhRefj&amp;#43;EnP7Ez3nOc&amp;#43;53nwmUtlgcIZQaQX3tsS2rIMGKoCI4JVi1lO8OfaBobDfeeON92q91JF49ce2pmUQ4StBKolYym83BTkeyWZ8CDvmcACP8CELr9ztlKGjWQMPuCKDS8n1mjHY34u/shvAzFV7N0/zbMhf78gXfjSHv4x//8R9XT3jCEzrtO/H/4Y25WS&amp;#43;eEPR4QEDjg7nhkx2NddjxfehDH9p3Kt2z8dVf/dUdQFgz/5MuYrrezZH&amp;#43;9V//dfUN3/AN3Y5YoMQ2MJ7jGmpO43PgbECgzzodyV784hevbr755tXTnva0TtBNRSkp0R/f1pwwyg6FkIwW7oXVhES5i9tvv72zNxdNwwH1fN7xjnesfvEXf7G7AOAAVO7H6173ug487rzzzm7HpDCh79WSym7p7W9/e3esXYQWkldfffU0E73AqEBSwtqf//mfdz04Hv3oR19gtDr1lDhwtiDghZA7IFJirhoRe7hy2QBBrZtKdhv/1QPEFAAVNdn0&amp;#43;/T6179&amp;#43;pQjhn/7pn3all4coYG5XNMey4wDqFa94RWeyuu2221YSxYqKA&amp;#43;HAWYIA7dvLqrb7a1/72lk/DYTPC1/4wpUQVyGIReNyQIXPhz/84d1zIG6&amp;#43;T7rX/fqv/3q3A1BIbmkEAOQuCAfVQUyW8FyVnqXx9lTme5Yg8Md//MerpzzlKZ1mNHfByr5/5ZVXdpqqcgRF43LALkvBN4UGhxq&amp;#43;cKIqBbFvVNO4szxsNLtHOQuigGTN33rrrQUAh7HypM86SxC4/vrru62/FnsiP&amp;#43;ZOP/mTP7n6nd/5nS6Uteq8jHu3OIc5v5nd2P/79PKXv7yzoROoSyE&amp;#43;C5VLAQB/k2f9x37sx6oh0VJu4JHneZYg8E3f9E2dE&amp;#43;&amp;#43;3f/u3j8zuwy5nK89c8clPfrILUywalwOPeMQjOkfwe97zngcMbIeg9n4bljru1ccdTUgtpeG3fuu3ugx5z47nvag4sI4DZwkCAOC6667rqosugZgjXvCCF1QrwIluliABvgGRM32SYyJqaO4gIAQWWNnlCqFVPl1EmdyQouLAJg6cJQjIFeAku&amp;#43;GGGxbxdDBHPPOZz1zxZTzpSU9axJyXNEm&amp;#43;ACGi/AP9Hs5CiH/t135tliAAmD784Q&amp;#43;vlER54xvf2OVCPP3pT&amp;#43;9s/1/7tV&amp;#43;7pFtQc71EDpwtCIiYeNWrXnWJrN/90sr9ernf&amp;#43;973rr7t275t9xPryJ04QBkgOCWf9Ut4cKhyrKat5U4D/r&amp;#43;DROaI6tJbmFY&amp;#43;RhIZH8bf/d3frf7sz/6sS04DAqJ9nvvc53Z5LzqX9YFsnznXsefHgbMEAbVTZL1qtr0ECggohidDtmhcDqQF6RAIEKwyiv3sSoQ/x6yGRh/72Me6XZxcg0OCEGSgE/SqlMryBSrpjPbt3/7tXe9iCoLnuag4cAgHzhIEfuRHfqR7Kb1c&amp;#43;zQMP4TBY5wTEPjDP/zDLrS1aFwOcLoDgiEQ&amp;#43;IEf&amp;#43;IHOzEL73kaS&amp;#43;5jsCH&amp;#43;JiKrWMie1uzcC3Hh6D6vJZIeR/2n5Sl0obaFtpeczAt&amp;#43;19cP4ru/6rtXjH//4riDiIaCybQ31/flx4CxBQFQQDWop5aXf//73dyGMflc57PFf0k07AXyXqc05P0SE9F133bVSSlovAQIdff3Xf/3qWc96VhdaStj77Ue5iU2kzpGdqtyFhz3sYV1tImOphPvlX/7l4y&amp;#43;&amp;#43;Rjx7DpwlCPzHf/xH90JJBHrlK185&amp;#43;4eAY5JG&amp;#43;fGPf3z1VV/1VbOf79ImmD7UQzsBIKDgnMztIWKDB85DxDZPmDPV&amp;#43;FFoT4ivwnwy1hXrU83U&amp;#43;HIV/FykuN7S&amp;#43;F7znQcHzhIEsP5Rj3pU51CThLWJUs9fohaNrt2e989TSVL9GC8yjc7L3ZL/Je8wG6QKaWrvrytzrSqmei/MBjTJSvkf/8VRS0cYqN4T7l9LKs0SzutAQO0pIECxcD6/TZ4RtYbY64WgAoOi4sAcOXC2ICCOWo8BTjvCm1AmcAljNlkCd9869VPdYJqjSpXlD5iGwwS90uJDDeKf/OQnr6644orO3LMLAXj&amp;#43;A1VH3/3ud6/&amp;#43;/u//vjtNO0fPHGduUXFgThw4ORDwEirxq968ol8akRDsNGnf&amp;#43;U3Yc9yJv18CMSuwCfuR/JN6&amp;#43;jRMBc6KLsYBJh22&amp;#43;iG7PxDQ04H/6BCyO/ijP/qjLtdAGCf/Q1FxYE4cOCkQEJrHiSYsb4iYUrQkZI9VPtgPm6zfMbMQuCKGZBX725iqRzIJ2DEw9fhh2nFOWhgOXY&amp;#43;ph8BWfAwAASMAxZHovC/6oi/qxmUrNi/j&amp;#43;tu1Q6JFAJpEJr0FnA/cgBnh9b73vW9Oz9Pi5uL&amp;#43;uA8c7rpu9emiIJDxPEf6SlQ58MU9Iic/4ZMDAS&amp;#43;ZhhmScwhvQpV9Prb6U7ij/BRCF4EJ&amp;#43;3P5CQ6/q3aKlALPi8SwPunEpYKrGjxFxYFT5MBJgYAb9OAHP7grmKVu&amp;#43;ikTR6a6NuLN03T&amp;#43;lNc71doSKcaspm9DS3Zvyi&amp;#43;IIJNRXFQcOEUOnBwIWJAwvFMHAY5MIa4Sydisiw7jgNaRwjcVE9RmsiUAcc0113TPEl4XFQdOkQMnCQJMQOq1nDLJTFXSoEDgYnc5IHDjjTeuXvKSl9xvMCUbHvOYx6ze&amp;#43;ta3rp7//Odf7EJ1dnFgphw4SRAQQXPqXbjUvtc39iMf&amp;#43;UgXNVR0GAeYfDj5h0qLCxPmMFZiRMHBouLAKXLg5EBAqr20&amp;#43;ze/&amp;#43;c2neL/uW5NiYt///d&amp;#43;/uuOOO0apTnnSzNqyOAEEHMA0/pZEc/ncjmsocuiceVZrPx0OnBwIsO8qrsVpesoksUlGqkqoz3ve8055qZOvjd1f7oh4/j6pMSW8c5cCcpNPtC5QHJiAAycHAmLtZQHfcsstE7BrPkN&amp;#43;4hOf6KpT8n30HZrHnqWQ1X45DWGrS4mJZwoCpm9605u6nIGHP/zh95X8wOMrr7xy54zhY/O&amp;#43;rlccuCgHTgoEZH0qyrUu5vuizJrT&amp;#43;Z/5zGdWV1111er222/v1nsRUsJYEprf4uaV0JDgRrD7rWYS3jpGSCqt2fX1s/W5Dlf9EhsS7ZK/IPlOUpzwXTH5wIHfxjHb2jZK5uPoR36bU7/OkmS/JNglIdD/rkspcC1rY/83hjVx&amp;#43;jrWZ&amp;#43;r9vOtd77ofC&amp;#43;0ov/Irv7LLKv/mb/7m1Y//&amp;#43;I/fV/NpiNfm6XrWZq2f93mf1103c1tCyfKLPEN17nI5cFIgIO2fieRXfuVXVk996lPvuyuERiukvKiyeX3eFygEQ4q7&amp;#43;Y7wkOkZovUSIr4jMPvCj4DM8a4TbVjCWqsZyz6WJRyhsa4blOu4JuLAdB5yXRqsXUB2Am1hOsI6temzTvNGhLp5KnssDNJY24RxShwTcOrYm4v8hFTBJPRaHoWv5p6/ZTnjjesS5ni7jXKO9bT3Yd157skux227HHVoNwAADLBJREFU7rrv8cF9aynPw7YxAQK&amp;#43;UVQAxJd8yZd0/wPGgNWDHvSgLuT36quvvu9ebxu3vi8OXIQDswQBQioCzd9ebKF8BAHNkxChlbZEqOi&amp;#43;xFbuJSLMlVdwzlwKwV3kRh1yLmAhVPwQOrTgaOcEEoFGQyWECHTf&amp;#43;59g8l1KZDh2aSWO3fOAX/62JuTZslPoVwzt89j37W5m2z1oFYSAH2WDUuF/fwfMXN8zbEeizIldlWec/wF5MeWCcFoXFQem5MDsQECdHI001mmmXkq9AAgmWrGXJn97qdSEJ8SE9vnth3BrNdUwNKYFL6lzgUurycf0sal89L43JzXjadPsz4Sv&amp;#43;UcAx3TiN42TIHf9/hwiqPuCzPEEtjGNUf1m971Dl3s8INA/&amp;#43;Kabblq9/OUv78x9RcWBKTkwOxDQ1Ft1TDZYNllaKsHpN9NDfyveMgdwsFUTrmPW0wlI0CyBxC7k&amp;#43;rRv2mc0bv8XFQd24cAP/uAPdjvgikrahVt1zEU4MDsQsAV&amp;#43;2tOe1vVqVRG0qDhwjhxQpsKu&amp;#43;EMf&amp;#43;tA5Lr/WfEQOzA4EZPpKgrIjEKpXVBw4Rw4oWqebmd1AUXFgSg7MDgSk6KvhIiP2IQ95yJRrr7GLA7PlwOtf//quXMW2qK3ZLqAmthgOzA4EJHkp5sUWWiWSF/Mc1URH5oCMd&amp;#43;XCCwRGZmwN9wAOzA4EXv3qV69uvvnm1T/90z89oFF73b/iwLlwICAgnDWhreey9lrncTkwOxDgEFOsi1OsqDhwrhzQw&amp;#43;Bnf/Znu7DlTRFx58qfWvd4HJgdCGibqJBXhcaNd5NrpOVxQBXc173udQUCy7t1i5vx7EDge7/3e7uwOCGiRcWBc&amp;#43;XAL//yL6/e8IY3FAic6wNwxHUXCByR2XWp4sCuHPiZn/mZrqqpjPjUi9r13DquOLAPBwoE9uFWHVscOBIHrr/&amp;#43;&amp;#43;q58dYr&amp;#43;HemydZkz5MAsQeC9733v6q677jrD21FLLg58lgPKg//VX/3V6tOf/nSxpDgwKQdmBwIaev/e7/1eOYYnve01&amp;#43;Nw5oHicyqIVIDH3O7X8&amp;#43;c0OBDiG9c3927/92&amp;#43;Vzt1ZQHDiQA0Dg4x//&amp;#43;Oruu&amp;#43;8&amp;#43;cIQ6rTiwGwdmBwJPecpTVvfee&amp;#43;9Kg5ii4sC5cgAI/PVf/3WZg871ATjiumcHAo9//OO7BhzvfOc7j8iGulRxYF4c0E/gN3/zNyftkjavFddsLosDswOBa665pmuLqIroOTRE6be&amp;#43;3KXj1WU9LHXd43FAM5mf//mf7zqRVQ2t4/H9HK80OxDw4P/ET/xEV05aXwEdt3ThUj9FvHTbp3eMG6blnyJdfvr9hvXA1aVLV6&amp;#43;2kJeXUvy2lH6lftOoXTifn/S4TY9in&amp;#43;mVC9z8aHeo&amp;#43;Y3WmbtQGqY7Voc0zXXSk1ZJAZ8BTH/7TrcxncV8nvk51zWtFy9dGz&amp;#43;N45g0vnGc883Z&amp;#43;frhJk7dvfDjHqSDmf/xQY0b17Q2vNF8xzX0MNa1TatPrRRdy//7tvzUWEhHOdd1/bTBtObMSdMeIGpN5pxm71lbjnOOY&amp;#43;bc/P2tb33r6qd/&amp;#43;qc7/ml6X1QcmIoDk4AAgffa176265HqZdcuUt/fK664ousWRrB4qTXa9rslguOFL3zh6t3vfvfgmr3cD33oQ1df8zVf073kBAoBzYREGBESupANEaGsS5gxhN651r7CaN8bQdAQqoCM8LF2FIHq77SRBB6EdEvmnNaS5mqNIXwmcFNznpDHjzSm788Vb3RdMxcC0/XwI0Lf8T6jfYaA1kUqWbpHhNiDH/zg7ocAd719ehanDah5WHOa1AMa68WzQ4DFGj0rusDlvrQ8w6N187QOLT7TDtRz7O&amp;#43;22Jt7kzh/945A978Wkv/yL//SrUO5dEqFe4JXeOPYd73rXd3/7b3Y99mr44sDu3BgEhCINv&amp;#43;kJz2pe8k&amp;#43;&amp;#43;clPrv7mb/7mAX1yTTCNzr1QXnCCLJr0LgsY&amp;#43;xgCAWh5yc09zdm95ISol9Scfe7lpXmnH7DvCA7HXWYrSYImgAc0CM8I/0NNbASWcYFGdk&amp;#43;EXISUtdPCkd/hEb6N2epz2/02J7uSCGBzNvcAhu/8nVaheBMQ9fwF8DyD/l9HjgM8QHKqZ/a7v/u7u94a/Wbz&amp;#43;Ot9wVfP6Ni74208ru9PiwOTgMAP/dAPdU6tf/7nf76PW14aGpAXx0vjBfM/7cjf0V5pPwSIB9&amp;#43;L7AUmyJgavLjZ0vuflpbG7dHomWb8GCdjxZzh&amp;#43;JgL&amp;#43;uV5vVQ08jmbCE7r0Tut1QBHP0CmpZjcfOYZ9713AZDGTMhM9olPfKIzmXk3PvKRj3S/dyXKiC58dlp2FPErAf5255j3LmZIux8FG7/jO75j10vVcSfIgUlA4MlPfnKX6KIaaFFxoDiwPwcAil0GpYkyFPJ3zJh2NAQ7ZSoAAlDsYuxu2h01MAIKdq52D3aEcnEAyL/927/tP8E642Q4MAkIPPGJT&amp;#43;ycgHwCRcWB4sA8OaBvx6233tqBAKd70XlyYBIQ&amp;#43;J7v&amp;#43;Z4u07HKQZ/nQ1WrXgYHOJ8VqvvoRz/amZOKzpMDk4BA9QQ4z4epVr0sDrzjHe9Yaef6sY99rIu4KzpPDhQInOd9r1UXB1a/8Au/sLrttts6/0E/VLvYcz4cmAQEyhx0Pg9QrXS5HLjxxhu7ngX93JTlrqhmfggHJgGBZz/72asPfvCDK30BiooDxYF5ckCROu9pRQfN8/4ca1aTgMAP//APdxpG1UI/1m2s6xQH9ueAHAF5BPWe7s&amp;#43;7UzpjEhBI2Yd6uE7pUam1nBoHrr322q5cRpVtP7U7u996JgEB0UEf&amp;#43;MAHVn/xF3&amp;#43;x32zq6OJAceBoHPDyP&amp;#43;MZz1i9&amp;#43;c1vPto160Lz48AkIPC85z2va4hRPoH53fCaUXEgHPDyP&amp;#43;tZz1q96U1vKqacMQcmAYFXvvKVq5/7uZ9bffjDH&amp;#43;7q8RQVB4oD8&amp;#43;PA1VdfvXrCE55QDZzmd2uOOqNJQOCNb3zj6qUvfWlnDlIqt&amp;#43;j0OKBgX7//QlapUJ/ifUujVEftz1uVzhQhXNqaNs33kY985OrpT3/66u1vf/spLavWsicHJgGB97znPatnPvOZq7e97W2rr/u6r&amp;#43;vikFPd09&amp;#43;pGKoUbhqmRGgoSXzoC0coKZqVcsJ44XoppEVwDcVEOy9zEi3h/FR5TOnhtohXeGyeqpmilBYe4r&amp;#43;x&amp;#43;tUlh47b1AvB8e31/I93PnOeZJ/Uo/ddehT4G5&amp;#43;VtlaRNVUsFR8L4Yv7E8ID/zteAbM0pvG589LfYM9n7QGHm7v&amp;#43;EkDDfPUdSHXYlOw2d0JY1VfzVCHzQQ960H2VONt7am4pHe1i5uv79CNIsxs8UJzNutz3TSWj912jufbLiPs/1WlTmty4KeTWXsOxLYDm3jomzxrepGFO3iF8cS6euobvzQVvh0pNp8/Hy172stUv/dIv7bvMOv6EODAJCCgepxT01A1bprgPXjovG6GqwqIfL5oXK/XyXdfaCMiWUt99aF79hiP9Y4yXuvZD5/evB7iAi8/xO2WJD&amp;#43;GJtRIsxiQ4FROzbgJFaeJ0MkuPAPzBC&amp;#43;uNYMp1zYMwBoqbGsdEIFtz6vunQ5nfKmUS3gBcpUwgYMwhMO6vmdBzv1C6cqW5TwCRwHSM&amp;#43;Rs7gtv/bf8D69kFwF0rykM7n3SbCyhF2Rhq1pP153xr/8///M/uX5VCDyWA8IhHPKJr6uS9xEflqu&amp;#43;4444ua/gVr3jFoUPXeSfAgUlAAF/uvPPOrjuYl&amp;#43;/KK6/suojR9vyk0YiXnxbmRfEieul3eck38V1fgNRwjxDKZ84j5Id6BlxkBzK354AWn&amp;#43;Yoraac1o&amp;#43;EOkGH5/t0&amp;#43;LrsdXo2lCjPTiRasHnF9&amp;#43;TeHto457LXt8v1lZgGFukKB6Dc7wCQ71N&amp;#43;On/7/5577ukE/7333ts9G8y011133eqGG24ov90ujD/hYyYDgRPmWS2tOLBYDgAAILok8F8ssxcy8QKBhdyommZxoDhQHJiCAwUCU3C1xiwOFAeKAwvhQIHAQm5UTbM4UBwoDkzBgQKBKbhaYxYHigPFgYVwoEBgITeqplkcKA4UB6bgQIHAFFytMYsDxYHiwEI4UCCwkBtV0ywOFAeKA1NwoEBgCq7WmMWB4kBxYCEcKBBYyI2qaRYHigPFgSk4UCAwBVdrzOJAcaA4sBAOFAgs5EbVNIsDxYHiwBQcKBCYgqs1ZnGgOFAcWAgHCgQWcqNqmsWB4kBxYAoOFAhMwdUaszhQHCgOLIQDBQILuVE1zeJAcaA4MAUHCgSm4GqNWRwoDhQHFsKB&amp;#43;4GAloG6gBUVB4oDxYHiwHlw4O677&amp;#43;461X3Otdde&amp;#43;3/&amp;#43;4A/&amp;#43;4DxWXassDhQHigPFgfs4cO21167&amp;#43;L1VR/vqPA/arAAAAAElFTkSuQmCC"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="wicked-problems">Wicked Problems
&lt;/h2>&lt;p>També, es va explicar un tema d’actualitat sobre la possibilitat de reescriure tot el sistema de la seguretat social dels Estats Units, arran dels problemes causats pel deute tècnic. Tal com es va comentar a classe, aquest problema té moltes implicacions i és molt difícil de resoldre. El problema no és tècnic, sinó de la comprensió de tot el sistema. Factors polítics i socials entren en joc, dificultant-ho encara més. Es tracta d’un &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wicked_problem" target="_blank" rel="noopener"
>wicked problem&lt;/a>. A més a més, es va comentar que la primera norma de programació és: si funciona, no ho toquis. Ja m’agradaria que s’apliqués aquest concepte a l’empresa que treballo. Contínuament estem fent refactoring a parts innecessàries, i reduint el deute tècnic.&lt;/p>
&lt;h2 id="transició-al-núvol">Transició al núvol
&lt;/h2>&lt;p>Quan en Marc comentava la pila tecnològica i les raons de la transició de server in-house a on-cloud, l’aspecte econòmic era la raó amb més pes. Això segurament ha sigut cert durant anys, però m’ha fet pensar en perquè aquests últims anys les empreses estan considerant de tornar a utilitzar servidors propis. Buscant per internet, he trobat que les raons de més pes era la desconfiança d’aquests serveis, i sobre tot l’encariment d’aquests serveis [&lt;a class="link" href="https://pauley.me/post/2023/spot-price-trends/" target="_blank" rel="noopener"
>1&lt;/a>]. És clar que en molts casos d’ús, el cloud pot ser el més rendible, però va disminuint a mesura que el cloud s’encareix.&lt;/p>
&lt;p>El següent comentari que exposo, no és tant de reflexionar sobre una idea exposada, sinó per un comentari que em va sorprendre. De la mateixa manera que en el paràgraf anterior, quan en Marc comentava aquest pas del cloud, va comentar que fa anys les empreses contractaven centres de càlcul. La meva sorpresa ve arran del fet que es va comentar que a Sabadell hi havia el Centre Càlcul de Sabadell, i no sabia que era tan conegut. Jo el coneixia de feia anys, ja que dos familiars meus hi havien treballat.&lt;/p>
&lt;h2 id="entrega">Entrega
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>En acabar la classe, en Marc va demanar que escrivíssim 2 idees parlades a classe.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>Les 2 idees que vaig comentar ja s&amp;rsquo;han descrit anteriorment, però a continuació es mostra el document entregat:&lt;/p>
&lt;embed src="comentari_26febrer.pdf" width="100%" height="700" type="application/pdf"></description></item><item><title>Generador de Subtítols</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-20-febrer/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-20-febrer/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dijous-20-febrer/subtitles.png" alt="Featured image of post Generador de Subtítols" />&lt;h2 id="github-copilot">GitHub Copilot
&lt;/h2>&lt;p>Amb la primera mini-hackathon del curs m’ha sorprès la facilitat amb què es pot generar codi mitjançant &lt;a class="link" href="https://github.com/features/copilot" target="_blank" rel="noopener"
>copilot&lt;/a>. Era la primera vegada que l’utilitzava, ja que jo sempre m’he mostrat contrari en fer-lo servir. La raó principal és que en utilitzar-lo, la gent entén menys què està programant, i en la situació actual, prefereixo aprendre i comprendre què estic programant.&lt;/p>
&lt;p>Així i tot, si domines la temàtica del que li preguntes al copilot, considero que pot ser molt útil per a afegir features de manera ràpida, i d’arreglar errors en el codi. Centrant-nos a la mini-hackathon, l’ús de copilot ens ha permès desenvolupar de forma molt ràpida el diaritzador d’àudio, estalviant-nos la recerca i lectura de la documentació de diversos models i biblioteques de Python. Després d’aquesta hackathon, segurament utilitzaré més freqüent copilot (però no a la feina on estic ara, que ens han prohibit la IA).&lt;/p>
&lt;h2 id="hackathon">Hackathon
&lt;/h2>&lt;h3 id="enunciat">Enunciat
&lt;/h3>&lt;p>Aquesta primera hackathon consistia en construir una eina que permetés generar subtítols donat un fitxer d&amp;rsquo;àudio. A més a més, ha d&amp;rsquo;estar &lt;a class="link" href="https://lajavaness.medium.com/speaker-diarization-an-introductory-overview-c070a3bfea70" target="_blank" rel="noopener"
>diaritzat&lt;/a>, és a dir, que els subtítols indiquin qui diu la frase en qüestió. Aquests subtítols generats han d&amp;rsquo;estar en el format estàndard &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/SubRip" target="_blank" rel="noopener"
>SRT&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-solució">La solució
&lt;/h3>&lt;p>Acompanyat amb els meus companys, hem creat una pàgina web que genera automàticament els subtítols. L&amp;rsquo;usuari escull un fitxer d&amp;rsquo;àudio (&lt;code>.wav&lt;/code>, &lt;code>.mp3&lt;/code>, &lt;code>.m4a&lt;/code> i &lt;code>.flac&lt;/code>), i seguidament pot escollir entre els formats &lt;a class="link" href="ttps://en.wikipedia.org/wiki/SubRip" >SubRip (SRT)&lt;/a> is &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/WebVTT" target="_blank" rel="noopener"
>WebVTT (VTT)&lt;/a>. Al cap d&amp;rsquo;uns segons, l&amp;rsquo;usuari obté el fitxer amb els subtítols diaritzats, en el format triat.&lt;/p>
&lt;p>Per fer aquest projecte, hem utilitzat Python com a llenguatge principal. Per al servei API, hem usat &lt;a class="link" href="https://fastapi.tiangolo.com/" target="_blank" rel="noopener"
>FastAPI&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Per tal de fer la transcripció i la diarització dels subtítols hem optat per donar 2 possibilitats.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>La primera no requereix de cap clau API. Aquesta opció, es fan servir els models de &lt;a class="link" href="https://www.pyannote.ai/" target="_blank" rel="noopener"
>Pyannote&lt;/a> &lt;a class="link" href="https://huggingface.co/pyannote/segmentation" target="_blank" rel="noopener"
>Segmentation&lt;/a> i &lt;a class="link" href="https://huggingface.co/pyannote/speaker-diarization" target="_blank" rel="noopener"
>Speaker Diarization&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>La segona requereix d&amp;rsquo;una clau d&amp;rsquo;OpenAI. Amb aquesta opció, els subtítols es generen amb el model &lt;a class="link" href="https://openai.com/index/whisper/" target="_blank" rel="noopener"
>Whisper&lt;/a> d&amp;rsquo;OpenAI.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Per tal d&amp;rsquo;executar el projecte, donem 2 possibilitats. La primera és executar-la en local mitjançant &lt;a class="link" href="https://www.uvicorn.org/" target="_blank" rel="noopener"
>Uvicorn&lt;/a>, i la segona és mitjançant un contenidor &lt;a class="link" href="https://www.docker.com/" target="_blank" rel="noopener"
>Docker&lt;/a> amb el Dockerfile que proporcionem.&lt;/p>
&lt;p>Per a més informació sobre el projecte, podeu donar un cop d&amp;rsquo;ull al &lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/Subtitle-Generator/blob/main/README.md" target="_blank" rel="noopener"
>README&lt;/a> del projecte. Al següent enllaç trobareu el codi font del projecte:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/DGSI-UPC/Subtitle-Generator" target="_blank" rel="noopener"
>Veure a GitHub&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>A continuació podeu veure un vídeo on es mostra un exemple de generació de subtítols amb la nostra eina:&lt;/p>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;video
controls
src="subtitle_generator.mp4"
>
&lt;p>
Your browser doesn't support HTML5 video. Here is a
&lt;a href="subtitle_generator.mp4">link to the video&lt;/a> instead.
&lt;/p>
&lt;/video>
&lt;/div></description></item><item><title>Corba exponencial dels recursos</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-18-febrer/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 11:30:03 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-18-febrer/</guid><description>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-18-febrer/curve_thumbnail.png" alt="Featured image of post Corba exponencial dels recursos" />&lt;h2 id="deep-research">Deep Research
&lt;/h2>&lt;p>Només començar la classe, vaig aprendre el concepte de &lt;em>Deep Research&lt;/em> en l’àmbit de la intel·ligència artificial. Aquesta permet realitzar cerques en fonts de tot l’internet, de forma profunda. Mitjançant diverses iteracions, pot trobar informació molt acurada en el tema preguntat. &lt;a class="link" href="https://www.perplexity.ai/" target="_blank" rel="noopener"
>Perplexity.ai&lt;/a> és una de les eines que proporciona &lt;em>&lt;a class="link" href="https://www.perplexity.ai/hub/blog/introducing-perplexity-deep-research" target="_blank" rel="noopener"
>Deep Research&lt;/a>&lt;/em>. Aquesta eina em serà de molta ajuda en els treballs d’investigació.&lt;/p>
&lt;h2 id="transició-de-productes-a-serveis">Transició de productes a serveis
&lt;/h2>&lt;p>La classe introductòria es va centrar en la transició de les economies de productes a serveis. No és cap sorpresa que actualment les empreses més valuoses se centren en oferir serveis. Centrat a la sostenibilitat, m’ha semblat interessant que aquesta transició redueix els recursos utilitzats. Com s’ha explicat a classe amb l’exemple de Netflix, ja no s’han de fabricar les cintes de vídeo (producte), a canvi de poder visualitzar les sèries i pel·lícules en streaming (servei). Aquest cas demostra que pots continuar obtenint un creixement exponencial, “aplanant” la corba exponencial dels recursos:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://bernatbc.tk/dgsi/post/dimarts-18-febrer/curve.png"
loading="lazy"
>&lt;/p></description></item><item><title>Arxiu</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/archives/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/archives/</guid><description/></item><item><title>Cerca</title><link>https://bernatbc.tk/dgsi/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bernatbc.tk/dgsi/search/</guid><description/></item></channel></rss>